leteckyZakonAPostupy = '[{"subject":1,"questionNumber":1,"question":"Který z následujících dokumentů musí být na palubě při mezinárodním letu?","questionOptions":["Osvědčení o zápisu do leteckého rejstříku","Osvědčení letové způsobilosti","Osvědčení kontroly letové způsobilosti","EASA Form 1","Palubní deník","Doklady každého člena posádky","Technický deník letadla"],"questionOptionsType":"a","answers":[{"n":0,"a":"a, b, c, e, f"},{"n":1,"a":"b, c, d, e, f, g"},{"n":2,"a":"d, f, g"},{"n":3,"a":"a, b, e, g"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":2,"question":"Jaký prostor je možno proletět s určitými omezeními?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zakázaný prostor"},{"n":1,"a":"omezený prostor"},{"n":2,"a":"nebezpečný prostor"},{"n":3,"a":"bezletová zóna"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":3,"question":"Kde lze nalézt druh omezení pro omezený prostor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mapa ICAO 1:500000"},{"n":1,"a":"AIP"},{"n":2,"a":"AIC"},{"n":3,"a":"NOTAM"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":4,"question":"Jaké je postavení pravidel a postupů vytvořených v EASA, jako např. Part-SFCL, PART-MED?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mají stejné postavení jako Annexy ICAO"},{"n":1,"a":"nejsou právně závazné, slouží pouze jako návod"},{"n":2,"a":"jsou částí nařízení EU a právně závazné ve všech členských státech EU"},{"n":3,"a":"jsou právně závazné pouze po ratifikaci v jednotlivých členských státech EU"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":5,"question":"Jakou dobu platnosti má Osvědčení letové způsobilosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6 měsíců"},{"n":1,"a":"12 let"},{"n":2,"a":"neomezenou"},{"n":3,"a":"12 měsíců"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":6,"question":"Co znamená zkratka ARC?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Airworthiness Recurring Control = Řízení zachování letové způsobilosti"},{"n":1,"a":"Airspace Restriction Criteria = Kritéria omezeného prostoru"},{"n":2,"a":"Airworthiness Review Certificate = Osvědčení kontroly letové způsobilosti"},{"n":3,"a":"Airspace Rulemaking Committee = Výbor pro tvorbu pravidel vzdušného prostoru"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":7,"question":"Osvědčení letové způsobilosti vydává stát:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kde je letadlo zapsáno do leteckého rejstříku"},{"n":1,"a":"kde bylo letadlo vyrobeno"},{"n":2,"a":"kde sídlí vlastník letadla"},{"n":3,"a":"ve kterém se provádí kontrola letové způsobilosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":8,"question":"Průkaz pilot vydaný podle standardů ICAO je platný:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve všech státech ICAO"},{"n":1,"a":"ve státu, kde byl průkaz získán"},{"n":2,"a":"ve státu vydání průkazu"},{"n":3,"a":"ve státech, které na základě žádosti tento průkaz uznaly"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":9,"question":"Co je předmětem Anexu 1 ICAO?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"způsobilost letových posádek"},{"n":1,"a":"provoz letadel"},{"n":2,"a":"Letové provozní služby"},{"n":3,"a":"pravidla létání"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":10,"question":"Jaká je doba platnosti průkazu soukromého pilota (PPL)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"24 měsíců"},{"n":1,"a":"60 měsíců"},{"n":2,"a":"neomezená"},{"n":3,"a":"48 měsíců"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":11,"question":"V jakém minimálním věku lze získat průkaz soukromého pilota?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"16 let"},{"n":1,"a":"17 let"},{"n":2,"a":"18 let"},{"n":3,"a":"21 let"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":12,"question":"Jaké jsou mimo jiné požadavky na získání kvalifikace pro lety VFR v noci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nejméně 10 hodin letu v noci, 3 z nich s instruktorem a nejméně 1 navigační let a 5 sólo vzletů a přistání s úplným zastavením"},{"n":1,"a":"nejméně 5 hodin letu v noci, 3 z nich s instruktorem a nejméně 1 navigační let a 5 sólo vzletů a přistání s úplným zastavením"},{"n":2,"a":"nejméně 5 hodin letu v noci, 4 z nich s instruktorem a 1 hodina navigačního letu a 5 sólo vzletů a přistání s úplným zastavením"},{"n":3,"a":"nejméně 5 hodin letu v noci, 3 z nich s instruktorem a nejméně 1 hodina navigačního letu a 10 sólo vzletů a přistání s úplným zastavením"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":13,"question":"Doba platnosti Osvědčení zdravotní způsobilosti 2. třídy pro 62 letého pilota je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"12 měsíců"},{"n":1,"a":"60 měsíců"},{"n":2,"a":"48 měsíců"},{"n":3,"a":"24 měsíců"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":14,"question":"Jak lze prodloužit platnost třídní kvalifikace SEP land (jednomotorový pístový pozemní letoun), když jste nesplnil požadovanou dobu letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přezkoušení odborné způsobilosti s examinátorem"},{"n":1,"a":"požadovanou dobu letu je třeba splnit pod dohledem letového instruktora"},{"n":2,"a":"ATO může prodloužit kvalifikaci po výcvikovém letu s letovým instruktorem"},{"n":3,"a":"podle nalétaných hodin je třeba provést několik výcvikových letů pod dohledem ATO"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":15,"question":"Práva držitele evropského průkazu soukromého pilota letounů (PPL(A)) jsou:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"působit jako velitel letadla při neobchodních letech bez úplaty a přijímat úplatu jako letový instruktor"},{"n":1,"a":"působit jako velitel letadla, ale pouze na letadlech s MTOW maximálně 2000 kg lze obdržet úplatu"},{"n":2,"a":"působit jako velitel letadla při obchodních a neobchodních letech na jednomotorových letadlech"},{"n":3,"a":"působit jako pilot při obchodních letech, kdy jsou na palubě maximálně 4 osoby"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":16,"question":"Jaký je minimální věk pro první samostatný let v letecké škole?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"16 let"},{"n":1,"a":"17 let"},{"n":2,"a":"18 let"},{"n":3,"a":"21 let"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":17,"question":"Co znamená zkratka SERA?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"standardizovaná evropská pravidla létání"},{"n":1,"a":"selektivní radiovýškoměr"},{"n":2,"a":"zvláštní radarové přiblížení"},{"n":3,"a":"standardní evropské letecké tratě"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":18,"question":"Co znamená zkratka TRA?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dočasně vyhrazený vzdušný prostor"},{"n":1,"a":"oblast odpovídače sekundárního radaru"},{"n":2,"a":"dočasná oblast radarových tratí"},{"n":3,"a":"koncová oblast"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":19,"question":"Co je třeba provést při vstupu do oblasti s povinným rádiovým spojením (RMZ)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stále sledovat rádio a je-li to možné, navázat rádiové spojení"},{"n":1,"a":"obdržet povolení pro vstup do této oblasti"},{"n":2,"a":"odpovídač sekundárního radaru přepnout na mód C a 7000"},{"n":3,"a":"obdržet povolení od místního leteckého úřadu"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":20,"question":"Jakou podmínku je třeba splnit při zvláštním letu VFR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"viditelnost země"},{"n":1,"a":"minimální vzdálenost 2000 m od oblačnosti"},{"n":2,"a":"minimální přízemní dohlednost 500 m"},{"n":3,"a":"rychlost ne vyšší než 115 kt IAS"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":21,"question":"Co musíte udělat při vstupu do oblasti s povinným odpovídačem sekundárního radaru (TMZ)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zapnout odpovídač sekundárního radaru a nastavit mód A a C nebo mód S"},{"n":1,"a":"zapnout odpovídač sekundárního radaru, nastavit mód A a stisknout tlačítko IDENT"},{"n":2,"a":"vyžádat povolení ke vstupu"},{"n":3,"a":"před letem podat letový plán"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":22,"question":"Co znamená oblast označená TMZ?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"oblast s povinným odpovídačem sekundárního radaru"},{"n":1,"a":"oblast uspořádání letového provozu"},{"n":2,"a":"oblast turistických motorových kluzáků"},{"n":3,"a":"oblast řízení dopravy"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":23,"question":"Co znamená zkratka IFR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"podmínky pro let podle přístrojů"},{"n":1,"a":"pravidla pro let podle přístrojů"},{"n":2,"a":"pravidla pro obchodní lety"},{"n":3,"a":"pravidla pro lety za špatného počasí"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":24,"question":"Let se nazývá za vidu, když:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"let je proveden podle pravidel letu za viditelnosti"},{"n":1,"a":"let je proveden v meteorologických podmínkách za viditelnosti"},{"n":2,"a":"dohlednost za letu je více než 8 km"},{"n":3,"a":"dohlednost za letu je více než 5 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":25,"question":"Co znamená zkratka VMC?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"meteorologické podmínky pro let za viditelnosti"},{"n":1,"a":"vizuální pravidla letu"},{"n":2,"a":"měnící se meteorologické podmínky"},{"n":3,"a":"podmínky pro let podle přístrojů"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":26,"question":"Dvoumotorová letadla letí ve stejné výšce na protisměrných tratích. Které z nich se má vyhnout?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"obě mají uhnout doprava"},{"n":1,"a":"to těžší má stoupat"},{"n":2,"a":"obě mají uhnout doleva"},{"n":3,"a":"to lehčí má stoupat"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":27,"question":"Dva letouny letí po křižujících se tratích. Který z nich má uhnout?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letadlo letící zprava doleva má přednost"},{"n":1,"a":"letadlo letící zleva doprava má přednost"},{"n":2,"a":"obě letadla mají uhnout doprava"},{"n":3,"a":"obě letadla mají uhnout doleva"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":28,"question":"Ve třídě vzdušného prostoru třídy D letí Boeing 737 a Cessna 152 po protínajících se tratích. Které z letadel se má vyhnout?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letoun letící zprava doleva má přednost, ten druhý se má vyhnout"},{"n":1,"a":"Cessna 152, protože lety IFR a obchodní lety mají přednost"},{"n":2,"a":"Boeing 737, protože dopravní letadlo má větší rezervu výkonnosti"},{"n":3,"a":"řízení letového provozu (ATC) má rozhodnout, které z letadel se má vyhnout"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":29,"question":"Která z uvedených možností NENÍ dostatečný důvod pro let pod požadovanou minimální výškou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"špatné meteorologické podmínky v blízkosti letiště"},{"n":1,"a":"vzlet nebo přistání na letišti"},{"n":2,"a":"odhoz vlečených předmětů na letišti"},{"n":3,"a":"přiblížení bez přistání na letišti"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":30,"question":"Jednomotorový pístový a turbovrtulový letoun letí proti sobě ve stejné výšce. Který z nich má změnit kurz, aby se vyhnul srážce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"turbovrtulový letoun má dát přednost jednomotorovému pístovému letounu"},{"n":1,"a":"obě letadla mají uhnout doprava"},{"n":2,"a":"jednomotorový pístový letoun má dát přednost turbovrtulovému letounu"},{"n":3,"a":"obě letadla mají uhnout doleva"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":31,"question":"Jaké vzdálenosti od oblačnosti je nutno dodržovat při letu VFR ve třídách vzdušného prostoru C, D a E?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1500 m horizontálně, 1000 ft vertikálně"},{"n":1,"a":"1000 m horizontálně, 1500 ft vertikálně"},{"n":2,"a":"1000 m horizontálně, 300 m vertikálně"},{"n":3,"a":"1500 m horizontálně, 1000 m vertikálně"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":32,"question":"Minimální letová dohlednost v 5000 ft MSL ve vzdušném prostoru třídy B pro let VFR je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"5000 m"},{"n":1,"a":"8000 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"1500 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":33,"question":"Jaká je minimální letová dohlednost ve vzdušném prostoru třídy C pro letadla letící za VFR v 5000 ft MSL?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"5000 m"},{"n":1,"a":"8000 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"1500 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":34,"question":"Minimální letová dohlednost ve vzdušném prostoru třídy E pro letadlo letící za VFR ve FL 75 je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"5000 m"},{"n":1,"a":"8000 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"1500 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":35,"question":"Minimální letová dohlednost pro letadlo letící za VFR ve vzdušném prostoru třídy C ve FL 110 je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"8000 m"},{"n":1,"a":"5000 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"1500 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":36,"question":"Minimální letová dohlednost pro letadlo letící za VFR ve vzdušném prostoru třídy C ve FL 125 je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"8000 m"},{"n":1,"a":"5000 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"1500 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":37,"question":"Jaká je minimální vzdálenost od oblačnosti pro let VFR ve třídě vzdušného prostoru B?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"horizontálně 1.500 m, vertikálně 300 m"},{"n":1,"a":"horizontálně 1.000 m, vertikálně 1.500 ft"},{"n":2,"a":"horizontálně 1.000 m, vertikálně 300 m"},{"n":3,"a":"horizontálně 1.500 m, vertikálně 1.000 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":38,"question":"Jaká je minimální dohlednost za letu ve vzdušném prostoru třídy C pod FL 100 pro let za VFR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"8 km"},{"n":1,"a":"5 km"},{"n":2,"a":"1.5 km"},{"n":3,"a":"10 km"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":39,"question":"Jaká je minimální dohlednost za letu ve vzdušném prostoru třídy C ve FL 100 a nad ní pro letadlo letící za VFR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"8 km"},{"n":1,"a":"5 km"},{"n":2,"a":"1.5 km"},{"n":3,"a":"10 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":40,"question":"Pojem výška základny nejnižší význačné vrstvy oblačnosti je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nadmořská výška základny nejnižší vrstvy oblačnosti pokrývající více než jednu polovinu oblohy pod 20000 ft"},{"n":1,"a":"výška nad zemí základny nejnižší vrstvy oblačnosti pokrývající více než jednu polovinu oblohy pod 20000 ft"},{"n":2,"a":"výška nad zemí základny nejnižší vrstvy oblačnosti pokrývající více než jednu polovinu oblohy pod 10000 ft"},{"n":3,"a":"nadmořská výška základny nejnižší vrstvy oblačnosti pokrývající více než jednu polovinu oblohy pod 10000 ft"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":41,"question":"Jaký je význam následujícího signálu při zakročování vojenským letadlem ve dne? Mávání křídly, normálně vlevo od zakročujícího letadla, následováno mírnou zatáčkou doleva.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vstupujete do omezeného prostoru, okamžitě opusťte tento vzdušný prostor"},{"n":1,"a":"následujte mě"},{"n":2,"a":"připravte se na bezpečnostní přistání, vstoupil jste do zakázaného prostoru"},{"n":3,"a":"jste vzdálen od všech omezených nebo vyhrazených prostorů, můžete pokračovat stávajícím kurzem"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":42,"question":"Jaký je význam následujícího signálu při zakročování vojenským letadlem ve dne? Náhlá změna kurzu o 90° nebo více a přitažení letadla bez překřižování dráhy letadla, proti kterému je zakročováno.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vstupujete do omezeného prostoru, opusťte okamžitě tento prostor"},{"n":1,"a":"připravte se na bezpečnostní přistání, vstoupil jste do zakázaného prostoru"},{"n":2,"a":"následujte mě, přivedu Vás na nejbližší vhodné letiště"},{"n":3,"a":"můžete pokračovat v letu"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":43,"question":"Výškoměr má být přestaven z místního QNH na 1013.25 hPa:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve 4000 ft"},{"n":1,"a":"ve výšce rozhodnutí"},{"n":2,"a":"ve stoupání nad převodní výšku"},{"n":3,"a":"při klesání pod FL 100"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":44,"question":"Při letu ve FL 80 má být výškoměr nastaven na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"místní QNH"},{"n":1,"a":"místní QFE"},{"n":2,"a":"1013.25 hPa"},{"n":3,"a":"1030.25 hPa"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":45,"question":"Jaký je účel půlkruhového pravidla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zabránit srážkám snížením pravděpodobnosti protisměrného provozu ve stejných výškách"},{"n":1,"a":"umožnit bezpečné stoupání nebo klesání ve vyčkávacím obrazci"},{"n":2,"a":"zabránit srážkám omezením manévrů zatáčení"},{"n":3,"a":"létat bez podaného letového plánu ve stanovených zónách publikovaných v AIP"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":46,"question":"Jaké jsou možné módy odpovídače sekundárního radaru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"A, C, R"},{"n":1,"a":"B, C, V"},{"n":2,"a":"B, R, S"},{"n":3,"a":"A, C, S"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":47,"question":"Odpovídač sekundárního radaru schopný vysílat tlakovou hladinu letu je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"odpovídač módu A"},{"n":1,"a":"tlakový dekodér"},{"n":2,"a":"odpovídač schválený pro třídu vzdušného prostu B"},{"n":3,"a":"odpovídač módu C nebo S"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":48,"question":"Jaký kód odpovídače sekundárného radaru znamená ztrátu spojení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000"},{"n":1,"a":"2000"},{"n":2,"a":"7700"},{"n":3,"a":"7600"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":49,"question":"Jaký kód odpovídače sekundárního radaru má být nastaven při poruše rádia bez jakéhokoliv dalšího pokynu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7600"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7700"},{"n":3,"a":"7000"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":50,"question":"Jaký kód odpovídače sekundárního radaru má být nastaven bez vyžádání při stavu nouze?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7600"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7700"},{"n":3,"a":"7000"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":51,"question":"Jaká letová provozní služba je odpovědná za bezpečné provedení letů?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řízení letového provozu (ATC)"},{"n":1,"a":"letová informační služba (FIS)"},{"n":2,"a":"pohotovostní služba (ALR)"},{"n":3,"a":"letecká informační služba (AIS)"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":52,"question":"Jaké služby poskytují řízení letového provozu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letová informační služba (FIS) letecká informační služba (AIS) letecká pevná telekomunikační služba (AFS)"},{"n":1,"a":"pohotovostní služba (ALR) služba pátrání a záchrany (SAR) letištní služba řízení (TWR)"},{"n":2,"a":"přibližovací služba řízení (APP) oblastní služba řízení (ACC) letová informační služba (FIS)"},{"n":3,"a":"letištní služba řízení (TWR) přibližovací služba řízení (APP) oblastní služba řízení (ACC)"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":53,"question":"Jaká odpověď o rozstupech ve vzdušném prostoru třídy E je správná?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"provozu VFR jsou zajištěny rozstupy pouze od provozu IFR"},{"n":1,"a":"provozu IFR jsou zajištěny rozstupy pouze od provozu VFR"},{"n":2,"a":"provozu VFR nejsou zajištěny rozstupy od žádného provozu"},{"n":3,"a":"provozu VFR jsou zajištěny rozstupy od provozu VFR i IFR"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":54,"question":"Jaká letové provozní služby lze očekávat v letové informační oblasti (FIR)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řízení letového provozu (ATC) letová informační služba (FIS)"},{"n":1,"a":"letová informační služba (FIS) pohotovostní služba (ALR)"},{"n":2,"a":"letecká informační služba (AIS) služba pátrání a záchrany (SAR)"},{"n":3,"a":"řízení letového provozu (ATC) letecká informační služba (AIS)"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":55,"question":"Pilot se může spojit s letovou informační službou (FIS):","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"telefonicky"},{"n":1,"a":"internetem"},{"n":2,"a":"rádiem"},{"n":3,"a":"osobní návštěvou"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":56,"question":"Jaká je správná fráze o turbulenci v úplavu označující, že lehké letadlo letí za letadlem vyšší kategorie turbulence v úplavu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pozor, výstupní plyny za proudovým motorem"},{"n":1,"a":"pozor, proud vzduchu za vrtulí"},{"n":2,"a":"pozor, turbulence v úplavu"},{"n":3,"a":"dávejte pozor na vítr v úplavu"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":57,"question":"Která z následujících možností znamená správné hlášení polohy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"OKABC, \\"N\\", 2500 ft"},{"n":1,"a":"OKABC nad \\"N\\" v letové hladině 2500 ft"},{"n":2,"a":"OKABC prolétávám nad \\"N\\""},{"n":3,"a":"OKABC nad \\"N\\" ve 35"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":58,"question":"Co znamená zkratka AIREP?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letecká informační zpráva"},{"n":1,"a":"hlášení z letadla"},{"n":2,"a":"zpráva o požadavcích na letecké přístroje"},{"n":3,"a":"zpráva automatické identifikace"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":59,"question":"Jaké informace obsahuje část GEN (všeobecně) Letecké informační příručky (AIP)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mapové značky, seznam radionavigačních zařízení, časy východu a západu slunce, letištní poplatky, poplatky za služby řízení letového provozu"},{"n":1,"a":"letecké výstrahy, vzdušné prostory a tratě, omezené a nebezpečné prostory"},{"n":2,"a":"obsah, seznam letišť s příslušnými mapami, přibližovací mapy, mapy pro pojíždění, omezené a nebezpečné prostory"},{"n":3,"a":"omezení přístupu na letištích, kontroly cestujících, požadavky na piloty, vzory průkazů a doby jejich platnosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":60,"question":"Jaké jsou části Letecké informační příručky (AIP)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"GEN AGA COM"},{"n":1,"a":"GEN COM MET"},{"n":2,"a":"GEN MET RAC"},{"n":3,"a":"GEN ENR AD"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":61,"question":"Jaké informace jsou v části AD Letecké informační příručky (AIP)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mapové značky, seznam radionavigačních zařízení, časy východu a západu slunce, letištní poplatky, poplatky za služby řízení letového provozu"},{"n":1,"a":"letecké výstrahy, prostory a tratě služeb letového provozu, omezené a nebezpečné prostory"},{"n":2,"a":"obsah, seznam letišť s příslušnými mapami, přibližovací mapy, mapy pro pojíždění"},{"n":3,"a":"omezení přístupu na letiště, kontroly cestujících, požadavky na piloty, vzory průkazů a doby jejich platnosti"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":62,"question":"Následující NOTAM je platný do: A1024\\/13 A) LOWW B) 1305211200 C) 1305211400 E) STOCKERAU VOR STO 113.00 UNSERVICEABLE.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"21\\/05\\/2013 14:00 UTC"},{"n":1,"a":"21\\/05\\/2014 13:00 UTC"},{"n":2,"a":"13\\/05\\/2013 12:00 UTC"},{"n":3,"a":"13\\/10\\/2013 00:00 UTC"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":63,"question":"Předletový informační bulletin (PIB) je prezentací platných:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"informací Letecké informační příručky významných pro provoz připravených před letem"},{"n":1,"a":"informací NOTAM významných pro provoz připravených před letem"},{"n":2,"a":"informací leteckých informačních oběžníků (AIC) významných pro provoz připravených po letu"},{"n":3,"a":"informací ICAO významných pro provoz připravených po letu"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":64,"question":"Pojem výška letiště nad mořem je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nejvyšší bod na odbavovací ploše"},{"n":1,"a":"nejvyšší bod přistávací plochy"},{"n":2,"a":"nejnižší bod přistávací plochy"},{"n":3,"a":"průměrná hodnota nadmořské výšky pohybové plochy"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":65,"question":"Pojem vzletová a přistávací dráha je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kruhová oblast letiště upravená na přistání a vzlety letadel"},{"n":1,"a":"obdélníková plocha na zemi nebo na vodě upravená pro přistání a vzlety letadel"},{"n":2,"a":"obdélníková plocha na pozemním letišti upravená pro přistání a vzlety letadel"},{"n":3,"a":"obdélníková plocha na pozemním letišti upravená na přistání a vzlety vrtulníků"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":66,"question":"Jaký výrok o vyčkávacím bodu při pojíždění je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vyčkávací bod při pojíždění je oblast, kde musí letadlo zastavit, dokud nedostane povolení pokračovat"},{"n":1,"a":"vyčkávací bod při pojíždění je bod, ve kterém musí letadlo zastavit, dokud nedostane povolení pokračovat"},{"n":2,"a":"vyčkávací bod při pojíždění je navržen, aby označil začátek bezpečnostní oblasti a může být přejet, když bylo vydáno povolení pojíždět"},{"n":3,"a":"vyčkávací bod při pojíždění slouží pouze pro provoz IFR, když převažují podmínky pro let podle přístrojů"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":67,"question":"Co znamená, je-li hlášen stav dráhy \\"mokrá\\" (wet)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"povrch dráhy je nasycen, ale nejsou tam žádné významné louže nebo stojící voda"},{"n":1,"a":"velká část povrchu dráhy je zatopena vodou"},{"n":2,"a":"na povrchu dráhy jsou vidět kaluže vody"},{"n":3,"a":"na povrchu dráhy není voda ani led nebo sníh"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":68,"question":"Co znamená, je-li hlášen stav dráhy \\"vlhká\\" (damp)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mokrý povrch, ale nejsou vidět význačné louže"},{"n":1,"a":"velká část povrchu je zatopená vodou"},{"n":2,"a":"změna barvy povrchu kvůli vlhkosti"},{"n":3,"a":"na dráze není voda ani sníh nebo led"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":69,"question":"Co znamená, jeli hlášen stav dráhy \\"mokré pásy\\" (water patches)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mokrý povrch, ale nejsou vidět kaluže"},{"n":1,"a":"velká část povrchu je zatopená vodou"},{"n":2,"a":"jsou vidět kaluže stojící vody"},{"n":3,"a":"na dráze není voda ani led nebo sníh"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":70,"question":"Jak může být označen ukazatel směru větru, aby byl lépe vidět?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"může být vyroben ze zeleného materiálu"},{"n":1,"a":"může být umístěn na vrchol řídící věže"},{"n":2,"a":"může být obklopen bílým kruhem"},{"n":3,"a":"může být umístěn na velké černé ploše"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":71,"question":"Co znamená signál letadlu na řízeném letišti blikajícím červeným světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vraťte se na přistání, je-li následován signálem stálým zeleným světlem"},{"n":1,"a":"dejte přednost jinému letadlu a pokračujte v letu po okruhu"},{"n":2,"a":"letiště není bezpečné, nepřistávejte"},{"n":3,"a":"přistání povoleno"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":72,"question":"Co znamená signál letadlu na řízeném letišti blikajícím zeleným světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vraťte se na přistání, je-li následován signálem stálým zeleným světlem"},{"n":1,"a":"dejte přednost jinému letadlu a pokračujte v letu po okruhu"},{"n":2,"a":"letiště není bezpečné, nepřistávejte"},{"n":3,"a":"přistání povoleno"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":73,"question":"Co znamená signál letadlu na řízeném letišti stálým zeleným světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vraťte se na přistání, je-li následován signálem stálým zeleným světlem"},{"n":1,"a":"dejte přednost jinému letadlu a pokračujte v letu po okruhu"},{"n":2,"a":"letiště není bezpečné, nepřistávejte"},{"n":3,"a":"přistání povoleno"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":74,"question":"Co znamená signál letadlu na zemi na řízeném letišti blikajícím bílým světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzlet povolen"},{"n":1,"a":"vraťte se zpět na odbavovací plochu"},{"n":2,"a":"opusťte pojížděcí \\/ vzletovou dráhu"},{"n":3,"a":"pojíždění schváleno"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":75,"question":"Co znamená signál letadlu na zemi na řízeném letišti blikajícím červeným světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzlet povolen"},{"n":1,"a":"vraťte se zpět na odbavovací plochu"},{"n":2,"a":"okamžitě pojíždějte mimo dráhu v použití"},{"n":3,"a":"pojíždění schváleno"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":76,"question":"Co znamená signál letadlu na zemi na řízeném letišti blikajícím zeleným světlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzlet povolen"},{"n":1,"a":"vraťte se zpět na odbavovací plochu"},{"n":2,"a":"přistaňte na tomto letišti a pojíždějte na odbavovací lochu"},{"n":3,"a":"pojíždění povoleno"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":77,"question":"Jaký tvar má ukazatel směru přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"L"},{"n":1,"a":"přímá šipka"},{"n":2,"a":"T"},{"n":3,"a":"zalomená šipka"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":78,"question":"Jaký je účel signálního čtverce na letišti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je to osvětlená plocha, na které jsou umístěna vozidla pátrání a záchrany a hasičů"},{"n":1,"a":"je to zvlášť označená plocha pro vyzvedávání a shazování předmětů vlečených za letadly"},{"n":2,"a":"obsahuje zvláštní symboly označující vizuálně podmínky na letišti pro letící letadla"},{"n":3,"a":"letadla pojíždějí na tuto plochu, aby získala světelné signály pro pojíždění a pro povolení vzletu"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":79,"question":"Jak pilot potvrzuje přijetí světelných signálů za letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zamáváním křídly (ve dne)"},{"n":1,"a":"střídavými výchylkami směrovky"},{"n":2,"a":"změnami otáček motoru"},{"n":3,"a":"rychlými změnami podélného sklonu"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":80,"question":"Co znamená stálé červené světlo jako signál letadlu na zemi na řízeném letišti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"opusťte pojížděcí \\/ vzletovou \\/ přistávací dráhu"},{"n":1,"a":"vraťte se na odbavovací plochu"},{"n":2,"a":"přistaňte na tomto letišti a pokračujte na odbavovací plochu"},{"n":3,"a":"zastavte"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":81,"question":"Jak jsou značeny dvě paralelní dráhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"levá dráha má příponu \\"-1\\", pravá \\"-2\\""},{"n":1,"a":"levá dráha má příponu \\"L\\", označení pravé dráhy se nemění"},{"n":2,"a":"označení levé dráhy se nemění, označení pravé dráhy se zvětší o 1"},{"n":3,"a":"levá dráha má příponu \\"L\\", pravá \\"R\\""}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":82,"question":"Jaká je barva značení vzletové a přistávací dráhy podle Anexu 14 ICAO?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"žlutá"},{"n":1,"a":"modrá"},{"n":2,"a":"bílá"},{"n":3,"a":"zelená"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":83,"question":"Co znamená obrazec podélných pruhů stejných rozměrů rozložený symetricky po obou stranách osy vzletové a přistávací dráhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před nimi neprovádějte dotyk se zemí"},{"n":1,"a":"za nimi neprovádějte dotyk se zemí"},{"n":2,"a":"v tomto bodu je průsečík sestupové osy ILS s povrchem dráhy"},{"n":3,"a":"z této polohy lze zahájit rozjezd při vzletu"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":84,"question":"Jaké je správné označení dvou paralelních drah?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"06L a 06R"},{"n":1,"a":"18 a 18-2"},{"n":2,"a":"24 a 25"},{"n":3,"a":"26 a 26R"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":85,"question":"Co je PAPI (světelná sestupová soustava pro vizuální přiblížení)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Přístrojové zařízení poskytující informace, které pilotovi pomáhají dosáhnout a udržet správné přiblížení k letišti"},{"n":1,"a":"vizuální zařízení poskytující informace, které pilotovi pomáhají dosáhnout a udržet správnou odletovou trať při odletu z letiště"},{"n":2,"a":"vizuální zařízení poskytující informace, které pomáhají řídícímu letového provozu na věži dosáhnout a udržet správné přiblížení na letiště"},{"n":3,"a":"vizuální zařízení poskytující informace, které pomáhají pilotovi dosáhnout a udržet správnou sestupovou rovinu při přiblížení k letišti"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":86,"question":"Letištní maják (ABN) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rotující maják umístěný na letišti a označující jeho polohu pilotům letadel na zemi"},{"n":1,"a":"pevný maják umístěný na letišti a označující jeho polohu pilotům letadel za letu"},{"n":2,"a":"rotující maják umístěný na začátku konečného přiblížení a označující jeho polohu pilotům letadel za letu"},{"n":3,"a":"rotující maják umístěný na letišti a označující jeho polohu pilotům letadel za letu"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":87,"question":"Jakou barvu mají postranní dráhová návěstidla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bílou"},{"n":1,"a":"červenou"},{"n":2,"a":"zelenou"},{"n":3,"a":"modrou"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":88,"question":"Jakou barvu mají koncová návěstidla dráhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bílou"},{"n":1,"a":"červenou"},{"n":2,"a":"zelenou"},{"n":3,"a":"modrou"}],"correctAnswer":1},{"subject":1,"questionNumber":89,"question":"Co znamená znak v příloze? Viz obr. (ALW-019)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pojezdová dráha A"},{"n":1,"a":"část A vzletové a přistávací dráhy"},{"n":2,"a":"bod A na pojížděcí dráze"},{"n":3,"a":"parkovací místo A"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":90,"question":"Co znamená znak v příloze? Viz obr. (ALW-020)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"2500 m v daném směru do dosažení odletového bodu vzletové a přistávací dráhy"},{"n":1,"a":"2500 m v daném směru do dosažení parkovací plochy"},{"n":2,"a":"od této křižovatky je použitelná délka dráhy v daném směru 2500 m"},{"n":3,"a":"celková použitelná délka dráhy je v daném směru 2500 m"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":91,"question":"Co znamená tento znak na letišti? Viz obr. (ALW-011)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pozor, manévrovací plocha je špatná"},{"n":1,"a":"po delší dobu je přistání zakázáno"},{"n":2,"a":"probíhají lety kluzáků"},{"n":3,"a":"po vzletu a před přistáním mají být všechny zatáčky provedeny doprava"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":92,"question":"Co znamená zobrazená pozemní značka v signální ploše letiště? Viz obr. (ALW-012)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pozor, manévrovací plocha je špatná"},{"n":1,"a":"zákaz přistání na delší dobu"},{"n":2,"a":"pohyb po zemi omezen na zpevněné povrchy"},{"n":3,"a":"po vzletu a před přistáním je třeba provádět všechny zatáčky doprava"}],"correctAnswer":3},{"subject":1,"questionNumber":93,"question":"Co znamená zkratka DETRESFA?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"údobí tísně"},{"n":1,"a":"údobí pohotovosti"},{"n":2,"a":"údobí nejistoty"},{"n":3,"a":"údobí záchrany"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":94,"question":"Kdo poskytuje služby pátrání a záchrany?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pouze vojenské organizace"},{"n":1,"a":"pouze civilní organizace"},{"n":2,"a":"jak vojenské, tak civilní organizace"},{"n":3,"a":"mezinárodní schválené organizace"}],"correctAnswer":2},{"subject":1,"questionNumber":95,"question":"Jak může pilot za letu potvrdit signál pátrání a záchrany na zemi?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zamáváním křídel"},{"n":1,"a":"několikerým vysunutím a zasunutím vztlakových klapek"},{"n":2,"a":"několikanásobnou oboustrannou výchylkou směrového kormidla"},{"n":3,"a":"opakovaným letem po parabolické trajektorii"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":96,"question":"Jaké jsou z hlediska zjišťování příčin nehod a incidentů tři kategorie událostí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"incident, vážný incident, nehoda"},{"n":1,"a":"příhoda, případ, vážný případ"},{"n":2,"a":"příhoda, vážná příhoda, nehoda"},{"n":3,"a":"případ, havárie, katastrofa"}],"correctAnswer":0},{"subject":1,"questionNumber":97,"question":"Co je hlavním účelem zjišťování příčin leteckých nehod?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stanovit viníka a navrhnout právní důsledky"},{"n":1,"a":"práce pro státního žalobce a následná pomoc při nehodě"},{"n":2,"a":"vyjasnit otázky pojištění vzhledem k odškodnění cestujících"},{"n":3,"a":"stanovit důvody a zpracovat bezpečnostní doporučení"}],"correctAnswer":3}]';
lidskaVykonnost = '[{"subject":2,"questionNumber":1,"question":"Většina nehod v letectví je způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"technickou závadou"},{"n":1,"a":"zeměpisnými vlivy"},{"n":2,"a":"lidskou chybou"},{"n":3,"a":"meteorologickými vlivy"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":2,"question":"Model \\"švýcarského sýra\\" se používá k vysvětlení:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řetězce chyb"},{"n":1,"a":"stavu připravenosti pilota"},{"n":2,"a":"postupu pro nouzové přistání"},{"n":3,"a":"optimálního řešení problému"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":3,"question":"Kolik procent kyslíku je v atmosféře v 6000 ft?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"12 %"},{"n":1,"a":"21 %"},{"n":2,"a":"78 %"},{"n":3,"a":"18.9 %"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":4,"question":"Kolik procent dusíku je v atmosféře?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"21 %"},{"n":1,"a":"78 %"},{"n":2,"a":"1 %"},{"n":3,"a":"0.1 %"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":5,"question":"V přibližně jaké výšce je atmosférický tlak poloviční než při střední hladině moře (1013 hPa)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"5000 ft"},{"n":1,"a":"10000 ft"},{"n":2,"a":"18000 ft"},{"n":3,"a":"22000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":6,"question":"Vzduch se skládá z kyslíku, dusíku a ostatních plynů. Jaké je přibližně percentuální složení těch ostatních plynů?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0.1 %"},{"n":1,"a":"21 %"},{"n":2,"a":"78 %"},{"n":3,"a":"1 %"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":7,"question":"Otrava kysličníkem uhelnatým může být způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kouřením"},{"n":1,"a":"alkoholem"},{"n":2,"a":"nezdravou výživou"},{"n":3,"a":"nedostatkem spánku"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":8,"question":"Co znamená pojem \\"červený black out\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"červené vidění během záporných násobků"},{"n":1,"a":"chudokrevnost způsobená zraněním"},{"n":2,"a":"porucha barvocitu při východu a západu slunce"},{"n":3,"a":"nemoc z dekomprese způsobená ukvapeností"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":9,"question":"Otrava kysličníkem uhelnatým může být způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zamrznutím Pitot-statického systému"},{"n":1,"a":"vysazením generátoru"},{"n":2,"a":"palivem nebo hydraulickou kapalinou"},{"n":3,"a":"trhlinami v tepelném výměníku"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":10,"question":"Co z následujícího NENÍ projevem hyperventilace?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"brnění"},{"n":1,"a":"křeče"},{"n":2,"a":"cyanóza"},{"n":3,"a":"poruchy vědomí"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":11,"question":"Který z následujících příznaků může znamenat výškovou nemoc?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmodrání rtů a konečků prstů"},{"n":1,"a":"svalové křeče v horní části těla"},{"n":2,"a":"modřiny na celém těle"},{"n":3,"a":"bolest kolen a spodní části nohou"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":12,"question":"Který ze smyslů je nejvíce ovlivněn výškovou nemocí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"sluch"},{"n":1,"a":"hmat"},{"n":2,"a":"zrak"},{"n":3,"a":"čich"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":13,"question":"Od jaké nadmořské výšky obvykle lidské tělo reaguje na snižující se tlak vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"2000 ft"},{"n":1,"a":"7000 ft"},{"n":2,"a":"10000 ft"},{"n":3,"a":"12000 ft"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":14,"question":"Jaká nadmořská výška znamená spodní mez, od které není lidské tělo schopné úplně vyrovnat vliv nízkého atmosférického tlaku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000 ft"},{"n":1,"a":"5000 ft"},{"n":2,"a":"12000 ft"},{"n":3,"a":"22000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":15,"question":"Jakou funkci mají červené krvinky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přenos kyslíku"},{"n":1,"a":"imunitní obrana"},{"n":2,"a":"srážlivost krve"},{"n":3,"a":"regulace cukru v krvi"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":16,"question":"Co z následujícího je odpovědné za srážlivost krve?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"červené krvinky"},{"n":1,"a":"bílé krvinky"},{"n":2,"a":"krevní destičky"},{"n":3,"a":"cévní kapiláry"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":17,"question":"Jaká je funkce bílých krvinek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přenos kyslíku"},{"n":1,"a":"imunitní obrana"},{"n":2,"a":"srážlivost krve"},{"n":3,"a":"regulace cukru v krvi"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":18,"question":"Jaká je funkce krevních destiček?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přenos kyslíku"},{"n":1,"a":"imunitní obrana"},{"n":2,"a":"srážlivost krve"},{"n":3,"a":"regulace cukru v krvi"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":19,"question":"Co z následujícího NENÍ rizikovým faktorem pro nástup výškové nemoci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"darování krve"},{"n":1,"a":"kouření"},{"n":2,"a":"menstruace"},{"n":3,"a":"potápění"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":20,"question":"Histotoxická hypoxie může být způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"otravou kysličníkem uhelnatým"},{"n":1,"a":"velkými nadmořskými výškami"},{"n":2,"a":"alkoholem"},{"n":3,"a":"nízkým tlakem"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":21,"question":"Jaká je správná reakce, cítí-li se náhle cestující nepohodlně při traťovém letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvýšit teplotu v kabině a poskytnout mu deku"},{"n":1,"a":"nemluvit a zvolit větší rychlost letu"},{"n":2,"a":"nastavit teplotu kabiny a vyhnout se velkým náklonům"},{"n":3,"a":"poskytnout kyslík a vyhnout se nízkým násobkům"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":22,"question":"Jaký je správný výraz pro nedobrovolnou reakci organizmu na podráždění receptoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"reflex"},{"n":1,"a":"redukce"},{"n":2,"a":"virulence"},{"n":3,"a":"koherence"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":23,"question":"Jaký je správný název systému, který, kromě jiného, řídí dýchání, trávení a tep srdce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"autonomní nervový systém"},{"n":1,"a":"kritický nervový systém"},{"n":2,"a":"automatický nervový systém"},{"n":3,"a":"plnící nervový systém"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":24,"question":"Co je to chyba paralaxy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chyba v porozumění při komunikaci mezi piloty"},{"n":1,"a":"chybné čtení přístrojů způsobené úhlem pohledu"},{"n":2,"a":"nevnímání rychlosti při pojíždění"},{"n":3,"a":"dlouhozrakost způsobená stářím, zvláště v noci"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":25,"question":"Jaká vlastnost je důležitá, když si pilot vybírá sluneční brýle?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zakřivené okraje"},{"n":1,"a":"nepolarizované"},{"n":2,"a":"nerozbitné"},{"n":3,"a":"bez UV filtru"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":26,"question":"Jaká část oka je odpovědná za barevné vidění?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tyčinky"},{"n":1,"a":"čípky"},{"n":2,"a":"čočka"},{"n":3,"a":"slepá skvrna"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":27,"question":"Spojení středního ucha a oblasti nosu a hrdla se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ušní bubínek"},{"n":1,"a":"Eustachova trubice"},{"n":2,"a":"kochlea"},{"n":3,"a":"vnitřní ucho"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":28,"question":"V jaké situaci NENÍ možné vyrovnat tlak mezi středním uchem a okolím?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při dýchání pouze ústy"},{"n":1,"a":"Eustachova trubice je ucpaná"},{"n":2,"a":"během mírného a pomalého stoupání"},{"n":3,"a":"všechna okna jsou zcela uzavřena"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":29,"question":"Srovnání náklonu po delší době zatáčení může vést k pocitu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ustáleného zatáčení stále ve stejném směru"},{"n":1,"a":"zahájení klesání"},{"n":2,"a":"zatáčení do opačného směru"},{"n":3,"a":"zahájení stoupání"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":30,"question":"Co z následujícího NEZPŮSOBÍ ztrátu orientace?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"let pod vlivem alkoholu"},{"n":1,"a":"rovný přímý let konstantní rychlostí"},{"n":2,"a":"pohyby hlavou při zatáčení"},{"n":3,"a":"turbulence v horizontálním letu"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":31,"question":"Zrychlení během rovného horizontálního letu může vést k pocitu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klesání"},{"n":1,"a":"stoupání"},{"n":2,"a":"náklonu"},{"n":3,"a":"letu na zádech"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":32,"question":"Zpomalení během rovného horizontálního letu může vést k pocitu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klesání"},{"n":1,"a":"stoupání"},{"n":2,"a":"náklonu"},{"n":3,"a":"letu na zádech"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":33,"question":"Jaký optický klam může být způsoben přiblížením na dráhu se sklonem do kopce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pilot má pocit, že přiblížení je příliš nízké, a proto se k dráze přibližuje nad správným úhlem sestupu"},{"n":1,"a":"pilot mí pocit, že přiblížení je příliš rychlé, a proto se k dráze přibližuje nižší než normální přibližovací rychlostí"},{"n":2,"a":"pilot má pocit, že přiblížení je příliš vysoké, a proto se k dráze přibližuje níže než pod správným úhlem sestupu"},{"n":3,"a":"pilot má pocit, že přiblížení je příliš pomalé, a proto se k dráze přibližuje vyšší než normální přibližovací rychlostí"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":34,"question":"Jaký optický klam může nastat při přiblížení k dráze se sklonem nahoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pilot je na přistání dlouhý"},{"n":1,"a":"pilot je na přistání krátký"},{"n":2,"a":"pilot přistane vedle středové čáry"},{"n":3,"a":"tvrdé přistání"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":35,"question":"K závrati dochází nejčastěji při pohybování hlavou:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve stoupání"},{"n":1,"a":"v klesání"},{"n":2,"a":"v přímém horizontálním letu"},{"n":3,"a":"v zatáčce"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":36,"question":"Šedé vidění bývá způsobeno:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"hyperventilací"},{"n":1,"a":"kladným násobkem"},{"n":2,"a":"únavou"},{"n":3,"a":"kouřením"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":37,"question":"Optický klam bývá většinou způsoben:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"binokulárním viděním"},{"n":1,"a":"barvoslepostí"},{"n":2,"a":"rychlými pohyby očí"},{"n":3,"a":"špatným výkladem mozku"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":38,"question":"Průměrný pokles hladiny alkoholu v krvi dospělé osoby za hodinu je přibližně o:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0,001"},{"n":1,"a":"0,0003"},{"n":2,"a":"0,003"},{"n":3,"a":"0,0001"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":39,"question":"Co lze považovat za rizikový faktor pro cukrovku (diabetes)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"konzumace zeleniny"},{"n":1,"a":"nedostatek spánku"},{"n":2,"a":"kouření"},{"n":3,"a":"nadváha"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":40,"question":"Rizikovým faktorem pro nemoc z dekomprese je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"100 % kyslík po dekompresi"},{"n":1,"a":"kouření"},{"n":2,"a":"sportování"},{"n":3,"a":"přístrojové potápění před letem"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":41,"question":"Který výrok o krátkodobé paměti je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"může uchovat 5 (±2) položek na 1 až 2 minuty"},{"n":1,"a":"může uchovat 10 (±5) položek na 30 až 60 sekund"},{"n":2,"a":"může uchovat 3 (±1) položek na 5 až 10 sekund"},{"n":3,"a":"může uchovat 7 (±2) položek na 10 až 20 sekund"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":42,"question":"Na přibližně jakou dobu může krátkodobá paměť uchovat informace?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"3 až 7 sekund"},{"n":1,"a":"30 až 40 sekund"},{"n":2,"a":"10 až 20 sekund"},{"n":3,"a":"35 až 50 sekund"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":43,"question":"Co je skrytá chyba?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chyba, které se pilot dopustil aktivně a vědomě"},{"n":1,"a":"chyba, která má důsledek jen až po přistání"},{"n":2,"a":"chyba, která má okamžitý dopad na řízení letadla"},{"n":3,"a":"chyba, která po dlouhou dobu zůstane v systému neobjevena"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":44,"question":"Co znamená pojem \\"potvrzovací snaha\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přednostní hledání argumentů pro podporu vlastního myšlenkového modelu"},{"n":1,"a":"snaha o potvrzení každého radiotelefonního hovoru"},{"n":2,"a":"smyčka zpětné vazby při uzavřené komunikaci"},{"n":3,"a":"kritická kontrola dvojsmyslné situace za letu"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":45,"question":"Nepřetržitý proces sledování současné situace za letu se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"situační povědomí"},{"n":1,"a":"okamžité sledování letu"},{"n":2,"a":"situační přemýšlení"},{"n":3,"a":"postup předběžné kontroly"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":46,"question":"S ohledem na komunikační model, jak lze zajistit použití stejného kódu při radiokomunikaci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přidělením zvláštní frekvence"},{"n":1,"a":"použitím radiotelefonní frazeologie"},{"n":2,"a":"použitím správné náhlavní soupravy"},{"n":3,"a":"použitím radiostanic certifikovaných pro letectví"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":47,"question":"Jakými různými způsoby lze správně řešit riziko?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vyhnout se, snížit, převést, přijmout"},{"n":1,"a":"vyhnout se, ignorovat, zmírnit, snížit"},{"n":2,"a":"ignorovat, přijmout, převést, vyloučit"},{"n":3,"a":"vyloučit, vyhnout se, zmírnit, převést"}],"correctAnswer":0},{"subject":2,"questionNumber":48,"question":"Za jakých okolností je pravděpodobnější přijmutí vyššího rizika?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"není-li k dispozici dostatek informací"},{"n":1,"a":"kvůli skupinově-dynamickému efektu"},{"n":2,"a":"při zkušebních letech kvůli vyšší hladině nervozity"},{"n":3,"a":"při plánování letu, je-li předpovídáno výborné počasí"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":49,"question":"Co znamená \\"posun rizika\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"náhlá změna směru přistání, má-li dráha sklon do kopce"},{"n":1,"a":"seřízení sedačky za letu"},{"n":2,"a":"provedení skluzu na krátkém finále"},{"n":3,"a":"tendence přijímat vyšší riziko ve skupině"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":50,"question":"Jaké nebezpečné přístupy jsou často kombinovány?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"sebeuvolnění a předvádění se"},{"n":1,"a":"nezranitelnost a sebeuvolnění"},{"n":2,"a":"impulzivita a bezstarostnost"},{"n":3,"a":"předvádění se a nezranitelnost"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":51,"question":"Co je znakem přístupu předvádění se?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pečlivá předletová prohlídka"},{"n":1,"a":"riskantní letové manévry pro upoutání diváků na zemi"},{"n":2,"a":"rychlá odevzdanost se ve složitých a kritických situacích"},{"n":3,"a":"důkladné vyhodnocení rizik v předem neznámých situacích"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":52,"question":"Co může vést k chybám lidského faktoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dvojitá kontrola příslušné činnosti"},{"n":1,"a":"správné používání seznamu úkonů"},{"n":2,"a":"pochybnosti, když se něco zdá nejasné nebo dvojsmyslné"},{"n":3,"a":"sklon vidět to, co lze předpokládat"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":53,"question":"Jaká je nejlepší kombinace povahových rysů s ohledem na individuální přístup a chování pilota?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"introvertní – stabilní"},{"n":1,"a":"introvertní – nestabilní"},{"n":2,"a":"extrovertní – stabilní"},{"n":3,"a":"extrovertní – nestabilní"}],"correctAnswer":2},{"subject":2,"questionNumber":54,"question":"Samolibost je rizikem kvůli:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"velkému počtu chyb, kterých se lidé normálně dopouštějí"},{"n":1,"a":"zvýšené automatizaci v pilotní kabině"},{"n":2,"a":"lepší možnosti výcviku pro mladé piloty"},{"n":3,"a":"vysoké poruchovosti technických systémů"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":55,"question":"Ve kterém místě diagramu je zobrazena ideální hladina vyburcování? Viz obr. (HPL-002) P = výkonnost A = vyburcování \\/ stres","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod A"},{"n":1,"a":"bod B"},{"n":2,"a":"bod C"},{"n":3,"a":"bod D"}],"correctAnswer":1},{"subject":2,"questionNumber":56,"question":"Ve kterém místě diagramu se nachází přetížený pilot? Viz obr. (HPL-002) P = výkonnost A = vyburcování \\/ stres","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod A"},{"n":1,"a":"bod B"},{"n":2,"a":"bod C"},{"n":3,"a":"bod D"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":57,"question":"Která z následujících vlastností je ovlivněna stresem? 1. pozornost 2. soustředěnost 3. odpovědnost 4. paměť","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1"},{"n":1,"a":"1, 2, 3"},{"n":2,"a":"2, 4"},{"n":3,"a":"1, 2, 3, 4"}],"correctAnswer":3},{"subject":2,"questionNumber":58,"question":"Která odpověď týkající se stresu je správná?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stres a jeho různé příznaky jsou pro bezpečnost letu bezvýznamné"},{"n":1,"a":"každý reaguje na stres stejným způsobem"},{"n":2,"a":"stres může nastat, i když se zdá, že daný problém nemá řešení"},{"n":3,"a":"výcvik a zkušenosti nemají žádný vliv na výskyt stresu"}],"correctAnswer":2}]';
meteorologie = '[{"subject":3,"questionNumber":1,"question":"Jaká oblačnost a počasí se objeví při vlhké a nestabilní vzduchové hmotě, která je převládajícím větrem tlačena proti pohoří a nucena stoupat?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zastřené Cb s bouřkami a přeháňkami krup anebo deště"},{"n":1,"a":"nevysoká, nestrukturovaná oblačnost Ns s mírným mrholením nebo sněžením (v zimě)"},{"n":2,"a":"nevysoká oblačnost typu As nebo Cs s mírnými a dlouhotrvajícími srážkami"},{"n":3,"a":"zataženo nízkým stratem (vysoká mlha) bez srážek"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":2,"question":"Jaká typ mlhy vzniká, když je vlhký a téměř nasycený vzduch nucen převládajícím větrem stoupat do kopců nebo malých hor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"orografická mlha"},{"n":1,"a":"radiační mlha"},{"n":2,"a":"advekční mlha"},{"n":3,"a":"mlha v kopcích"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":3,"question":"Jaká situace v meteorologii se nazývá přerůstání konvektivní oblačnosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vertikální rozvoj kumulů až do dešťových přeháněk"},{"n":1,"a":"změna od termiky bez oblačnosti k termice s oblačností v odpoledních hodinách"},{"n":2,"a":"nárůst kumulovité oblačnosti až pod vrstvu inverze"},{"n":3,"a":"vývoj termické níže až k bouřkové níži"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":4,"question":"Jaké je složení vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kyslík 21 %, dusík 78 %, vzácné plyny \\/ kysličník uhličitý 1 %"},{"n":1,"a":"dusík 21 %, kyslík 78 %, vzácné plyny \\/ kysličník uhličitý 1 %"},{"n":2,"a":"kyslík 78 %, vodní pára 21 %, dusík 1 %"},{"n":3,"a":"kyslík 21 %, vodní pára 78 %, vzácné plyny \\/ kysličník uhličitý 1 %"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":5,"question":"Ve které vrstvě atmosféry dochází nejčastěji k meteorologickým jevům?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stratosféra"},{"n":1,"a":"troposféra"},{"n":2,"a":"tropopauza"},{"n":3,"a":"termosféra"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":6,"question":"Jaká je podle mezinárodní standardní atmosféry hmotnost krychle vzduchu o hraně 1 m?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0.01225 kg"},{"n":1,"a":"0.1225 kg"},{"n":2,"a":"1.225 kg"},{"n":3,"a":"12.25 kg"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":7,"question":"Jak se podle mezinárodní standardní atmosféry mění v troposféře teplota s narůstající výškou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nárůst o 2 °C \\/ 100 m"},{"n":1,"a":"pokles o 2 °C \\/ 100 m"},{"n":2,"a":"pokles o 2 °C \\/ 1000 ft"},{"n":3,"a":"nárůst o 2 °C \\/ 1000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":8,"question":"Jaká je střední výška tropopauzy podle mezinárodní standardní atmosféry?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"11.000 ft"},{"n":1,"a":"18.000 ft"},{"n":2,"a":"36.000 m"},{"n":3,"a":"11.000 m"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":9,"question":"Pojem tropopauza je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"hraniční vrstva mezi troposférou a stratosférou"},{"n":1,"a":"vrstva nad troposférou, kde dochází k nárůstu teploty"},{"n":2,"a":"hraniční vrstva mezi mezosférou a stratosférou"},{"n":3,"a":"výška, nad kterou se teplota začíná snižovat"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":10,"question":"Jaká jednotka se používá pro teploty udávané leteckými meteorologickými službami v Evropě a Africe?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Kelvin"},{"n":1,"a":"stupně Fahrenheita"},{"n":2,"a":"stupně Celsia (° C)"},{"n":3,"a":"Gpdam"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":11,"question":"Co znamená výraz inverzní vrstva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vrstva v atmosféře, kde teplota roste s rostoucí výškou"},{"n":1,"a":"vrstva v atmosféře, kde teplota klesá s rostoucí výškou"},{"n":2,"a":"vrstva v atmosféře, kde je teplota konstantní s rostoucí výškou"},{"n":3,"a":"hraniční vrstva mezi dvěma jinými vrstvami atmosféry"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":12,"question":"Co znamená výraz izotermální vrstva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vrstva v atmosféře, kde teplota roste s rostoucí výškou"},{"n":1,"a":"vrstva v atmosféře, kde teplota klesá s rostoucí výškou"},{"n":2,"a":"vrstva v atmosféře, kde je teplota s rostoucí výškou konstantní"},{"n":3,"a":"hraniční vrstva mezi dvěma jinými vrstvami atmosféry"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":13,"question":"Pokles teploty s rostoucí výškou v troposféře je podle mezinárodní standardní atmosféry:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"3 °C \\/ 100 m"},{"n":1,"a":"0.6 °C \\/ 100 m"},{"n":2,"a":"1 °C \\/ 100 m"},{"n":3,"a":"0.65 °C \\/ 100 m"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":14,"question":"Jaký proces může vést ke vzniku inverzní vrstvy ve výšce přibližně 5000 ft (1500 m)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chladnutí země vyzařováním během noci"},{"n":1,"a":"rozlévající se sestupný proud vzduchu v oblasti vysokého tlaku vzduchu"},{"n":2,"a":"intenzivní ohřev sluncem během teplého letního dne"},{"n":3,"a":"advekce studeného vzduchu v horní troposféře"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":15,"question":"Přizemní inverzní vrstva může být způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chladnutím země v noci"},{"n":1,"a":"nárůstem oblačnosti ve středních výškách"},{"n":2,"a":"rozsáhlým stoupáním vzduchu"},{"n":3,"a":"zesilujícím nárazovým větrem"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":16,"question":"Jaký je tlak vzduchu ve FL 180 (5500 m) podle mezinárodní standardní atmosféry?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"250 hPa"},{"n":2,"a":"500 hPa"},{"n":3,"a":"300 hPa"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":17,"question":"Tlak měřený pozemní stanicí a přepočítaný na střední hladinu moře (MSL) ve skutečné atmosféře se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QFF"},{"n":1,"a":"QNH"},{"n":2,"a":"QFE"},{"n":3,"a":"QNE"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":18,"question":"Co způsobuje pokles hustoty vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nárůst teploty, nárůst tlaku"},{"n":1,"a":"pokles teploty, nárůst tlaku"},{"n":2,"a":"pokles teploty, pokles tlaku"},{"n":3,"a":"nárůst teploty, pokles tlaku"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":19,"question":"Tlak na hladině moře podle mezinárodní standardní atmosféry je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"113.25 hPa"},{"n":2,"a":"15 hPa"},{"n":3,"a":"1123 hPa"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":20,"question":"Výška tropopauzy podle mezinárodní standardní atmosféry je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"36.000 ft"},{"n":1,"a":"11.000 ft"},{"n":2,"a":"5.500 ft"},{"n":3,"a":"48.000 ft"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":21,"question":"Barometrický výškoměr ukazuje výšku nad:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"střední hladinou moře"},{"n":1,"a":"zvolenou referenční tlakovou hladinou"},{"n":2,"a":"hladinou standardního tlaku 1013.25 hPa"},{"n":3,"a":"zemí"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":22,"question":"Výškoměr lze přezkoušet na zemi nastavením:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QNE a kontrolou, že ukazuje 0"},{"n":1,"a":"QFE a porovnáním indikace s nadmořskou výškou letiště"},{"n":2,"a":"QFF a porovnáním indikace s nadmořskou výškou letiště"},{"n":3,"a":"QNH a porovnáním indikace s nadmořskou výškou letiště"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":23,"question":"Barometrický výškoměr nastavený na QFE ukazuje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výšku nad standardní tlakovou hladinou 1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"skutečnou nadmořskou výšku nad střední hladinou moře (MSL)"},{"n":2,"a":"výšku nad úrovní tlaku vztaženého k výšce letiště nad mořem"},{"n":3,"a":"výšku nad stření hladinou moře (MSL)"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":24,"question":"Barometrický výškoměr nastavený na QNH ukazuje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výšku nad hladinou standardního tlaku 1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"skutečnou nadmořskou výšku nad tlakovou hladinou střední hladiny moře (MSL)"},{"n":2,"a":"výšku nad tlakovou hladinou nadmořské výšky letiště"},{"n":3,"a":"výšku nad střední hladinou moře (MSL)"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":25,"question":"Jaká je skutečná nadmořská výška zaokrouhlená na nejbližších 50 ft, je-li dáno: QNH: 983 hPa, FL 85, teplota vnějšího vzduchu: ISA - 10°","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"9400 ft"},{"n":1,"a":"7300 ft"},{"n":2,"a":"7600 ft"},{"n":3,"a":"7900 ft"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":26,"question":"Jak lze z přízemních meteorologických map odvodit směr a rychlost větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"podle zaoblení a vzdálenosti izobar"},{"n":1,"a":"podle tvaru a vzdálenosti izohyps"},{"n":2,"a":"podle tvaru teplých a studených front"},{"n":3,"a":"z údajů v textové části mapy"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":27,"question":"Jaká síla způsobuje vítr?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Coriolisova síla"},{"n":1,"a":"odstředivá síla"},{"n":2,"a":"síla tlakového gradientu"},{"n":3,"a":"termální síla"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":28,"question":"Směr větru nad třecí vrstvou s převažujícím tlakovým gradientem je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kolmo na izobary"},{"n":1,"a":"kolmo na izohypsy"},{"n":2,"a":"pod úhlem 30° k izobarám směrem k tlakové níži"},{"n":3,"a":"rovnoběžně s izobarami"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":29,"question":"Který z uvedených povrchů nejvíc sníží rychlost větru třením?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rovina, množství vegetace"},{"n":1,"a":"horský terén pokrytý vegetací"},{"n":2,"a":"rovina, poušť, žádná vegetace"},{"n":3,"a":"oceán"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":30,"question":"Pohyb vzduchu směrem k sobě se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"divergence"},{"n":1,"a":"subsidence"},{"n":2,"a":"konvergence"},{"n":3,"a":"sankordence"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":31,"question":"Pohyb vzduchu směrem od sebe se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"divergence"},{"n":1,"a":"subsidence"},{"n":2,"a":"konvergence"},{"n":3,"a":"sankordence"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":32,"question":"Jaký vývoj počasí způsobí přízemní konvergence?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klesající vzduch a tvorba oblačnosti"},{"n":1,"a":"klesající vzduch a rozpouštění oblačnosti"},{"n":2,"a":"stoupající vzduch a tvorba oblačnosti"},{"n":3,"a":"stoupající vzduch a rozpouštění oblačnosti"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":33,"question":"Když se čelně střetnou dvě vzduchové masy, jak se to nazývá a jaký jev bude následovat?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"divergence s klesajícím vzduchem"},{"n":1,"a":"konvergence s klesajícím vzduchem"},{"n":2,"a":"divergence se stoupajícím vzduchem"},{"n":3,"a":"konvergence se stoupajícím vzduchem"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":34,"question":"Jaké vzduchové masy hlavně ovlivňují střední Evropu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tropický a arktický studený vzduch"},{"n":1,"a":"arktický a polární studený vzduch"},{"n":2,"a":"rovníkový a tropický teplý vzduch"},{"n":3,"a":"studený polární a teplý subtropický vzduch"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":35,"question":"S ohledem globální cirkulaci v atmosféře, kde se setkává studený polární a teplý subtropický vzduch?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na polární frontě"},{"n":1,"a":"na zeměpisných pólech"},{"n":2,"a":"na rovníku"},{"n":3,"a":"v subtropickém pásu vyššího tlaku vzduchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":36,"question":"Vítr vanoucí do kopce je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"anabatický vítr"},{"n":1,"a":"katabatický vítr"},{"n":2,"a":"konvergentní vítr"},{"n":3,"a":"subsidentní vítr"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":37,"question":"Vítr vanoucí směrem dolů z kopce se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"anabatický vítr"},{"n":1,"a":"katabatický vítr"},{"n":2,"a":"konvergentní vítr"},{"n":3,"a":"subsidentní vítr"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":38,"question":"Vzduch sestupující za pohořím je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"anabatický vítr"},{"n":1,"a":"katabatický vítr"},{"n":2,"a":"konvergentní vítr"},{"n":3,"a":"divergentní vítr"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":39,"question":"Fén obvykle vzniká při:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stabilitě, oblasti vysokého tlaku vzduchu a za bezvětří"},{"n":1,"a":"instabilitě, oblasti vysokého tlaku vzduchu a za bezvětří"},{"n":2,"a":"instabilitě, větru vanoucímu proti pohoří"},{"n":3,"a":"stabilitě, větru vanoucímu proti pohoří"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":40,"question":"Jaký typ turbulence se typicky vyskytuje v blízkosti země na závětrné straně při fénu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"termická turbulence"},{"n":1,"a":"rotorové proudění"},{"n":2,"a":"inverzní turbulence"},{"n":3,"a":"turbulence v čistém vzduchu"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":41,"question":"Slabou turbulenci lze vždy očekávat:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pod kumulovitou oblačností kvůli termické konvekci"},{"n":1,"a":"nad kumulovitou oblačností kvůli termické konvekci"},{"n":2,"a":"při vstupu do inverze"},{"n":3,"a":"pod stratovitou oblačností ve středních vrstvách"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":42,"question":"Střední až silnou turbulenci lze očekávat:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pod silnými vrstvami oblačnosti na návětrné straně pohoří"},{"n":1,"a":"na závětrné straně pohoří, je-li přítomna rotorová oblačnost"},{"n":2,"a":"v blízkosti rozlehlých nízkých stratů (vysoká mlha)"},{"n":3,"a":"nad souvislými vrstvami oblačnosti"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":43,"question":"Která odpověď obsahuje všechna skupenství vody v atmosféře?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kapalné"},{"n":1,"a":"kapalné a pevné"},{"n":2,"a":"kapalné, pevné a plynné"},{"n":3,"a":"plynné a kapalné"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":44,"question":"Jak se mění teplota rosného bodu a relativní vlhkost při klesající teplotě vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplota rosného bodu zůstává konstantní, relativní vlhkost se zvyšuje"},{"n":1,"a":"teplota rosného bodu klesá, relativní vlhkost se zvyšuje"},{"n":2,"a":"teplota rosného bodu zůstává konstantní, relativní vlhkost se snižuje"},{"n":3,"a":"teplota rosného bodu roste, relativní vlhkost se snižuje"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":45,"question":"Jak se mění rozdíl mezi teplotou vzduchu a rosného bodu a relativní vlhkost s rostoucí teplotou vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozdíl zůstává stejný, relativní vlhkost se snižuje"},{"n":1,"a":"rozdíl se zvětšuje, relativní vlhkost se zmenšuje"},{"n":2,"a":"rozdíl se zvětšuje, relativní vlhkost se zvětšuje"},{"n":3,"a":"rozdíl zůstává stejný, relativní vlhkost se zvětšuje"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":46,"question":"Deficit teploty rosného bodu je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vztah mezi skutečnou a maximální možnou vlhkostí vzduchu"},{"n":1,"a":"rozdíl mezi skutečnou teplotou a rosným bodem"},{"n":2,"a":"rozdíl mezi rosným bodem a kondenzačním bodem"},{"n":3,"a":"maximální množství vodní páry, kterou může vzduch obsahovat"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":47,"question":"Jsou-li ostatní veličiny konstantní, pokles teploty způsobí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšení rozdílu mezi teplotou rosného bodu a vzduchu, nárůst relativní vlhkosti"},{"n":1,"a":"zmenšení rozdílu mezi teplotou rosného bodu a vzduchu a snížení relativní vlhkosti"},{"n":2,"a":"zmenšení rozdílu mezi teplotou rosného bodu a vzduchu a nárůst relativní vlhkosti"},{"n":3,"a":"zvětšení rozdílu mezi teplotou rosného bodu a vzduchu a pokles relativní vlhkosti"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":48,"question":"Co způsobuje uvolňování latentního tepla do horní troposféry?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypařování vody nad rozsáhlými vodními plochami"},{"n":1,"a":"rozsáhlé oblasti klesajícího vzduchu"},{"n":2,"a":"stabilizace přicházejících vzduchových hmot"},{"n":3,"a":"vznik oblačnosti způsobený kondenzací"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":49,"question":"Adiabatický teplotní gradient nasyceného vzduchu je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úměrný adiabatickému teplotnímu gradientu suchého vzduchu"},{"n":1,"a":"rovný adiabatickému teplotnímu gradientu suchého vzduchu"},{"n":2,"a":"větší než adiabatický teplotní gradient suchého vzduchu"},{"n":3,"a":"menší než adiabatický teplotní gradient suchého vzduchu"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":50,"question":"Adiabatický gradient teploty suchého vzduchu má střední hodnotu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0.65 °C \\/ 100 m"},{"n":1,"a":"1.0 °C \\/ 100 m"},{"n":2,"a":"0.6 °C \\/ 100 m"},{"n":3,"a":"2° \\/ 1000 ft"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":51,"question":"Adiabatický teplotní gradient nasyceného vzduchu má střední hodnotu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0 °C \\/ 100 m"},{"n":1,"a":"1.0 °C \\/ 100 m"},{"n":2,"a":"0.6 °C \\/ 100 m"},{"n":3,"a":"2 °C \\/ 1000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":52,"question":"Jaké počasí lze očekávat při podmíněně nestabilních podmínkách?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"věžovité kumuly, izolované dešťové přeháňky nebo bouřky"},{"n":1,"a":"vrstevnatá oblačnost až do velkých výšek, trvalý déšť nebo sněžení"},{"n":2,"a":"nízké kumuly se základnami ve středních výškách"},{"n":3,"a":"obloha bez oblačnosti, slabý nebo mírný vítr"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":53,"question":"Jaké podmínky jsou vhodné pro tvorbu advekční mlhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplý vlhký vzduch se pohybuje nad studeným zemským povrchem"},{"n":1,"a":"studený vlhký vzduch se pohybuje nad teplým oceánem"},{"n":2,"a":"teplý vlhký vzduch chladne během noci s oblačností"},{"n":3,"a":"vypařování vody z teplého vlhkého povrchu země do studeného vzduchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":54,"question":"Na jaké základní druhy se rozděluje oblačnost?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bouřková a přeháňková"},{"n":1,"a":"vrstevnatá a vertikálně vyvinutá"},{"n":2,"a":"kumulovitá ,stratovitá a cirrovitá"},{"n":3,"a":"stratovitá a námrazová"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":55,"question":"Oblačnost ve vysokých vrstvách se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"strato-"},{"n":1,"a":"ciro-"},{"n":2,"a":"nimbo-"},{"n":3,"a":"alto-"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":56,"question":"Jaký meteorologický jev označený \\"2\\" lze očekávat na závětrné straně za podmínek na obrázku? Viz obr (MET-001).","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"altokumulus kastelanus"},{"n":1,"a":"altokumulus lentikularis"},{"n":2,"a":"nimbostratus"},{"n":3,"a":"kumulonimbus"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":57,"question":"Jaký typ oblačnosti je na obrázku? Viz obr (MET-002).","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kumulus"},{"n":1,"a":"stratus"},{"n":2,"a":"cirus"},{"n":3,"a":"altus"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":58,"question":"Jaký typ oblačnosti je na obrázku? Viz obr (MET-004).","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kumulus"},{"n":1,"a":"stratus"},{"n":2,"a":"cirus"},{"n":3,"a":"altokumulus"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":59,"question":"Jaký faktor může ovlivnit výšku vrcholků kumulovité oblačnosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"relativní vlhkost"},{"n":1,"a":"rozdíl mezi teplotou vzduchu a rosného bodu"},{"n":2,"a":"přítomnost inverzní vrstvy"},{"n":3,"a":"absolutní vlhkost"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":60,"question":"Jaké okolnosti mohou znamenat tendenci k tvorbě mlhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nízký tlak, rostoucí teplota"},{"n":1,"a":"silný vítr, klesající teplota"},{"n":2,"a":"malý rozdíl mezi teplotou vzduchu a rosného bodu, rostoucí teplota"},{"n":3,"a":"malý rozdíl mezi teplotou vzduchu a rosného bodu, klesající teplota"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":61,"question":"Jaké podmínky mohou zabránit tvorbě radiační mlhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"jasná noc bez oblačnosti"},{"n":1,"a":"zataženo"},{"n":2,"a":"bezvětří"},{"n":3,"a":"žádný odpar ze zemského povrchu"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":62,"question":"Co způsobuje tvorbu advekční mlhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"studený vlhký vzduch se pohybuje nad teplým zemským povrchem"},{"n":1,"a":"studený vlhký vzduch se mísí s teplým vlhkým vzduchem"},{"n":2,"a":"teplý vlhký vzduch se pohybuje nad studeným zemským povrchem"},{"n":3,"a":"dlouhé vyzařování tepla v noci bez oblačnosti"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":63,"question":"Co způsobuje tvorbu orografické mlhy (mlhy v kopcích)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"studený vlhký vzduch se mísí s teplým vlhkým vzduchem"},{"n":1,"a":"dlouhé vyzařování tepla v noci bez oblačnosti"},{"n":2,"a":"teplý vlhký vzduch se pohybuje v horském terénu přes kopce"},{"n":3,"a":"vypařování z teplého vlhkého zemského povrchu do velmi studeného vzduchu"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":64,"question":"Co je třeba pro tvorbu srážek v oblačnosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"střední až silné stoupavé proudy"},{"n":1,"a":"vysoká vlhkost a vysoké teploty"},{"n":2,"a":"přítomnost inverzní vrstvy"},{"n":3,"a":"bezvětří a intenzivní sluneční svit"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":65,"question":"Tvorba středních až větších částic srážek vyžaduje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"silný vítr"},{"n":1,"a":"vysokou základnu oblačnosti"},{"n":2,"a":"inverzní vrstvu"},{"n":3,"a":"silné stoupavé proudy"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":66,"question":"Který typ oblačnosti je spojen s trvalým deštěm?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nimbostratus"},{"n":1,"a":"cirostratus"},{"n":2,"a":"kumulonimbus"},{"n":3,"a":"altokumulus"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":67,"question":"Který typ oblačnosti je spojen s dešťovými přeháňkami?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nimbostratus"},{"n":1,"a":"cirrostratus"},{"n":2,"a":"kumulonimbus"},{"n":3,"a":"altostratus"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":68,"question":"Jak je popsána vzduchová hmota, která se v zimě pohybuje přes Rusko do střední Evropy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mořský polární vzduch"},{"n":1,"a":"mořský tropický vzduch"},{"n":2,"a":"kontinentální polární vzduch"},{"n":3,"a":"kontinentální tropický vzduch"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":69,"question":"Jakými vlastnostmi je dán typ vzduchové hmoty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplotou v oblasti původu a v oblasti výskytu"},{"n":1,"a":"oblastí původu a směrem pohybu"},{"n":2,"a":"gradientem teploty v oblasti původu"},{"n":3,"a":"rychlostí větru a výškou tropopauzy"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":70,"question":"Symbol označený 1 na obrázku je: Viz obr (MET-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplá fronta"},{"n":1,"a":"výšková fronta"},{"n":2,"a":"okluze"},{"n":3,"a":"studená fronta"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":71,"question":"Symbol označený 2 na obrázku je: Viz obr (MET-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplá fronta"},{"n":1,"a":"výšková fronta"},{"n":2,"a":"okluze"},{"n":3,"a":"studená fronta"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":72,"question":"Symbol označený 3 na obrázku je: Viz obr (MET-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplá fronta"},{"n":1,"a":"výšková fronta"},{"n":2,"a":"okluze"},{"n":3,"a":"studená fronta"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":73,"question":"Jaký sled oblačnosti lze typicky pozorovat při přechodu teplé fronty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"húlava s dešťovými přeháňkami a bouřky (Cb), nárazový vítr následováno kumulovitou oblačností s izolovanými dešťovými přeháňkami"},{"n":1,"a":"ve dne v pobřežních oblastech vítr od pobřeží a tvorbou kupovité oblačnosti, večer a v noci rozpady oblačnosti"},{"n":2,"a":"v létě slábnoucí vítr, rozpady oblačnosti a narůst teploty, v zimě tvorba vysokých vrstev mlhy"},{"n":3,"a":"cirus, ztenčující se altostratus a altokumulus, snižující se základna oblačnosti s deštěm, nimbostratus"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":74,"question":"Jakou oblačnost a jaké počasí lze typicky pozorovat při přechodu studené fronty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"silně vyvinuté kumuly (Cb) s přeháňkami a bouřkami, nárazový vítr a následně kumulovitá oblačnost s izolovanými dešťovými přeháňkami"},{"n":1,"a":"v pobřežních oblastech ve dne vítr od pobřeží a tvorba kumulovité oblačnosti, večer a v noci rozpady oblačnosti"},{"n":2,"a":"v létě slábnoucí vítr, rozpady oblačnosti a nárůst teploty, v zimě tvorba vysokých vrstev mlhy"},{"n":3,"a":"cirus, ztenčující se altostratus a altokumulus, snižující se základna oblačnosti s deštěm, nimbostratus"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":75,"question":"Jakou dohlednost za letu lze očekávat uvnitř teplého sektoru polární fronty v létě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dohlednost menší než 1000 m, země zakrytá oblačností"},{"n":1,"a":"dobrá dohlednost, izolovaná vysoká oblačnost"},{"n":2,"a":"střední dohlednost, intenzivní přeháňky a bouřky"},{"n":3,"a":"střední až dobrá dohlednost, roztrhaná oblačnost"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":76,"question":"Jaké podmínky dohlednosti lze očekávat po přechodu studené fronty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dobrá dohlednost, tvorba kumulovité oblačnosti s dešťovými nebo sněhovými přeháňkami"},{"n":1,"a":"nízká dohlednost, tvorba stratu až na zataženo nebo pokrývajícího zemský povrch, sněžení"},{"n":2,"a":"střední dohlednost se snižující se základnou oblačnosti, nástup dlouhotrvajících srážek"},{"n":3,"a":"nesouvislé vrstvy oblačnosti, dohlednost více než 5 km, tvorba nízké kumulovité oblačnosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":77,"question":"Hranice mezi studenou polární vzduchovou hmotou a teplou subtropickou vzduchovou hmotou bez horizontálního pohybu se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"studená fronta"},{"n":1,"a":"teplá fronta"},{"n":2,"a":"stacionární fronta"},{"n":3,"a":"okluzní fronta"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":78,"question":"Jaký je obvyklý směr pohybu polární frontální níže?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rovnoběžně s teplou frontou na jih"},{"n":1,"a":"rovnoběžně s izobarami teplého sektoru"},{"n":2,"a":"v zimě na severovýchod, v létě na jihovýchod"},{"n":3,"a":"v zimě na severozápad, v létě na jihozápad"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":79,"question":"Jak se mění tlak vzduchu při přechodu polární frontální níže?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stoupající tlak před teplou frontou, konstantní tlak v teplém sektoru, stoupající tlak za studenou frontou"},{"n":1,"a":"klesající tlak před teplou frontou, konstantní tlak v teplém sektoru, klesající tlak za studenou frontou"},{"n":2,"a":"klesající tlak před teplou frontou, konstantní tlak v teplém sektoru, stoupající tlak za studenou frontou"},{"n":3,"a":"stoupající tlak před teplou frontou, stoupající tlak v teplém sektoru, klesající tlak za studenou frontou"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":80,"question":"Jak se mění tlak vzduchu při přechodu studené fronty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"trvalý pokles"},{"n":1,"a":"konstantní tlak"},{"n":2,"a":"krátký pokles, potom nárůst"},{"n":3,"a":"trvalý nárůst"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":81,"question":"Jak se změní směr větru při přechodu polární frontální níže ve střední Evropě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stáčení proti směru hodinových ručiček při přechodu teplé fronty, stáčení proti směru hodinových ručiček při přechodu studené fronty"},{"n":1,"a":"stáčení po směru hodinových ručiček při přechodu teplé fronty, stáčení po směru hodinových ručiček při přechodu studené fronty"},{"n":2,"a":"stáčení proti směru hodinových ručiček při přechodu teplé fronty, stáčení po směru hodinových ručiček při přechodu studené fronty"},{"n":3,"a":"stáčení po směru hodinových ručiček při přechodu teplé fronty, stáčení proti směru hodinových ručiček při přechodu studené fronty"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":82,"question":"Během celého roku se rozsáhlé oblasti vysokého tlaku vzduchu nacházejí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve středních zeměpisných šířkách podél polární fronty"},{"n":1,"a":"v tropických oblastech blízko rovníku"},{"n":2,"a":"nad oceánem v zeměpisných šířkách kolem 30°N\\/S"},{"n":3,"a":"v oblastech, kde se nacházejí intenzivní stoupavé proudy"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":83,"question":"Jaký typ oblačnosti lze typicky pozorovat v rozsáhlých oblastech tlakových výší v létě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zataženo oblačností Ns"},{"n":1,"a":"húlavy a bouřky"},{"n":2,"a":"zataženo nízkými straty"},{"n":3,"a":"roztrhaná oblačnost Cu"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":84,"question":"Jak se mění tlak vzduchu při přílivu studeného vzduchu do horních vrstev troposféry?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vytvoření tlakové níže v horní troposféře"},{"n":1,"a":"vytvoření tlakové výše v horní troposféře"},{"n":2,"a":"vytvoření rozsáhlé přízemní tlakové níže"},{"n":3,"a":"kolísající tlak"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":85,"question":"Příliv studeného vzduchu do horních vrstev troposféry může mít za následek:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přeháňky a bouřky"},{"n":1,"a":"stabilizaci a klidné počasí"},{"n":2,"a":"frontální počasí"},{"n":3,"a":"klidné počasí a rozpouštění oblačnosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":86,"question":"Jak ovlivní příliv studeného vzduchu tvar a vertikální vzdálenost mezi tlakovými vrstvami?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšení vertikální vzdálenosti, nárůst výšky (vysoký tlak)"},{"n":1,"a":"zmenšení vertikální vzdálenosti, nárůst výšky (vysoký tlak)"},{"n":2,"a":"zvětšení vertikální vzdálenosti, pokles výšky (nízký tlak)"},{"n":3,"a":"zmenšení vertikální vzdálenosti, pokles výšky (nízký tlak)"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":87,"question":"Jaké meteorologické jevy lze očekávat kolem brázdy nízkého tlaku ve vyšších vrstvách?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klidné počasí, tvorba zvýšených vrstev mlhy"},{"n":1,"a":"rozvoj přeháněk a bouřek (Cb)"},{"n":2,"a":"bezvětří, tvorba nízké kumulovité oblačnosti"},{"n":3,"a":"tvorba vysoké stratovité oblačnosti, základny oblačnosti zakrývající povrch země"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":88,"question":"Jaká fronta odděluje subtropický vzduch od studeného polárního vzduchu, zejména ve střední Evropě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplá fronta"},{"n":1,"a":"polární fronta"},{"n":2,"a":"studená fronta"},{"n":3,"a":"okluze"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":89,"question":"Jaké počasí lze očekávat v oblastech vysokého tlaku vzduchu v létě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klidné počasí a rozpouštění oblačnosti, málo vysokých Cu"},{"n":1,"a":"bezvětří a velké oblasti vysoké mlhy"},{"n":2,"a":"měnící se počasí s procházejícími frontami"},{"n":3,"a":"húlavy a bouřky"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":90,"question":"Jaké počasí je typické ve střední Evropě v oblastech vysokého tlaku vzduchu v létě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"velké vzdálenosti mezi izobarami a silné převážně západní větry"},{"n":1,"a":"malé vzdálenosti mezi izobarami a silné převážně severní větry"},{"n":2,"a":"malé vzdálenosti mezi izobarami, bezvětří a tvorba místních větrných systémů"},{"n":3,"a":"velké vzdálenosti mezi izobarami, bezvětří a tvorba místních větrných systémů"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":91,"question":"Jaké počasí lze očekávat v oblastech vysokého tlaku vzduchu v zimě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klidné počasí, rozpouštění oblačnosti, málo Cu ve velkých výškách"},{"n":1,"a":"bezvětří a velké oblasti s vysokou mlhou"},{"n":2,"a":"proměnlivé počasí s přecházejícími frontami"},{"n":3,"a":"húlavy a bouřky"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":92,"question":"Jaký vítr lze očekávat v oblastech, kde jsou velké vzdálenosti mezi izobarami?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"slabý proměnlivý vítr, tvorba místních větrných systémů"},{"n":1,"a":"tvorba místních systémů větru s převažujícími silnými západními větry"},{"n":2,"a":"převažující silné západní větry se silným stáčením větru k severu"},{"n":3,"a":"převažující silné východní větry se silným stáčením větru k jihu"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":93,"question":"Jaké počasí lze očekávat při fénu na návětrné straně pohoří?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozpouštějící se oblačnost s neobvyklým oteplováním doprovázená silným nárazovým větrem"},{"n":1,"a":"bezvětří a tvorba vysoké oblačnosti typu stratus (vysoká mlha)"},{"n":2,"a":"zastřená kupovitá oblačnost s přeháňkami a bouřkami"},{"n":3,"a":"vrstevnatá oblačnost, zastřené hory, špatná dohlednost, střední nebo intenzivní déšť"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":94,"question":"Který z následujících druhů větru zesílí, prochází-li pohořím?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"široko"},{"n":1,"a":"pasát"},{"n":2,"a":"mistrál"},{"n":3,"a":"bora"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":95,"question":"Jak se nazývá studený, katabatický vítr vanoucí od severozápadu do Jaderského moře?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"široko"},{"n":1,"a":"pasát"},{"n":2,"a":"mistrál"},{"n":3,"a":"bora"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":96,"question":"Které z následujících podmínek jsou nejpříznivější pro tvorbu námrazy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teploty pod 0 °C, silný vítr, obloha bez oblačnosti"},{"n":1,"a":"teplota mezi +10 °C a–30 °C, přítomnost krup v oblačnosti"},{"n":2,"a":"teplota mezi -20 °C a–40 °C, přítomnost ledových krystalků v oblačnosti typu Ci"},{"n":3,"a":"teplota mezi 0 °C až -12 °C, přítomnost podchlazených vodních kapek v oblačnosti"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":97,"question":"Které teploty jsou nejnebezpečnější z hlediska tvorby námrazy na draku letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0 °C až -12 °C"},{"n":1,"a":"+20 °C až -5 °C"},{"n":2,"a":"+5° to -10 °C"},{"n":3,"a":"-20° to -40 °C"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":98,"question":"Jaký druh námrazy je tvořen velmi malými vodními kapkami a ledovými krystalky narážejícími na čelní plochy letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ledovka"},{"n":1,"a":"zrnitá námraza"},{"n":2,"a":"jinovatka"},{"n":3,"a":"smíšená námraza"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":99,"question":"Jaký typ námrazy je tvořen velkými podchlazenými kapkami vody narážejícími na čelní plochy letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ledovka"},{"n":1,"a":"zrnitá námraza"},{"n":2,"a":"jinovatka"},{"n":3,"a":"smíšená námraza"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":100,"question":"Při jaké situaci může nastat silný střih větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"let pod oblačností typu Cu s pokrytím 4 osminy"},{"n":1,"a":"let do teplé fronty s viditelnou oblačností typu Ci"},{"n":2,"a":"je-li v blízkosti letiště vidět přeháňka"},{"n":3,"a":"při konečném přiblížení, 30 min poté, co přes letiště přešla intenzivní přeháňka"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":101,"question":"Jaké podmínky jsou příznivé pro tvorbu bouřky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplý vlhký vzduch, podmíněně nestabilní gradient teploty"},{"n":1,"a":"teplý a suchý vzduch, silná inverzní vrstva"},{"n":2,"a":"bezvětří a studený vzduch, zataženo oblačností typu St nebo As"},{"n":3,"a":"klidná noc na pevnině, studený vzduch a chuchvalce mlhy"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":102,"question":"Jaké jsou nutné podmínky pro vznik bouřky z tepla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"podmíněně nestabilní atmosféra, nízká teplota a nízká relativní vlhkost"},{"n":1,"a":"absolutně stabilní atmosféra, vysoká teplota a vysoká relativní vlhkost"},{"n":2,"a":"absolutně stabilní atmosféra, vysoká teplota a nízká relativní vlhkost"},{"n":3,"a":"podmíněně nestabilní atmosféra, vysoká teplota a vysoká relativní vlhkost"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":103,"question":"Při bouřce se silné stoupavé a klesavé proudy vyskytují:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v počátečním stádiu"},{"n":1,"a":"v rozvinutém stádiu"},{"n":2,"a":"ve stádiu rozpadu"},{"n":3,"a":"ve stádiu bouře"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":104,"question":"Ve kterém stadiu bouřky převažují silné stoupavé proudy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve stádiu kumulu"},{"n":1,"a":"v rozvinutém stádiu"},{"n":2,"a":"Ve stádiu vývinu"},{"n":3,"a":"ve stádiu rozpadu"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":105,"question":"Jaké je největší nebezpečí, udeří-li do letadla blesk?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"porucha rádiové komunikace, elektrostatické šumy"},{"n":1,"a":"výbuch elektrického vybavení v pilotní kabině"},{"n":2,"a":"přehřátí povrchu a mechanické poškození zasažených částí draku"},{"n":3,"a":"rychlá ztráta přetlaku a dým v kabině"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":106,"question":"Silné klesavé proudy a střihy větru v blízkosti země lze očekávat:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"během studené noci bez oblačnosti s tvorbou radiační mlhy"},{"n":1,"a":"během teplých letních dnů s vysokými plochými kumuly"},{"n":2,"a":"při přiblížení k letišti na pobřeží při silné mořské bríze"},{"n":3,"a":"v blízkosti oblasti intenzivních srážek nebo bouřek"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":107,"question":"Jaký jev je způsoben klesavými proudy studeného vzduchu se srážkami z plně rozvinuté bouřkové oblačnosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"elektrostatické výboje"},{"n":1,"a":"kovadlinový tvar vrcholku oblačnosti Cb"},{"n":2,"a":"húlava"},{"n":3,"a":"mrznoucí déšť"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":108,"question":"Co je třeba zvážit při vzletu v přízemní inverzi?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"během stoupání náhlý nárůst rychlosti a stoupavosti"},{"n":1,"a":"námrazu kvůli nízkým teplotám v malých výškách"},{"n":2,"a":"během stoupání náhlý pokles rychlosti a stoupavosti"},{"n":3,"a":"stoupání je třeba provést s nejnižší možnou rychlostí a při maximálním výkonu"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":109,"question":"Jaké je nejvýznamnější nebezpečí při přiblížení na letiště umístěné v údolí při silném větru vanoucím kolmo na horský hřeben?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"silné klesavé proudy s oblastmi deště pod bouřkovou oblačností"},{"n":1,"a":"střih větru při sestupu, směr větru se může měnit až o 180°"},{"n":2,"a":"snížená dohlednost, možní ztráta vizuálního kontaktu s letištěm během konečného přiblížení"},{"n":3,"a":"tvorba mírné až intenzivní námrazy na povrchu letadla"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":110,"question":"Jaký druh snížení dohlednosti není příliš citlivý na změny teploty?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chuchvalce mlhy (BCFG)"},{"n":1,"a":"radiační mlha (FG)"},{"n":2,"a":"kouřmo (BR)"},{"n":3,"a":"zákal (HZ)"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":111,"question":"Ve které mapě lze nalézt informace o tlakových útvarech a poloze front?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"synoptická mapa"},{"n":1,"a":"hypsometrická mapa"},{"n":2,"a":"mapa větru"},{"n":3,"a":"mapa význačného počasí (SWC)"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":112,"question":"Která meteorologická mapa zobrazuje skutečný tlak jako tlak přepočtený na hladinu moře se středy tlakových útvarů a frontami?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"synoptická mapa"},{"n":1,"a":"předpovědní mapa"},{"n":2,"a":"hypsometrická mapa"},{"n":3,"a":"mapa větru"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":113,"question":"Jaké informace lze získat ze satelitních snímků?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přehled o pokrytí oblačností a o frontách"},{"n":1,"a":"teplota a rosný bod vnějšího vzduchu"},{"n":2,"a":"turbulence a námraza"},{"n":3,"a":"letová dohlednost, přízemní dohlednost, viditelnost země"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":114,"question":"Co ukazuje oblasti srážek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"satelitní snímek"},{"n":1,"a":"GAFOR"},{"n":2,"a":"radarový obraz"},{"n":3,"a":"mapa větru"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":115,"question":"Která informace se NENACHÁZÍ na mapě význačného počasí v malých hladinách (LLSWC)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"informace o podmínkách námrazy"},{"n":1,"a":"radarové odrazy srážek"},{"n":2,"a":"informace o oblastech turbulence"},{"n":3,"a":"polohy a pohyb front"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":116,"question":"Naměřené rozložení tlaku při hladině moře a odpovídající frontální systémy jsou zobrazeny na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mapě významného počasí (SWC)"},{"n":1,"a":"synoptické mapě"},{"n":2,"a":"hypsometrické mapě"},{"n":3,"a":"předpovědní mapě"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":117,"question":"Ve zprávě METAR je intenzivní déšť označen jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"+SHRA"},{"n":1,"a":"SHRA"},{"n":2,"a":"+RA"},{"n":3,"a":"RA"}],"correctAnswer":2},{"subject":3,"questionNumber":118,"question":"Ve zprávě METAR jsou mírné dešťové přeháňky označeny jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"+TSRA"},{"n":1,"a":"TS"},{"n":2,"a":"+RA"},{"n":3,"a":"SHRA"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":119,"question":"Jakou informaci lze nalézt ve zprávě ATIS, ale ne ve zprávě METAR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"informace pro přiblížení, např. přízemní dohlednost a základna oblačnosti"},{"n":1,"a":"informace o současném počasí, např. typy srážek"},{"n":2,"a":"informace o síle větru, případně o síle nárazů větru"},{"n":3,"a":"provozní informace, např. vzletová a přistávací dráha v provozu a převodní hladina"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":120,"question":"Za letu lze obdržet meteorologické a provozní informace o cílovém letišti:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve zprávě VOLMET"},{"n":1,"a":"ve zprávě PIREP"},{"n":2,"a":"ve zprávě SIGMET"},{"n":3,"a":"ve zprávě ATIS"}],"correctAnswer":3},{"subject":3,"questionNumber":121,"question":"Výstrahy SIGMET jsou vydávány pro:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letiště"},{"n":1,"a":"oblasti FIR \\/ UIR"},{"n":2,"a":"zvláštní tratě"},{"n":3,"a":"státy"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":122,"question":"Inverze je vrstva:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kde teplota s rostoucí výškou roste"},{"n":1,"a":"kde je teplota s rostoucí výškou konstantní"},{"n":2,"a":"kde tlak s rostoucí výškou roste"},{"n":3,"a":"kde teplota s rostoucí výškou klesá"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":123,"question":"Jaký převládající vítr lze očekávat, jsou-li na synoptické mapě izobary ve velké vzdálenosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"malý tlakový gradient a mírný vítr"},{"n":1,"a":"malý tlakový gradient a silný vítr"},{"n":2,"a":"velký tlakový gradient a silný vítr"},{"n":3,"a":"velký tlakový gradient a mírný vítr"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":124,"question":"Co se nazývá horským větrem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vítr vanoucí dolů podél svahu v noci"},{"n":1,"a":"vítr vanoucí nahoru z údolí ve dne"},{"n":2,"a":"vítr vanoucí nahoru z údolí v noci"},{"n":3,"a":"vítr vanoucí dolů podél svahu ve dne"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":125,"question":"Co se nazývá údolním větrem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vítr vanoucí dolů podél svahu v noci"},{"n":1,"a":"vítr vanoucí nahoru z údolí ve dne"},{"n":2,"a":"vítr vanoucí nahoru z údolí v noci"},{"n":3,"a":"vítr vanoucí dolů podél svahu ve dne"}],"correctAnswer":1},{"subject":3,"questionNumber":126,"question":"Jaký vítr je hlášen jako 225\\/15?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"jihozápadní 15 kt"},{"n":1,"a":"jihozápadní 15 km\\/h"},{"n":2,"a":"severovýchodní 15 kt"},{"n":3,"a":"severovýchodní 15 km\\/h"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":127,"question":"Jak se mění teplota vzduchu dle mezinárodní standardní atmosféry od MSL do výšky přibližně 10.000 m?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"od +15° do -50 °C"},{"n":1,"a":"od +30° do -40 °C"},{"n":2,"a":"od +20° do -40 °C"},{"n":3,"a":"od -15° do 50 °C"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":128,"question":"Jaké počasí pravděpodobně nastane při fénu v Bavorsku v blízkosti Alp?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"oblačnost Ns v jižních Alpách, rotorová oblačnost na závětrné straně, teplý a suchý vítr"},{"n":1,"a":"oblačnost Ns v severních Alpách, rotorová oblačnost na návětrné straně, teplý a suchý vítr"},{"n":2,"a":"oblast vysokého tlaku vzduchu nad Biskajským zálivem a oblast nízkého tlaku vzduchu ve východní Evropě"},{"n":3,"a":"studený vlhký vítr vanoucí z hor na závětrné straně Alp, malé změny tlaku vzduchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":3,"questionNumber":129,"question":"Stoupavé proudy na úbočích hor mohou být zesíleny:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"slunečním zářením na návětrné straně"},{"n":1,"a":"slunečním zářením na závětrné straně"},{"n":2,"a":"vyzařováním tepla na návětrné straně v noci"},{"n":3,"a":"ohřevem horních vrstev atmosféry"}],"correctAnswer":0}]';
komunikace = '[{"subject":4,"questionNumber":1,"question":"Kdy má pilot vysílat naslepo?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je-li třeba vysílat důležité provozní nebo technické informace současně více stanicím"},{"n":1,"a":"nelze-li navázat rádiové spojení s příslušnou leteckou stanicí a není jistota, že stanice vysílání přijala"},{"n":2,"a":"umožňuje-li provozní situace na letišti vysílání informací, které nemusí být pozemními stanicemi potvrzovány"},{"n":3,"a":"vletěl-li pilot neúmyslně do oblačnosti nebo mlhy a chce vyžádat od pozemní stanice navigační pomoc"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":2,"question":"Přeladění z řídící frekvence (s výjimkou situace, kdy letadlo přijelo na parkovací místo):","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"musí být schváleno"},{"n":1,"a":"musí být ohlášeno"},{"n":2,"a":"nemusí být povinně hlášeno"},{"n":3,"a":"musí být schváleno dvakrát"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":3,"question":"Jaká zkratka se používá pro pojem \\"na úrovni\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ABE"},{"n":1,"a":"ABB"},{"n":2,"a":"ABM"},{"n":3,"a":"ABA"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":4,"question":"Jaká zkratka se používá pro pojem \\"pravidla pro let za viditelnosti\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"VFR"},{"n":1,"a":"VRU"},{"n":2,"a":"VMC"},{"n":3,"a":"VFS"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":5,"question":"Jaká zkratka se používá pro pojem \\"překážka\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"OBS"},{"n":1,"a":"OBST"},{"n":2,"a":"OST"},{"n":3,"a":"OBTC"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":6,"question":"Co znamená zkratka FIS?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"blikající informační systém"},{"n":1,"a":"blikající informační služba"},{"n":2,"a":"letový informační systém"},{"n":3,"a":"letová informační služba"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":7,"question":"Co znamená zkratka FIR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letová informační oblast"},{"n":1,"a":"přijímač letové integrity"},{"n":2,"a":"informační radar toku provozu"},{"n":3,"a":"požadovaná informace toku"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":8,"question":"Co znamená zkratka H24?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"od západu do východu slunce"},{"n":1,"a":"od východu do západu slunce"},{"n":2,"a":"služba 24 hodin denně"},{"n":3,"a":"nestanovený otevírací čas"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":9,"question":"Co znamená zkratka HX?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"od západu do východu slunce"},{"n":1,"a":"od východu do západu slunce"},{"n":2,"a":"služba 24 hodin denně"},{"n":3,"a":"nestanovený otevírací čas"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":10,"question":"Jak má být nastaven výškoměr, aby na zemi ukazoval nulu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na QFE"},{"n":1,"a":"na QNH"},{"n":2,"a":"na QNE"},{"n":3,"a":"na QTE"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":11,"question":"Co ukazuje výškoměr nastavený na QNH?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výšku nad tlakovou hladinou 1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"výšku nad tlakovou hladinou referenčního letiště"},{"n":2,"a":"výšku nad tlakovou hladinou střední hladiny moře"},{"n":3,"a":"výšku nad tlakovou hladinou bodu s nejvyšší nadmořskou výškou v okruhu 10 km"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":12,"question":"Co ukazuje výškoměr nastavený na QFE?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výšku nad tlakovou hladinou 1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"výšku nad tlakovou hladinou referenčního bodu letiště"},{"n":2,"a":"výšku nad tlakovou hladinou střední hladiny moře"},{"n":3,"a":"výšku nad tlakovou hladinou bodu s nejvyšší nadmořskou výškou v okruhu 10 km"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":13,"question":"Co znamená zkratka QDR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"magnetický směrník ke stanici"},{"n":1,"a":"magnetický směrník od stanice"},{"n":2,"a":"zeměpisný směrník ke stanici"},{"n":3,"a":"zeměpisný směrník od stanice"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":14,"question":"Co znamená zkratka QUJ?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"magnetický směrník ke stanici"},{"n":1,"a":"magnetický směrník od stanice"},{"n":2,"a":"zeměpisný směrník ke stanici"},{"n":3,"a":"zeměpisný směrník od stanice"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":15,"question":"Co znamená zkratka QTE?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"magnetický směrník ke stanici"},{"n":1,"a":"magnetický směrník od stanice"},{"n":2,"a":"zeměpisný směrník ke stanici"},{"n":3,"a":"zeměpisný směrník od stanice"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":16,"question":"Jaký Q kód se používá pro magnetický směrník od stanice?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QDM"},{"n":1,"a":"QDR"},{"n":2,"a":"QUJ"},{"n":3,"a":"QTE"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":17,"question":"Jaký Q kód se používá pro zeměpisný směrník od stanice?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QDM"},{"n":1,"a":"QDR"},{"n":2,"a":"QUJ"},{"n":3,"a":"QTE"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":18,"question":"Jaký Q kód se používá pro zeměpisný směrník ke stanici?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QDM"},{"n":1,"a":"QDR"},{"n":2,"a":"QUJ"},{"n":3,"a":"QTE"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":19,"question":"Která z uvedených radiotelefonních zpráv má vyšší prioritu než zpráva o bezpečnosti letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zpráva o rádiovém zaměřování"},{"n":1,"a":"hlášení polohy letadla"},{"n":2,"a":"meteorologická zpráva"},{"n":3,"a":"zpráva o pravidelnosti letu"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":20,"question":"Jaký je správný název pro zprávu potřebnou pro řízení letového provozu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zpráva o rádiovém zaměřování"},{"n":1,"a":"zpráva o pravidelnosti letu"},{"n":2,"a":"meteorologická zpráva"},{"n":3,"a":"zpráva pro zajištění bezpečnosti letu"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":21,"question":"Tísňové zprávy jsou zprávy:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"týkající se letadla a cestujících, kteří čelí závažné a bezprostřední hrozbě vyžadující okamžitou pomoc"},{"n":1,"a":"týkající se bezpečnosti letadla, plavidla nebo vozidla nebo osoby v dohledu"},{"n":2,"a":"od provozovatele letadla, které mají být neprodleně odeslány letadlu za letu"},{"n":3,"a":"týkající se provozu nebo údržby zařízení důležitých pro bezpečnost a pravidelnost letového provozu"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":22,"question":"Pilnostní zprávy jsou zprávy:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"týkající se letadla a jeho cestujících, kteří čelí vážné a bezprostřední hrozbě a vyžadující okamžitou pomoc"},{"n":1,"a":"týkající se bezpečnosti letadla, plavidla, vozidla nebo osoby v dohledu"},{"n":2,"a":"vyslané pilotem nebo provozovatelem letadla mající bezprostřední význam pro letadlo za letu"},{"n":3,"a":"týkající se provozu nebo údržby zařízení nezbytných pro bezpečnost nebo pravidelnost provozu letadel"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":23,"question":"Zprávy o pravidelnosti letů jsou zprávy:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"týkající se letadla a jeho cestujících, kteří čelí vážné a bezprostřední hrozbě vyžadující okamžitou pomoc"},{"n":1,"a":"týkající se bezpečnosti letadla, plavidla, vozidla nebo osoby v dohledu"},{"n":2,"a":"vyslané provozovatelem letadla nebo letadlem mající bezprostřední význam pro letadlo za letu"},{"n":3,"a":"týkající se provozu nebo údržby zařízení důležitých pro bezpečnost nebo pravidelnost provozu letadel"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":24,"question":"Která z následujících zpráv má největší přednost?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"žádám QDM"},{"n":1,"a":"točte doleva"},{"n":2,"a":"QNH 1013"},{"n":3,"a":"vítr 300 stupňů, 5 uzlů"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":25,"question":"Jak se správně vysílá volací značka HB-YKM?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Home Bravo Yuliett Kilo Mike"},{"n":1,"a":"Home Bravo Yankee Kilo Mikro"},{"n":2,"a":"Hotel Bravo Yankee Kilo Mike"},{"n":3,"a":"Hotel Bravo Yuliett Kilo Mikro"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":26,"question":"Jak se správně vysílá volací značka OE-JVK?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Omega Echo Juliett Victor Kilogramm"},{"n":1,"a":"Oscar Echo Juliett Victor Kilo"},{"n":2,"a":"Oscar Echo Jankee Victor Kilogramm"},{"n":3,"a":"Omega Echo Jankee Victor Kilo"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":27,"question":"Výška 4500 ft se vysílá jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"čtyři tisíce pět set"},{"n":1,"a":"čtyři pět nula nula"},{"n":2,"a":"čtyři pět tisíc"},{"n":3,"a":"čtyři tisíce pět nula nula"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":28,"question":"Kurz 285 se právně vysílá jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dvě stě osum pět"},{"n":1,"a":"dva osum pět"},{"n":2,"a":"dva sto osum pět"},{"n":3,"a":"dvě stě osumdesát pět"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":29,"question":"Frekvence 119.500 MHz se správně vysílá jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"jedna jedna devět tisíc čárka pět nula"},{"n":1,"a":"jedna jedna devět čárka pět nula nula"},{"n":2,"a":"jedna jedna devět čárka pět nula"},{"n":3,"a":"jedna jedna devět čárka pět"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":30,"question":"Informace o směru \\"12 hodin\\" se správně vysílá jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dvanáct hodin"},{"n":1,"a":"jedna dva hodin"},{"n":2,"a":"jedna dva"},{"n":3,"a":"jedna dva sto"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":31,"question":"Časy se vysílají jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"místní čas"},{"n":1,"a":"UTC"},{"n":2,"a":"standardní čas"},{"n":3,"a":"pásmový čas"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":32,"question":"Je-li možná záměna, čas 1620 se vysílá jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"šestnáct dvacet"},{"n":1,"a":"jeden tisíc šest set dva nula"},{"n":2,"a":"jedna šest dva nula"},{"n":3,"a":"dva nula"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":33,"question":"Jaký je význam slova \\"rozumím\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozumím Vaší zprávě a budu podle ní postupovat"},{"n":1,"a":"přijal jsem vše z Vašeho posledního vysílání"},{"n":2,"a":"v tomto vysílání byla učiněna chyba, správné znění je"},{"n":3,"a":"povolení pro požadovaný úkon je uděleno"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":34,"question":"Jaký je význam slova \\"oprava\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozumím Vaší zprávě a budu podle ní postupovat"},{"n":1,"a":"přijal jsem vše z Vašeho posledního vysílání"},{"n":2,"a":"v tomto vysílání byla učiněna chyba, správné znění je"},{"n":3,"a":"povolení pro požadovaný úkon je uděleno"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":35,"question":"Jaký je význam fráze \\"schváleno\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozumím Vaší zprávě a budu podle ní postupovat"},{"n":1,"a":"přijal jsem vše z Vašeho posledního vysílání"},{"n":2,"a":"v tomto vysílání byla učiněna chyba, správně znění je"},{"n":3,"a":"povolení pro požadovaný úkon je uděleno"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":36,"question":"Jakou frázi použije pilot, chce-li zkontrolovat čitelnost svého vysílání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"jaké je spojení"},{"n":1,"a":"jak slyšíte"},{"n":2,"a":"slyšíte mě dokonale srozumitelně"},{"n":3,"a":"žádám slyšitelnost"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":37,"question":"Jakou frázi použije pilot, chce-li proletět řízeným prostorem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chci"},{"n":1,"a":"požaduji"},{"n":2,"a":"žádám"},{"n":3,"a":"chtěl bych"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":38,"question":"Jakou frázi použije pilot, má-li na zprávu odpovědět souhlasně?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozumím"},{"n":1,"a":"potvrzuji"},{"n":2,"a":"souhlasím"},{"n":3,"a":"ano"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":39,"question":"Jakou frázi použije pilot, má-li na zprávu odpovědět záporně?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"konec"},{"n":1,"a":"nikoliv"},{"n":2,"a":"ne"},{"n":3,"a":"negativ"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":40,"question":"Jakou frázi použije pilot, chce-li věži oznámit, že je připraven ke vzletu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"připraven ke spouštění"},{"n":1,"a":"připraven k odletu"},{"n":2,"a":"připraven"},{"n":3,"a":"žádám vzlet"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":41,"question":"Jakou frázi použije pilot, chce-li věž informovat, že provádí průlet?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bez přistání"},{"n":1,"a":"přiblížení zrušeno"},{"n":2,"a":"tahám"},{"n":3,"a":"provádím průlet"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":42,"question":"Jaký je volací znak stanoviště letištního řízení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"věž"},{"n":1,"a":"letiště"},{"n":2,"a":"zem"},{"n":3,"a":"oblast"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":43,"question":"Jaký je volací znak stanoviště řízení pohybů na zemi?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"věž"},{"n":1,"a":"ground"},{"n":2,"a":"zem"},{"n":3,"a":"oblast"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":44,"question":"Jaký je volací znak stanoviště letové informační služby?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"info"},{"n":1,"a":"poradní"},{"n":2,"a":"letová informace"},{"n":3,"a":"informace"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":45,"question":"Jak lze správně zkrátit volací znak D-EAZF?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"DZF"},{"n":1,"a":"DEA"},{"n":2,"a":"AZF"},{"n":3,"a":"DEF"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":46,"question":"Kdy může pilot zkrátit volací znak svého letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v řízeném vzdušném prostoru"},{"n":1,"a":"poté, co pozemní stanice použila zkrácenou značku"},{"n":2,"a":"je-li na okruhu malý provoz"},{"n":3,"a":"po přeletu prvního hlásného bodu"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":47,"question":"Jaký volací znak letadla se použije při navazování spojení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pouze poslední dvě písmena anebo číslice"},{"n":1,"a":"pouze první dvě písmena anebo číslice"},{"n":2,"a":"všechna písmena anebo číslice"},{"n":3,"a":"pouze první tři písmena anebo číslice"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":48,"question":"Jak se správně navazuje rádiové spojení mezi OK-ABC a Tuřany věž?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"věž od OK-ABC"},{"n":1,"a":"Tuřany věž, přepínám"},{"n":2,"a":"OK-ABC volá Tuřany věž"},{"n":3,"a":"Tuřany věž OK-ABC"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":49,"question":"Jak se správně potvrdí pokyn \\"volejte Tuřany věž na 121.275\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"volejte věž na 121.275"},{"n":1,"a":"121.275"},{"n":2,"a":"volejte věž"},{"n":3,"a":"volejte 121.275"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":50,"question":"Co znamená srozumitelnost 1?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysílání je nesrozumitelné"},{"n":1,"a":"vysílání je chvílemi srozumitelné"},{"n":2,"a":"vysílání je srozumitelné, ale s obtížemi"},{"n":3,"a":"vysílání je dokonale srozumitelné"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":51,"question":"Co znamená srozumitelnost 2?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysílání je nesrozumitelné"},{"n":1,"a":"vysílání je chvílemi srozumitelné"},{"n":2,"a":"vysílání je srozumitelné, ale s obtížemi"},{"n":3,"a":"vysílání je dokonale srozumitelné"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":52,"question":"Co znamená srozumitelnost 3?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysílání je nesrozumitelné"},{"n":1,"a":"vysílání je chvílemi srozumitelné"},{"n":2,"a":"vysílání je srozumitelné, ale s obtížemi"},{"n":3,"a":"vysílání je dokonale srozumitelné"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":53,"question":"Co znamená srozumitelnost 5?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysílání je nesrozumitelné"},{"n":1,"a":"vysílání je chvílemi srozumitelné"},{"n":2,"a":"vysílání je srozumitelné, ale s obtížemi"},{"n":3,"a":"vysílání je dokonale srozumitelné"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":54,"question":"Která informace od pozemní stanice nevyžaduje opakování zprávy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dráha v používání"},{"n":1,"a":"kód odpovídače sekundárního radaru"},{"n":2,"a":"vítr"},{"n":3,"a":"výška"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":55,"question":"Která informace od pozemní stanice nevyžaduje opakování zprávy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nastavení výškoměru"},{"n":1,"a":"kurz"},{"n":2,"a":"informace o provozu"},{"n":3,"a":"pokyny pro pojíždění"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":56,"question":"Jak se má správně potvrdit pokyn \\"DZF po odpoutání stoupejte přímo do 2500 stop, potom točte doprava na kurz 220, vítr 090 stupňů, 5 uzlů, dráha 12, vzlet povolen\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"DZF po odpoutání stoupat přímo na 2500 stop, potom točit doprava 220, 090 stupňů, 5 uzlů, vzlet povolen"},{"n":1,"a":"DZF po odpoutání přímo 2500 stop, potom točit doprava na kurz 220, 09 stupňů, 5 uzlů"},{"n":2,"a":"DZF po odpoutání stoupat přímo 2500 stop, potom točit doprava kurz 220, dráha 12, vzlet povolen"},{"n":3,"a":"DZF po odpoutání stoupat přímo 2500 stop, rozumím, provedu, kurz 220, 090 stupňů, 5 uzlů, vzlet povolen"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":57,"question":"Jak se má správně potvrdit pokyn \\"příští hlášení PAH\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozumím"},{"n":1,"a":"ohlásím PAH"},{"n":2,"a":"pozitiv"},{"n":3,"a":"provedu"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":58,"question":"Jak se má správně potvrdit pokyn \\"squawk 4321, volejte Bremen radar na 131.325\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"squawk 4321, 131.325"},{"n":1,"a":"rozumím"},{"n":2,"a":"squawk 4321, provedu"},{"n":3,"a":"provedu"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":59,"question":"Jak se správně potvrdí informace \\"nyní vstupujete do vzdušného prostoru Delta\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vstupuji"},{"n":1,"a":"rozumím"},{"n":2,"a":"vzdušný prostor Delta"},{"n":3,"a":"provedu"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":60,"question":"Jaké pokrytí oblačností znamená zkratka FEW ve zprávě METAR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 až 2 osminy"},{"n":1,"a":"3 až 4 osminy"},{"n":2,"a":"5 až 7 osmin"},{"n":3,"a":"8 osmin"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":61,"question":"Jaké pokrytí oblačností znamená zkratka SCT ve zprávě METAR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 až 2 osminy"},{"n":1,"a":"3 až 4 osminy"},{"n":2,"a":"5 až 7 osmin"},{"n":3,"a":"8 osmin"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":62,"question":"Jaké pokrytí oblačností znamená zkratka BKN ve zprávě METAR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 až 2 osminy"},{"n":1,"a":"3 až 4 osminy"},{"n":2,"a":"5 až 7 osmin"},{"n":3,"a":"8 osmin"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":63,"question":"Jak se správně vysílá informace \\"dohlednost 12 km\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dvanáct kilometrů"},{"n":1,"a":"jedna - dva kilometry"},{"n":2,"a":"jedna - nula kilometrů nebo více"},{"n":3,"a":"jedna - nula kilometrů"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":64,"question":"Kdy se dohlednost vysílá v metrech?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"do 5 km"},{"n":1,"a":"větší než 5 km"},{"n":2,"a":"do 10 km"},{"n":3,"a":"větší než 10 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":65,"question":"Kdy se dohlednost vysílá v kilometrech?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"do 5 km"},{"n":1,"a":"větší než 5 km"},{"n":2,"a":"do 10 km"},{"n":3,"a":"větší než 10 km"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":66,"question":"Jaké informace se vysílají na frekvenci VOLMET?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"NOTAMy"},{"n":1,"a":"aktuální informace"},{"n":2,"a":"navigační informace"},{"n":3,"a":"meteorologické informace"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":67,"question":"Jaké navigační zařízení lze využít pro vysílání zpráv ATIS?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"DME"},{"n":1,"a":"NDB"},{"n":2,"a":"GPS"},{"n":3,"a":"VOR"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":68,"question":"Jak lze při navigačním letu získat meteorologické informace o letištích?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"VOLMET"},{"n":1,"a":"GAMET"},{"n":2,"a":"METAR"},{"n":3,"a":"AIRMET"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":69,"question":"Jaký kód odpovídače sekundárního radaru znamená ztrátu spojení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7600"},{"n":3,"a":"7700"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":70,"question":"Jaká je správná fráze na začátku vysílání naslepo?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"slepý"},{"n":1,"a":"vysílám na slepo"},{"n":2,"a":"nemám příjem"},{"n":3,"a":"naslouchám"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":71,"question":"Na jaké frekvenci je třeba vysílat na slepo?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na stávající frekvenci"},{"n":1,"a":"na příslušné frekvenci FIS"},{"n":2,"a":"na frekvenci věže"},{"n":3,"a":"na frekvenci radaru pro nižší vzdušný prostor"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":72,"question":"Kolikrát se má vysílat na slepo?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dvakrát"},{"n":1,"a":"jednou"},{"n":2,"a":"třikrát"},{"n":3,"a":"čtyřikrát"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":73,"question":"V jaké situaci je třeba nastavit odpovídač sekundárního radaru na 7600?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ztráta spojení"},{"n":1,"a":"nouze"},{"n":2,"a":"únos"},{"n":3,"a":"vlétnutí do oblačnosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":74,"question":"Jaký je správný postup při ztrátě spojení ve vzdušném prostoru třídy D?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je třeba pokračovat v letu podle posledního povolení a podle pravidel VFR nebo tento prostor co nejkratší cestou opustit"},{"n":1,"a":"je třeba pokračovat v letu nad 5000 ft a podle pravidel VFR nebo tento prostor co nejkratší cestou opustit"},{"n":2,"a":"je třeba pokračovat v letu nad 5000 ft a podle pravidel VFR nebo tento prostor opustit po standardních tratích"},{"n":3,"a":"je třeba pokračovat v letu podle posledního povolení a podle pravidel VFR nebo tento prostor opustit po standardních tratích"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":75,"question":"Za jakých podmínek lze vstoupit do vzdušného prostoru třídy D při ztrátě spojení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před ztrátou spojení to bylo schváleno"},{"n":1,"a":"je to cílové letiště"},{"n":2,"a":"na letištním okruhu jsou i jiná letadla"},{"n":3,"a":"je to letiště odletu"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":76,"question":"Jakou frázi je třeba opakovat třikrát před vysíláním pilnostní zprávy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mayday"},{"n":1,"a":"pan pan"},{"n":2,"a":"pilnost"},{"n":3,"a":"pomoc"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":77,"question":"Pilnostní zprávy jsou definovány jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zprávy týkající se náhradních dílů potřebných pro pokračování v letu, které musí být objednány předem"},{"n":1,"a":"zprávy týkající se letadla a jeho cestujících, které čelí vážné a bezprostřední hrozbě a vyžaduje okamžitou pomoc"},{"n":2,"a":"zprávy týkající se bezpečnosti letadla, plavidla, vozidla nebo osoby v dohledu"},{"n":3,"a":"zprávy týkající se personálu na odbavovací ploše znamenajícího bezprostřední nebezpečí pro přistávající letadla"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":78,"question":"Tísňové zprávy obsahují:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"informace týkající se naléhavé potřeby náhradních dílů potřebných pro pokračování v letu, které musí být objednány předem"},{"n":1,"a":"informace týkající se letadla a jeho cestujících, které čelí vážné a bezprostřední hrozbě a vyžaduje okamžitou pomoc"},{"n":2,"a":"informace týkající se bezpečnosti letadla, plavidla, vozidla nebo osoby v dohledu"},{"n":3,"a":"informace týkající se personálu na odbavovací ploše znamenajícího bezprostřední nebezpečí pro přistávající letadla"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":79,"question":"Jaká je správná frekvence pro úvodní tísňovou zprávu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nouzová frekvence"},{"n":1,"a":"stávající frekvence"},{"n":2,"a":"frekvence letové informační služby"},{"n":3,"a":"frekvence radaru"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":80,"question":"Jaký druh informace má být obsažen v pilnostní zprávě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zamýšlená trať, důležité informace pro podporu, úmysl pilota, letiště odletu, cílové letiště, kurz a nadmořská výška"},{"n":1,"a":"povaha problému nebo pozorování, důležité informace pro podporu, letiště odletu, informace o poloze, kurz a nadmořská výška"},{"n":2,"a":"zamýšlená trať, informace důležité pro podporu, úmysl pilota, informace o poloze, letiště odletu, kurz a nadmořská výška"},{"n":3,"a":"povaha problému nebo pozorování, důležité informace pro podporu, úmysl pilota, informace o poloze, kurz a nadmořská výška"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":81,"question":"Správný kód odpovídače sekundárního radaru pro případy nouze je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7600"},{"n":3,"a":"7700"}],"correctAnswer":3},{"subject":4,"questionNumber":82,"question":"Která z následujících frekvencí je určena pro hlasové spojení VKV?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"118.75 MHz"},{"n":1,"a":"118.75 kHz"},{"n":2,"a":"327.25 MHz"},{"n":3,"a":"327.25 kHz"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":83,"question":"Která z následujících frekvencí je určena pro hlasovou komunikaci VKV?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"108.80 MHz"},{"n":1,"a":"120.50 MHz"},{"n":2,"a":"115.15 MHz"},{"n":3,"a":"117.30 kHz"}],"correctAnswer":1},{"subject":4,"questionNumber":84,"question":"Jaké je správné označení vlnového pásma od 118.000 do 136.975 MHz používaného pro hlasovou komunikaci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"LF (dlouhé vlny)"},{"n":1,"a":"MF (střední vlny)"},{"n":2,"a":"VHF (velmi krátké vlny)"},{"n":3,"a":"HF (krátké vlny)"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":85,"question":"Který z následujících faktorů má vliv na příjem vysílání VKV?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nadmořská výška"},{"n":1,"a":"výška ionosféry"},{"n":2,"a":"svítání \\/ soumrak"},{"n":3,"a":"pobřežní efekt"}],"correctAnswer":0},{"subject":4,"questionNumber":86,"question":"Jaká je přibližně rychlost šíření elektromagnetických vln?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"300 000 m\\/s"},{"n":1,"a":"123 000 m\\/s"},{"n":2,"a":"300 000 km\\/s"},{"n":3,"a":"123 000 km\\/s"}],"correctAnswer":2},{"subject":4,"questionNumber":87,"question":"Zpráva ATIS je platná po dobu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"10 minut"},{"n":1,"a":"30 minut"},{"n":2,"a":"45 minut"},{"n":3,"a":"60 minut"}],"correctAnswer":1}]';
letoveZasady = '[{"subject":5,"questionNumber":1,"question":"Zařízení na náběžné hraně křídla, např. sloty, v porovnání s klapkami na odtokové hraně křídla:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vytvářejí menší odpor a umožňují dosáhnout větší kritický úhel náběhu"},{"n":1,"a":"zvětšují zakřivení profilu a umožňují dosáhnout menší kritický úhel náběhu"},{"n":2,"a":"zmenšují kritický úhel náběhu při dané rychlosti"},{"n":3,"a":"umožňují dosáhnout vyšší rychlosti při vzletu a přistání"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":2,"question":"Stabilita letu podél příčné osy letadla je zajištěna:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stabilizátorem"},{"n":1,"a":"směrovým kormidlem"},{"n":2,"a":"křidélky"},{"n":3,"a":"vztlakovými klapkami"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":3,"question":"Let rychlostí vyšší než maximální nepřekročitelnou rychlostí (vNE) může mít za následek:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"flutter a mechanické poškození křídla"},{"n":1,"a":"snížený odpor a zvětšené síly v řízení"},{"n":2,"a":"zvětšený poměr vztlaku k odporu a větší klouzavost"},{"n":3,"a":"příliš velký celkový tlak způsobující závadu rychloměru"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":4,"question":"Co způsobí námraza na vrtuli?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"snížený výkon, pokles otáček"},{"n":1,"a":"snížený výkon, nárůst otáček"},{"n":2,"a":"zvýšený výkon, pokles otáček"},{"n":3,"a":"zvýšený výkon, nárůst otáček"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":5,"question":"Jaká další síla ve směru odporu mající za následek zvýšení požadovaného výkonu působí při ustáleném stoupání letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"složka tíhy působící proti směru letu"},{"n":1,"a":"složka vztlaku působící po směru letu"},{"n":2,"a":"složka tahu působící proti směru letu"},{"n":3,"a":"vertikální složky tíhy"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":6,"question":"Statický tlak v plynech působí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"všemi směry"},{"n":1,"a":"pouze ve směru proudění"},{"n":2,"a":"pouze ve směru celkového tlaku"},{"n":3,"a":"pouze vertikálně na směr proudění"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":7,"question":"Bernoulliho rovnice pro nestlačitelné kapaliny bez tření praví:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"celkový tlak = dynamický tlak – statický tlak"},{"n":1,"a":"statický tlak = celkový tlak + dynamický tlak"},{"n":2,"a":"dynamický tlak = celkový tlak + statický tak"},{"n":3,"a":"celkový tlak = dynamický tlak + statický tlak"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":8,"question":"Na těleso libovolného tvaru v proudu kapaliny vždy působí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"odpor"},{"n":1,"a":"konstantní odpor nezávislý na rychlosti proudu"},{"n":2,"a":"odpor a vztlak"},{"n":3,"a":"vztlak bez odporu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":9,"question":"Lze předpokládat, že všechny aerodynamické síly působí na těleso v jednom bodu, který se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"těžiště"},{"n":1,"a":"aerodynamický střed"},{"n":2,"a":"bod vztlaku"},{"n":3,"a":"bod přechodu"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":10,"question":"Aerodynamický střed je teoretický bod profilu, ve kterém:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"působí všechny aerodynamické síly"},{"n":1,"a":"působí všechny hmotové síly"},{"n":2,"a":"působí hmotové a aerodynamické síly"},{"n":3,"a":"působí pouze výsledný odpor"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":11,"question":"Číslo (2) na obrázku představuje: Viz obr. (PFA-010)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel náběhu"},{"n":1,"a":"střední čáru profilu"},{"n":2,"a":"hloubku profilu"},{"n":3,"a":"tloušťku profilu"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":12,"question":"Číslo (3) na obrázku představuje: Viz obr. (PFA-010)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"střední čáru profilu"},{"n":1,"a":"tětivu profilu"},{"n":2,"a":"hloubku profilu"},{"n":3,"a":"tloušťku profilu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":13,"question":"Úhel náběhu je úhel mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tětivou a směrem nabíhajícího proudu"},{"n":1,"a":"tětivou a podélnou osou letadla"},{"n":2,"a":"nenarušeným proudem vzduchu a podélnou osou letounu"},{"n":3,"a":"křídlem a trupem letounu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":14,"question":"Poměr rozpětí ku střední tětivě se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel šípu"},{"n":1,"a":"lichoběžníkový tvar"},{"n":2,"a":"úhel zúžení"},{"n":3,"a":"štíhlost křídla"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":15,"question":"Jaký bod na profilu je znázorněn číslem (3)? Viz obr. (PFA-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod přechodu"},{"n":1,"a":"bod odtržení"},{"n":2,"a":"stagnační bod"},{"n":3,"a":"aerodynamický střed"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":16,"question":"Jaký bod na profilu je značen číslem (4)? Viz obr. (PFA-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod přechodu"},{"n":1,"a":"bod odtržení"},{"n":2,"a":"stagnační bod"},{"n":3,"a":"aerodynamický střed"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":17,"question":"Ve které fázi letu se začíná tvořit vír na konci křídla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při nastavení vzletového režimu při rozjezdu"},{"n":1,"a":"při vysunutí klapek do polohy na vzlet"},{"n":2,"a":"jakmile se letadlo začne pohybovat"},{"n":3,"a":"když při rotaci začne křídlo vytvářet vztlak"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":18,"question":"Jaký bod na profilu představuje číslo (1) na obrázku? Viz obr. (PFA-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod přechodu"},{"n":1,"a":"bod odtržení"},{"n":2,"a":"stagnační bod"},{"n":3,"a":"aerodynamický střed"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":19,"question":"Co se děje v okolí stagnačního bodu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"laminární mezní vrstva se mění na turbulentní"},{"n":1,"a":"proudnice se rozdělují na ty nad a pod profilem"},{"n":2,"a":"mezní vrstva se odtrhává od horní strany profilu"},{"n":3,"a":"působí zde všechny aerodynamické síly"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":20,"question":"Jaké je rozložení tlaku na profilu křídla vytvářejícího vztlak při kladném úhlu náběhu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tlak pod profilem se nemění, nad profilem je podtlak"},{"n":1,"a":"nad profilem je přetlak, pod profilem podtlak"},{"n":2,"a":"nad profilem je podtlak pod profilem je přetlak"},{"n":3,"a":"tlak nad profilem se nemění, pod profilem je přetlak"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":21,"question":"Působiště vztlaku profilu s kladným prohnutím střední čáry:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při zvětšení úhlu náběhu se posune dopředu"},{"n":1,"a":"jeho poloha nezávisí na úhlu náběhu"},{"n":2,"a":"při zvětšení úhlu náběhu se posune dozadu"},{"n":3,"a":"se nachází přibližně ve 25% tětivy, měřeno od odtokové hrany"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":22,"question":"Kam se posune působiště vztlaku profilu s kladným prohnutím střední čáry, zvětší-li se úhel náběhu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nejprve dopředu, pak dozadu"},{"n":1,"a":"dozadu, dokud nebyl dosažen kritický úhel náběhu"},{"n":2,"a":"dopředu, dokud nebyl dosažen kritický úhel náběhu"},{"n":3,"a":"směrem ke konci křídla"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":23,"question":"Který výrok o vztlaku a úhlu náběhu je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přílišné zvětšení úhlu náběhu může vést ke ztrátě vztlaku a odtržení proudu"},{"n":1,"a":"zvětšení úhlu náběhu způsobí zmenšení indukovaného vztlaku"},{"n":2,"a":"zmenšení úhlu náběhu způsobí zvětšení indukovaného odporu"},{"n":3,"a":"příliš velký úhel náběhu může vést k exponenciálnímu nárůstu vztlaku"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":24,"question":"Který výrok o proudění kolem profilu při zvětšení úhlu náběhu je správný?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stagnační bod se posune nahoru"},{"n":1,"a":"stagnační bod se posune dolů"},{"n":2,"a":"aerodynamický střed se posune dolů"},{"n":3,"a":"aerodynamický střed se posune nahoru"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":25,"question":"Který výrok o proudění kolem profilu při zmenšení úhlu náběhu je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"aerodynamický střed se posune dozadu"},{"n":1,"a":"stagnační bod se posune dolů"},{"n":2,"a":"stagnační bod zůstane na stejném místě"},{"n":3,"a":"stagnační bod se posune nahoru"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":26,"question":"Co znázorňuje úhel na obrázku? Viz obr. (PFA-003) DoF: směr nabíhajícího proudu","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel zkroucení"},{"n":1,"a":"úhel vztlaku"},{"n":2,"a":"úhel inklinace"},{"n":3,"a":"úhel náběhu"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":27,"question":"Aby se zlepšily vlastnosti letadla při přetažení, je křídlo podél rozpětí zkrouceno, tj. mění se úhel nastavení podél rozpětí. To se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"geometrické zkroucení"},{"n":1,"a":"šípovitý tvar"},{"n":2,"a":"aerodynamické zkroucení"},{"n":3,"a":"tvar do V"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":28,"question":"Co popisuje výhodu zkroucení křídla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"křidélka jsou účinná i při velkých úhlech náběhu"},{"n":1,"a":"křídlo je tužší při průhybu"},{"n":2,"a":"křídlo je tužší při krutu"},{"n":3,"a":"k odtržení proudu dochází nejdříve na koncích křídel"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":29,"question":"Který výrok o úhlu náběhu je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšení úhlu náběhu způsobí pokles vztlaku"},{"n":1,"a":"úhel náběhu nemůže být záporný"},{"n":2,"a":"po celou dobu letu je úhel náběhu konstantní"},{"n":3,"a":"příliš velký úhel náběhu může způsobit ztrátu vztlaku"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":30,"question":"Jak se přibližně změní škodlivý odpor, zvýší-li se rychlost nabíhajícího proudu vzduchu dvakrát?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětší se na dvojnásobek"},{"n":1,"a":"zmenší se na polovinu"},{"n":2,"a":"zvětší se na čtyřnásobek"},{"n":3,"a":"zmenší se na čtvrtinu"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":31,"question":"Součinitel odporu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nemůže být menší než určitá kladná minimální hodnota"},{"n":1,"a":"může nabývat hodnot od nuly až do kladných hodnot blížících se nekonečnu"},{"n":2,"a":"zvětšuje se s rostoucí rychlostí"},{"n":3,"a":"je přímo úměrný součiniteli vztlaku"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":32,"question":"K vyrovnávání tlaků mezi horní a spodní části křídla dochází:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na náběžné hraně"},{"n":1,"a":"na konci křídla"},{"n":2,"a":"na odtokové hraně"},{"n":3,"a":"u kořene křídla"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":33,"question":"Při které z následujících situací dochází k působení velkého indukovaného odporu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"velká štíhlost křídla"},{"n":1,"a":"lichoběžníkové křídlo"},{"n":2,"a":"malá štíhlost křídla"},{"n":3,"a":"malý součinitel vztlaku"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":34,"question":"Které části letadla výrazně ovlivňují tvorbu indukovaného odporu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vnější část křidélek"},{"n":1,"a":"konce křídel"},{"n":2,"a":"přední část trupu"},{"n":3,"a":"spodní část podvozku"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":35,"question":"Kde se vytváří interferenční odpor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na křidélkách"},{"n":1,"a":"na podvozku"},{"n":2,"a":"u konce křídla"},{"n":3,"a":"u kořene křídla"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":36,"question":"Která křivka na obrázku představuje indukovaný odpor? Viz obr. (PFA-011)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1"},{"n":1,"a":"2"},{"n":2,"a":"3"},{"n":3,"a":"4"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":37,"question":"Tlakový odpor, interferenční odpor a třecí odpor náleží ke skupině:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný odpor"},{"n":1,"a":"celkový odpor"},{"n":2,"a":"škodlivý odpor"},{"n":3,"a":"hlavní odpor"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":38,"question":"Který z uvedených druhů odporů NENÍ škodlivým odporem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"třecí"},{"n":1,"a":"tvarový"},{"n":2,"a":"interferenční"},{"n":3,"a":"indukovaný"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":39,"question":"Jak se mění indukovaný a škodlivý odpor s narůstající rychlostí při horizontálním ustáleném letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný odpor se zmenšuje a škodlivý odpor se zvětšuje"},{"n":1,"a":"indukovaný odpor se zvětšuje a škodlivý odpor se zvětšuje"},{"n":2,"a":"indukovaný odpor se zvětšuje a škodlivý odpor se zmenšuje"},{"n":3,"a":"indukovaný odpor se zmenšuje a škodlivý odpor se zmenšuje"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":40,"question":"Který z uvedených tvarů křídla má nejmenší indukovaný odpor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"elipsa"},{"n":1,"a":"lichoběžník"},{"n":2,"a":"obdélník"},{"n":3,"a":"dvojitý lichoběžník"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":41,"question":"Jaký účinek na indukovaný odpor má v ustáleném horizontálním letu snížení rychlosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný odpor se zvětší"},{"n":1,"a":"indukovaný odpor se mírně zmenší"},{"n":2,"a":"indukovaný odpor zůstane stejný"},{"n":3,"a":"indukovaný odpor se skokem zmenší na velmi malou hodnotu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":42,"question":"Který výrok o indukovaném odporu v horizontálním letu je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný odpor se zvětšuje s rostoucí rychlostí"},{"n":1,"a":"indukovaný odpor se zmenšuje s rostoucí rychlostí"},{"n":2,"a":"indukovaný odpor má minimální hodnotu při určité rychlosti a při nárůstu nebo poklesu rychlosti od této hodnoty se zvětšuje"},{"n":3,"a":"indukovaný odpor má maximální hodnotu při určité rychlosti a při nárůstu nebo poklesu rychlosti od této hodnoty se zmenšuje"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":43,"question":"Za které z uvedených situací je celkový odpor minimální?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"škodlivý odpor se rovná indukovanému"},{"n":1,"a":"škodlivý odpor je dvakrát tak velký jako indukovaný"},{"n":2,"a":"indukovaný odpor je dvakrát tak velký jako škodlivý"},{"n":3,"a":"indukovaný odpor je menší než škodlivý"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":44,"question":"Z jakých druhů odporů se skládá celkový odpor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný, tvarový a třecí"},{"n":1,"a":"tvarový, třecí a interferenční"},{"n":2,"a":"interferenční a škodlivý"},{"n":3,"a":"indukovaný a škodlivý"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":45,"question":"Jak se mění vztlak a odpor při konstantním násobku 1, blíží-li se letadlo pádové rychlosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vztlak i odpor se zvětšují"},{"n":1,"a":"vztlak i odpor se zmenšují"},{"n":2,"a":"vztlak je stejný a odpor se zvětšuje"},{"n":3,"a":"vztlak se zvětšuje a odpor se zmenšuje"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":46,"question":"Při přetažení je důležité:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšit úhel náběhu a snížit rychlost"},{"n":1,"a":"zvětšit úhel náběhu a zvýšit rychlost"},{"n":2,"a":"zmenšit úhel náběhu a zvýšit rychlost"},{"n":3,"a":"zmenšit úhel náběhu a snížit rychlost"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":47,"question":"Při přetažení:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vztlak se zvětšuje a odpor zmenšuje"},{"n":1,"a":"vztlak se zvětšuje a odpor zvětšuje"},{"n":2,"a":"vztlak se zmenšuje a odpor zmenšuje"},{"n":3,"a":"vztlak se zmenšuje a odpor zvětšuje"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":48,"question":"Kritický úhel náběhu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nezávisí na rychlosti"},{"n":1,"a":"se zmenší, posune-li se těžiště dopředu"},{"n":2,"a":"se zvětší, posune-li se těžiště dozadu"},{"n":3,"a":"se mění s rostoucí tíhou"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":49,"question":"Co způsobí snížení pádové rychlosti vS (IAS)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmenšení tíhy"},{"n":1,"a":"nižší hustota vzduchu"},{"n":2,"a":"menší nadmořská výška"},{"n":3,"a":"větší násobek"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":50,"question":"Varování před pádem se aktivuje před dosažením:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vNE"},{"n":1,"a":"vS"},{"n":2,"a":"vR"},{"n":3,"a":"vX"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":51,"question":"U letounů je obvykle varování před pádem aktivováno změnou:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"polohy aerodynamického středu"},{"n":1,"a":"polohy těžiště"},{"n":2,"a":"polohy stagnačního bodu"},{"n":3,"a":"polohy bodu přechodu"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":52,"question":"Jak má pilot reagovat, spustí-li varování před pádem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšit podélný sklon, snížit rychlost"},{"n":1,"a":"přitáhnout výškovku, zvýšit výkon motoru"},{"n":2,"a":"přitáhnout výškovku, snížit výkon motoru"},{"n":3,"a":"povolit výškovku, zvýšit výkon motoru"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":53,"question":"Který výrok o vývrtce je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při vybírání mají být křidélka v neutrálu"},{"n":1,"a":"během vývrtky rychlost neustále roste"},{"n":2,"a":"nebezpečí pádu do vývrtky existuje pouze u velmi starých letadel"},{"n":3,"a":"při vybírání musí být křidélka vychýlena proti rotaci"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":54,"question":"Jak se mění součinitel vztlaku při vysouvání vztlakových klapek, nemění-li se úhel náběhu a letadlo letí daleko před dosažením pádové rychlosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšuje se"},{"n":1,"a":"zmenšuje se"},{"n":2,"a":"to nelze definovat"},{"n":3,"a":"zůstává stejný"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":55,"question":"Který z následujících vlivů způsobuje zvětšení vztlaku při vysouvání vztlakových klapek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmenšení tvarového odporu"},{"n":1,"a":"zvětšení prohnutí profilu"},{"n":2,"a":"zmenšení úhlu náběhu"},{"n":3,"a":"zmenšení indukovaného odporu"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":56,"question":"Co se může změnit vysunutím vztlakových klapek do polohy na přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"síla na výškovce"},{"n":1,"a":"Otáčky motoru"},{"n":2,"a":"poloha těžiště"},{"n":3,"a":"kroutící moment motoru"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":57,"question":"Jaký je princip Fowlerovy klapky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zadní část křídla je vychýlena směrem dolů"},{"n":1,"a":"při vysokých úhlech náběhu se vysunou části náběžných hran"},{"n":2,"a":"klapka ve tvaru profilu je vychýlena dolů a zvětšuje plochu křídla"},{"n":3,"a":"klapka ze spodní zadní části křídla je vychýlena směrem dolů"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":58,"question":"Při vzletu s klapkami vysunutými do vzletové polohy:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je zvýšená stoupavost"},{"n":1,"a":"se zmenší odpor"},{"n":2,"a":"je větší akcelerace letadla"},{"n":3,"a":"se zkrátí rozjezd"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":59,"question":"Jak se mění součinitel vztlaku a odporu, jsou-li vztlakové klapky vysouvány?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"součinitel vztlaku se zvětšuje, odporu se zvětšuje"},{"n":1,"a":"Součinitel vztlaku se zvětšuje, odporu se zmenšuje"},{"n":2,"a":"součinitel vztlaku se zmenšuje, odporu se zvětšuje"},{"n":3,"a":"součinitel vztlaku se zmenšuje, odporu se zmenšuje"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":60,"question":"Laminární mezní vrstva se na profilu nachází mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bodem přechodu a bodem odtržení"},{"n":1,"a":"stagnačním bodem a bodem přechodu"},{"n":2,"a":"stagnačním bodem a aerodynamickým středem"},{"n":3,"a":"bodem přechodu a aerodynamickým středem"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":61,"question":"Jaké druhy mezních vrstev jsou na profilu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"laminární po celé horní straně bez odtrženého proudu"},{"n":1,"a":"turbulentní po celé horní straně s odtrženým proudem"},{"n":2,"a":"turbulentní na předních částech profilu, laminární na zadních částech"},{"n":3,"a":"laminární na předních částech profilu, turbulentní na zadních částech"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":62,"question":"Jak se liší laminární mezní vrstva od turbulentní?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"turbulentní může zůstat přilnutá na profilu i při vyšších úhlech náběhu"},{"n":1,"a":"laminární je tenčí a způsobuje větší třecí odpor"},{"n":2,"a":"turbulentní je tlustší a způsobuje menší třecí odpor"},{"n":3,"a":"laminární vytváří vztlak, turbulentní vytváří odpor"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":63,"question":"Co zajišťuje příčnou stabilitu letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"svislá ocasní plocha"},{"n":1,"a":"výškovka"},{"n":2,"a":"diferenciální výchylka křidélek"},{"n":3,"a":"vzepětí křídla"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":64,"question":"Jak lze popsat statickou stabilitu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zůstane zachována výchylka způsobená vnějším zásahem"},{"n":1,"a":"po výchylce způsobené vnějším zásahem se letadlo snaží vrátit do původní polohy"},{"n":2,"a":"po výchylce způsobené vnějším zásahem se letadlo snaží výchylku ještě zvětšit"},{"n":3,"a":"po výchylce způsobené vnějším zásahem je nutný zásah do řízení, aby se letadlo snažilo vrátit do původní polohy"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":65,"question":"Vůči které ose se udává podélná stabilita?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vertikální"},{"n":1,"a":"podélné"},{"n":2,"a":"příčné"},{"n":3,"a":"vrtulové"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":66,"question":"Poloha těžiště silně ovlivňuje stabilitu kolem které osy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"podélné"},{"n":1,"a":"vertikální"},{"n":2,"a":"gravitační"},{"n":3,"a":"příčné"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":67,"question":"Co zajišťuje směrovou stabilitu letounu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzepětí křídla"},{"n":1,"a":"svislá ocasní plocha"},{"n":2,"a":"výškové kormidlo"},{"n":3,"a":"diferenciální výchylky křidélek"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":68,"question":"Pohyb kolem vertikální osy se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bočení"},{"n":1,"a":"skluz"},{"n":2,"a":"klonění"},{"n":3,"a":"klopení"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":69,"question":"Pohyb kolem příčné osy se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bočení"},{"n":1,"a":"klopení"},{"n":2,"a":"klonění"},{"n":3,"a":"přetažení"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":70,"question":"Kritický úhel náběhu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je menší při zadní poloze těžiště"},{"n":1,"a":"nezávisí na hmotnosti letadla"},{"n":2,"a":"je větší při přední poloze těžiště"},{"n":3,"a":"závisí na hmotnosti letadla"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":71,"question":"V přímočarém ustáleném letu s konstantním výkonem motoru je úhel náběhu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"větší než při stoupání"},{"n":1,"a":"menší než při stoupání"},{"n":2,"a":"větší než při vzletu"},{"n":3,"a":"menší než při klesání"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":72,"question":"Co zajišťuje vodorovná ocasní plocha?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"stabilizuje letoun kolem podélné osy"},{"n":1,"a":"stabilizuje letoun kolem vertikální osy"},{"n":2,"a":"stabilizuje letoun kolem příčné osy"},{"n":3,"a":"zahajuje pohyb kolem vertikální osy"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":73,"question":"Pohyb výškovky při rotaci při vzletu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"musí být větší při přední než při zadní centráži"},{"n":1,"a":"musí být větší při vyšších rychlostech rotace"},{"n":2,"a":"musí být větší při zadní než při přední centráži"},{"n":3,"a":"jeho velikost nezávisí na rychlosti rotace"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":74,"question":"Výškovka způsobuje pohyb letounu kolem:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"svislé osy"},{"n":1,"a":"příčné osy"},{"n":2,"a":"podélné osy"},{"n":3,"a":"výškovkové osy"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":75,"question":"Co platí o těžišti letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pouze správné naložení může zajistit správnou a bezpečnou polohu těžiště"},{"n":1,"a":"těžiště lze posunout do správné polohy příslušnou výchylkou trimu výškovky"},{"n":2,"a":"těžiště lze posunout do správné polohy příslušnou výchylkou trimu křidélek"},{"n":3,"a":"polohu těžiště letadla lze stanovit jen za letu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":76,"question":"Výchylka směrovky způsobuje pohyb letounu kolem:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"svislé osy"},{"n":1,"a":"příčné osy"},{"n":2,"a":"podélné osy"},{"n":3,"a":"směrovkové osy"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":77,"question":"Výchylka směrovky vlevo způsobí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bočení letadla doprava"},{"n":1,"a":"bočení letadla doleva"},{"n":2,"a":"klopení letadla doleva"},{"n":3,"a":"klopení letadla doprava"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":78,"question":"Jaká je výhoda diferenciálních výchylek křidélek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bočení proti příčnému sklonu je větší"},{"n":1,"a":"zvýší se poměr součinitele odporu k součiniteli vztlaku"},{"n":2,"a":"sníží se odpor křidélka vychýleného dolů a bočení vlivem klonění je menší"},{"n":3,"a":"při výchylkách křidélek zůstává celkový vztlak konstantní"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":79,"question":"Čím se vyrovnává bočení proti klonění vyvolaném výchylkou křidélek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"trimem křidélek"},{"n":1,"a":"diferenciální výchylkou křidélek"},{"n":2,"a":"vzepětím křídla"},{"n":3,"a":"plnou výchylkou křidélek"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":80,"question":"Diferenciální výchylka křidélek se používá proto, aby:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"snížila intenzitu turbulence v úplavu"},{"n":1,"a":"zabránila přetažení letadla při malých úhlech náběhu"},{"n":2,"a":"zmenšila bočení proti klonění"},{"n":3,"a":"zvětšila klesavost"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":81,"question":"Vztlaková síla působí směrem kolmo:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na podélnou osu letounu"},{"n":1,"a":"k horizontální rovině"},{"n":2,"a":"na vektor tahu pohonné jednotky"},{"n":3,"a":"na nabíhající proud vzduchu"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":82,"question":"Aerodynamické vyvážení směrovky:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmenšuje krátkodobě síly v řízení"},{"n":1,"a":"zmenšuje dlouhodobě síly na pedálech"},{"n":2,"a":"snižuje pádovou rychlost"},{"n":3,"a":"zvyšuje účinnost směrovky"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":83,"question":"Čím se dlouhodobě zmenšují síly v řízení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"diferenciálními výchylkami křidélek"},{"n":1,"a":"aerodynamickým vyvážením řídících ploch"},{"n":2,"a":"vířiči"},{"n":3,"a":"ocasními plochami tvaru T"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":84,"question":"Jaký účel má hmotové vyvážení kormidel?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"brání jejich kmitání"},{"n":1,"a":"zmenšuje síly v řízení"},{"n":2,"a":"zvětšuje síly v řízení"},{"n":3,"a":"vyvažuje řízení tak, aby na něj bylo možno působit malou silou"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":85,"question":"Za letu s konstantním nastavením výkonu motoru má letadlo snahu neustále zvedat příď. Jak lze této snaze zabránit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"posunem těžiště dozadu"},{"n":1,"a":"výchylkou výškovky nahoru"},{"n":2,"a":"výchylkou trimu výškovky dolů"},{"n":3,"a":"výchylkou trimu výškovky nahoru"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":86,"question":"Trim výškovky je vychýlen nahoru. V jaké poloze je jeho indikátor?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"neutrální"},{"n":1,"a":"příčně vyváženo"},{"n":2,"a":"těžký na ocas"},{"n":3,"a":"těžký na hlavu"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":87,"question":"Který poměr popisuje plošné zatížení křídla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"plocha křídla k hmotnosti"},{"n":1,"a":"odpor k ploše křídla"},{"n":2,"a":"odpor k hmotnosti"},{"n":3,"a":"hmotnost k ploše křídla"}],"correctAnswer":3},{"subject":5,"questionNumber":88,"question":"Který faktor zvýší za letu násobek zatížení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Vzestupný poryv vzduchu"},{"n":1,"a":"větší hmotnost letounu"},{"n":2,"a":"přední poloha těžiště"},{"n":3,"a":"menší hustota vzduchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":89,"question":"Jaký výrok o vrtuli konstantních otáček je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"udržuje konstantní rychlost letu"},{"n":1,"a":"úhel nastavení listů se zvětšuje při větších rychlostech letu"},{"n":2,"a":"otáčky vrtule se zmenšují při malých rychlostech letu"},{"n":3,"a":"výkon motoru udržuje nastavené otáčky vrtule konstantní"}],"correctAnswer":1},{"subject":5,"questionNumber":90,"question":"Zkroucení vrtulových listů zajišťuje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přibližně stejné zatížení způsobené stejným efektivním úhlem náběhu po celé délce listu"},{"n":1,"a":"největší možný úhel náběhu na konci listu"},{"n":2,"a":"většina tahu se vytváří u kořene listu"},{"n":3,"a":"většina tahu se vytváří na konci listu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":91,"question":"Mlýnkující vrtule po vysazení motoru:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vytváří větší odpor než tah"},{"n":1,"a":"nevytváří ani tah ani odpor"},{"n":2,"a":"zlepšuje vlastnosti klouzavého letu"},{"n":3,"a":"má větší úhel nastavení listů než v praporu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":92,"question":"Při klesání konstantní rychlostí na volnoběhu pohne pilot pákou ovládání vrtule dozadu. Jak se to projeví na úhlu nastavení listů vrtule a úhlu klesání letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"listy se nastaví na větší úhel nastavení, úhel klesání se zmenší"},{"n":1,"a":"listy se nastaví na větší úhel nastavení, úhel klesání se zvětší"},{"n":2,"a":"listy se nastaví na menší úhel nastavení, úhel klesání se zmenší"},{"n":3,"a":"listy se nastaví na menší úhel nastavení, úhel klesání se zvětší"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":93,"question":"Jaký režim letu označuje bod (1) na obrázku? Viz obr. (PFA-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"minimální rychlost"},{"n":1,"a":"maximální klouzavost"},{"n":2,"a":"let na zádech"},{"n":3,"a":"pád"}],"correctAnswer":2},{"subject":5,"questionNumber":94,"question":"Jaký režim letu označuje bod (5) na obrázku? Viz obr. (PFA-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"minimální rychlost"},{"n":1,"a":"maximální klouzavost"},{"n":2,"a":"let na zádech"},{"n":3,"a":"pád"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":95,"question":"Náklon v zatáčce o 360° za 2 minuty závisí na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pravé vzdušné rychlosti"},{"n":1,"a":"tíze letadla"},{"n":2,"a":"násobku zatížení"},{"n":3,"a":"větru"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":96,"question":"Jaký je vztah mezi násobkem (n) a pádovou rychlostí (vS) v koordinované zatáčce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"n je větší než 1, vS je větší než v rovném letu"},{"n":1,"a":"n je větší než 1, vS je menší než v rovném letu"},{"n":2,"a":"n je menší než 1, vS je menší než v rovném letu"},{"n":3,"a":"n je menší než 1, vS je větší než v rovném letu"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":97,"question":"Jak se změní rovnováha sil v zatáčce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vztlak musí být větší, aby vyrovnal součet tíhy a odstředivé síly"},{"n":1,"a":"vztlak musí být menší, aby vyrovnal menší součet sil v porovnání s přímým letem"},{"n":2,"a":"vertikální složka vztlaku v zatáčce je odstředivá síla"},{"n":3,"a":"výsledná dostředivá síla je součtem tíhy a odstředivé síly"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":98,"question":"Vyrovnávání tlaku mezi horní a spodní stranou křídla má za následek:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indukovaný odpor vytvářený víry na konci křídel"},{"n":1,"a":"vztlak vytvářený víry na konci křídel"},{"n":2,"a":"profilový odpor vytvářený víry na konci křídel"},{"n":3,"a":"laminární proudění vytvářené víry na konci křídel"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":99,"question":"Jaký účinek má přízemní efekt?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nárůst vztlaku a pokles indukovaného odporu v blízkosti země"},{"n":1,"a":"pokles vztlaku a pokles indukovaného odporu v blízkosti země"},{"n":2,"a":"nárůst vztlaku a nárůst indukovaného odporu v blízkosti země"},{"n":3,"a":"pokles vztlaku a nárůst indukovaného odporu v blízkosti země"}],"correctAnswer":0},{"subject":5,"questionNumber":100,"question":"Jaký je rozdíl mezi vývrtkou a spirálou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vývrtka: odtržení proudu na vnitřním křídle, rychlost konstantní – spirála: není odtržení proudu, rychlost rychle narůstá"},{"n":1,"a":"vývrtka: odtržení proudu na vnějším křídle, rychlost konstantní – spirála: odtržení není, rychlost rychle narůstá"},{"n":2,"a":"vývrtka: odtržení proudu na vnitřním křídle, rychlost rychle narůstá – spirála: odtržení není, rychlost konstantní"},{"n":3,"a":"vývrtka: odtržení proudu na vnějším křídle, rychlost rychle narůstá – spirála: odtržení není, rychlost konstantní"}],"correctAnswer":0}]';
provozniPostupy = '[{"subject":6,"questionNumber":1,"question":"Doba letu je definována jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"celková doba od okamžiku, kdy se letoun pohne, dokud se po skončení letu nezastaví"},{"n":1,"a":"doba od zahájení vzletu do dosednutí při přistání"},{"n":2,"a":"celková doba od prvního vzletu do posledního přistání v souvislosti s jedním nebo více po sobě následujícími lety"},{"n":3,"a":"doba od spuštění motoru za účelem vzletu do opuštění letadla po vypnutí motoru"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":2,"question":"Co je třeba vzít v úvahu při plánování letu nad vodou, když při nouzovém přistání nelze doletět na zem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pro všechny cestující musí být k dispozici plovací vesty nebo záchranné čluny"},{"n":1,"a":"během celého letu musí být spojení s nejbližším stanovištěm služby řízení letů"},{"n":2,"a":"letový plán musí obsahovat přesné traťové body"},{"n":3,"a":"během celého letu musí být odpovídač sekundárního radaru nastaven na kód 7600"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":3,"question":"Který z následujících jevů má vliv na hluk vnímaný osobou na zemi?","questionOptions":["nastavení výkonu motoru","otáčky vrtule","poloha podvozku","poloha vztlakových klapek","trať letu","výška letu nad zemí","pravidla letu"],"questionOptionsType":"1","answers":[{"n":0,"a":"1, 2, 3, 4, 5, 6"},{"n":1,"a":"1, 5, 6"},{"n":2,"a":"1, 5, 6, 7"},{"n":3,"a":"3, 4, 5, 6, 7"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":4,"question":"Jak může pilot motorového letadla snížit na minimum hluk vydávaný při sestupu a přiblížení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysoké přiblížení s nastavením minimálního výkonu, pozdější sestup, pozdější konfigurace, dodržení stanovených příletových tratí"},{"n":1,"a":"nízké přiblížení s nastavením minimálního výkonu, pozdější konfigurace, strmé přiblížení, dodržení stanovených příletových tratí"},{"n":2,"a":"normální přiblížení s nastavením normálního výkonu, konfigurace před zahájením klesání, nejkratší možná příletová trať"},{"n":3,"a":"klesání a přiblížení v přistávací konfiguraci, dodržení úhlu sestupu 3°, přímé přiblížení kdykoliv je to možné"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":5,"question":"Kdy je třeba se vyhýbat zatáčkám v malých výškách nad vesnicemi s ohledem na protihlukové postupy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při klesání"},{"n":1,"a":"při horizontálním letu"},{"n":2,"a":"při stoupání"},{"n":3,"a":"při přiblížení"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":6,"question":"Jak mají být prováděny odlety v blízkosti vesnic?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nízko a rychle mezi vesnicemi"},{"n":1,"a":"pomalu s nízkými otáčkami vrtule"},{"n":2,"a":"vesnice mají být oblétány a přelétány v dostatečné výšce"},{"n":3,"a":"stoupání a změny směru mají být prováděny co nejpomaleji"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":7,"question":"U kterého druhu motoru lze předpokládat požár karburátoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pístový motor"},{"n":1,"a":"elektromotor"},{"n":2,"a":"turbínový motor"},{"n":3,"a":"turbovrtulový motor"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":8,"question":"Proč je nebezpečné pumpovat plynovou pákou při spouštění motoru ve studeném počasí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"může to způsobit požár karburátoru"},{"n":1,"a":"může dojít k tvorbě námrazy v karburátoru"},{"n":2,"a":"rozředí se tím olej"},{"n":3,"a":"může dojít ke spuštění motoru s nedostatečným výkonem"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":9,"question":"Jaké nebezpečí existuje při spouštění motoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"jiskření"},{"n":1,"a":"požár kabeláže"},{"n":2,"a":"požár karburátoru"},{"n":3,"a":"výfuk dýmu"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":10,"question":"Může být znovu spuštěn motor, na kterém byl před tím požár?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ne, nebezpečí nového vznícení požáru by bylo příliš vysoké"},{"n":1,"a":"ano, pokud letadlo letí v bezpečné výšce"},{"n":2,"a":"ano, ale pouze na zemi pro účely pojíždění"},{"n":3,"a":"ano, ale pouze došlo-li během spouštění motoru k požáru karburátoru"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":11,"question":"Jaký plyn je při požáru motoru nejnebezpečnější?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kyslík"},{"n":1,"a":"dusík"},{"n":2,"a":"kysličník uhelnatý"},{"n":3,"a":"kysličník uhličitý"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":12,"question":"Při požáru motoru vnikne do pilotní kabiny dým. Co je třeba okamžitě učinit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypnout topení a ventilaci"},{"n":1,"a":"vypnout hlavní vypínač a zapalování"},{"n":2,"a":"vypnout avioniku a osvětlení kabiny"},{"n":3,"a":"vypnout ohřev Pitotovy trubice a čelního skla"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":13,"question":"Co má být první akcí při požáru kabeláže za letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypnout hlavní vypínač"},{"n":1,"a":"uzavřít palivový ventil"},{"n":2,"a":"otevřít okna"},{"n":3,"a":"otevřít větrání kabiny"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":14,"question":"Jaká hasící látka je nejméně vhodná pro hašení požáru letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pěna"},{"n":1,"a":"prášek"},{"n":2,"a":"voda"},{"n":3,"a":"halon"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":15,"question":"Za letu se za přístrojovou deskou objeví trocha dýmu. Lze předpokládat požár elektrického systému. Co má udělat pilot s ohledem na letovou příručku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypnout hlavní vypínač"},{"n":1,"a":"vypnout topení"},{"n":2,"a":"vypnout motor"},{"n":3,"a":"použít hasící přístroj"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":16,"question":"Za letu se za přístrojovou deskou objeví trocha dýmu. Lze předpokládat požár motoru. Co má pilot udělat s ohledem na letovou příručku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypnout hlavní vypínač"},{"n":1,"a":"vypnout topení"},{"n":2,"a":"vypnout motor"},{"n":3,"a":"použít hasící přístroj"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":17,"question":"Střih větru je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pomalý nárůst rychlosti větru ve výškách nad 13000 ft"},{"n":1,"a":"sestupný vítr za pohořím"},{"n":2,"a":"změna vertikální nebo horizontální složky a směru větru"},{"n":3,"a":"změna rychlosti větru o více než 15 kt"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":18,"question":"Jaký meteorologický jev typicky souvisí se střihem větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bouřky"},{"n":1,"a":"teplá fronta"},{"n":2,"a":"mlha"},{"n":3,"a":"stabilní oblasti vysokého tlaku vzduchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":19,"question":"Kdy lze očekávat střih větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při průletu teplou frontou"},{"n":1,"a":"při inverzi"},{"n":2,"a":"ze bezvětří ve studeném počasí"},{"n":3,"a":"za letních dnů za bezvětří"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":20,"question":"Při přiblížení je zaznamenán střih větru se snížením čelní složky větru. Jak se změní trajektorie letu a indikovaná rychlost (IAS), neprovede-li pilot žádné korekce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"trajektorie se sníží, IAS klesne"},{"n":1,"a":"trajektorie se zvýší, IAS klesne"},{"n":2,"a":"trajektorie se sníží, IAS vzroste"},{"n":3,"a":"trajektorie se zvýší, IAS vzroste"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":21,"question":"Při přiblížení je zaznamenán střih větru s nárůstem čelní složky větru. Jak se změní trajektorie letu a indikovaná rychlost (IAS), neprojde-li pilot žádné korekce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"trajektorie se sníží, IAS klesne"},{"n":1,"a":"trajektorie se zvýší, IAS klesne"},{"n":2,"a":"trajektorie se sníží, IAS vzroste"},{"n":3,"a":"trajektorie se zvýší, IAS vzroste"}],"correctAnswer":3},{"subject":6,"questionNumber":22,"question":"Při přiblížení je zaznamenán střih větru s poklesem zadní složky větru. Jak se změní trajektorie letu a indikovaná rychlost (IAS), neprovede-li pilot žádné korekce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"trajektorie se sníží, IAS klesne"},{"n":1,"a":"trajektorie se zvýší, IAS vzroste"},{"n":2,"a":"trajektorie se sníží, IAS vzroste"},{"n":3,"a":"trajektorie se zvýší, IAS klesne"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":23,"question":"Po vzletu nastal střih větru se snížením čelní složky větru. Výsledkem je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letadlo letí nad očekávanou trajektorií stoupání"},{"n":1,"a":"pravá vzdušná rychlost (TAS) vzroste"},{"n":2,"a":"letadlo letí pod očekávanou trajektorií stoupání"},{"n":3,"a":"traťová rychlost (GS) klesne"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":24,"question":"Jak lze za letu rozpoznat střih větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"náhlé změny polohy letadla, rychlosti letu a stoupavosti"},{"n":1,"a":"náhlé změny kurzu, rychlosti zatáčení, otáček motoru a teploty oleje"},{"n":2,"a":"nečekaný nástup kouřma související s vysokými straty, které následují oblohu bez oblačnosti a s bezvětřím"},{"n":3,"a":"náhlé změny tlaku oleje, teploty oleje, otáček motoru a nadmořské výšky"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":25,"question":"Jaký jev lze očekávat v bodu 2 mikroburstu? Viz příloha (OPR-001)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pokles stoupavosti"},{"n":1,"a":"nárůst rychlosti letu"},{"n":2,"a":"zmenšení úhlu klesání"},{"n":3,"a":"stejný úhel klesání"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":26,"question":"Jaký jev lze očekávat v bodu 3 mikroburstu? Viz příloha (OPR-001)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pokles rychlosti letu"},{"n":1,"a":"nárůst rychlosti letu"},{"n":2,"a":"pokles stoupavosti"},{"n":3,"a":"konstantní rychlost klesání"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":27,"question":"Jak se lze vyhnout vlétnutí do střihu větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"neprovádět vzlet a přistání při intenzivních přeháňkách nebo bouřkách"},{"n":1,"a":"vyhnout se oblastem srážek, zejména v zimě, volit malé výšky letu"},{"n":2,"a":"vyhnout se termicky aktivním oblastem, zejména v létě, nebo létat pod těmito oblastmi"},{"n":3,"a":"neprovádět vzlety a přistání v horském terénu a je-li to možné, létat v rovinatých oblastech"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":28,"question":"Co má pilot provést, když nastal střih větru?","questionOptions":["snížit rychlost letu","zasunout podvozek a klapky","zachovat stávající konfiguraci","nastavit výkon motoru"],"questionOptionsType":"1","answers":[{"n":0,"a":"1 a 2"},{"n":1,"a":"3 a 4"},{"n":2,"a":"1 a 3"},{"n":3,"a":"2 a 4"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":29,"question":"Po vzletu v počáteční fázi stoupání dojde k nečekaně silnému nárůstu rychlosti letu. Co může následovat, vlétlo-li letadlo do mikroburstu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pokles stoupavosti a rychlosti letu"},{"n":1,"a":"nárůst stoupavosti a rychlosti letu"},{"n":2,"a":"nárůst stoupavosti a pokles rychlosti letu"},{"n":3,"a":"pokles stoupavosti a nárůst rychlosti letu"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":30,"question":"Letadlo ihned po vzletu vlétne nečekaně do mikroburstu. Jak se lze vyhnout nechtěnému klesání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nastavit maximální výkon, zachovat stávající konfiguraci, udržet optimální rychlost pro maximální stoupavost"},{"n":1,"a":"nastavit maximální výkon, zasunout klapky a podvozek, zvětšit podélný sklon až do dosažení optimální stoupací rychlosti"},{"n":2,"a":"nastavit maximální výkon, zachovat stávající konfiguraci, zvýšit rychlost, aby letadlo opustilo co nejdříve oblast mikroburstu"},{"n":3,"a":"nastavit maximální výkon, zasunout podvozek a klapky, zvýšit rychlost, levou nebo pravou zatáčkou uniknout z oblasti mikroburstu"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":31,"question":"Turbulence v úplavu při vzletu vznikne, jakmile letoun:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"začne zrychlovat"},{"n":1,"a":"dosáhne výšky 15 ft"},{"n":2,"a":"nadzdvihne příďové kolo"},{"n":3,"a":"odpoutá od země hlavní podvozek"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":32,"question":"Turbulence v úplavu je způsobena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vyrovnáváním tlaku na koncích křídel"},{"n":1,"a":"výfukovými plyny turbínového motoru"},{"n":2,"a":"střihem větru na koncích křídel"},{"n":3,"a":"turbulencí na závětrné straně pohoří"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":33,"question":"Turbulence v úplavu je zvláště intenzivní:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při letu nízkými rychlostmi"},{"n":1,"a":"při letu vysokými rychlostmi"},{"n":2,"a":"při letu ve velkých výškách"},{"n":3,"a":"při letu v malých výškách"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":34,"question":"Turbulence v úplavu je zvláště intenzivní:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při velké hmotnosti letadla"},{"n":1,"a":"při malé hmotnosti letadla"},{"n":2,"a":"při letu s velkým výkonem motoru"},{"n":3,"a":"při letu s malým výkonem motoru"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":35,"question":"Intenzita turbulence v úplavu závisí na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teplotě"},{"n":1,"a":"úhlu nastavení listů vrtule"},{"n":2,"a":"hmotnosti letadla"},{"n":3,"a":"nadmořské výšce letu"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":36,"question":"Dvě letadla stejného typu, stejných hmotností a ve stejné konfiguraci letí rozdílnými rychlostmi. Které z nich vyvolá intenzivnější turbulenci v úplavu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letadlo letící pomaleji"},{"n":1,"a":"letadlo letící rychleji"},{"n":2,"a":"letadlo letící ve větší nadmořské výšce"},{"n":3,"a":"letadlo letící v menší nadmořské výšce"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":37,"question":"Dvě letadla stejného typu, stejných hmotností a ve stejné konfiguraci letí rozdílnými rychlostmi a v rozdílných nadmořských výškách. Které z nich vyvolá intenzivnější turbulenci v úplavu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letadlo letící pomaleji"},{"n":1,"a":"letadlo letící rychleji"},{"n":2,"a":"letadlo letící ve větší nadmořské výšce"},{"n":3,"a":"letadlo letící v menší nadmořské výšce"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":38,"question":"Jaké existuje nebezpečí při vzletu za odlétajícím těžkým letounem za mírného bočního větru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"turbulence v úplavu na vzletové dráze nebo v její blízkosti"},{"n":1,"a":"turbulence v úplavu je rozptýlena a odkloněna"},{"n":2,"a":"turbulence v úplavu rotuje rychleji a výše"},{"n":3,"a":"turbulence v úplavu se otáčí napříč vzletovou dráhou"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":39,"question":"Lehké letadlo má přistát za dopravním letadlem náležícím do kategorie turbulence v úplavu \\"střední\\" nebo \\"těžké\\" na dlouhou přistávací dráhu. Jek se může vyhnout turbulenci v úplavu od dopravního letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"strmým přiblížením a dotykem se zemí až za bodem dotyku příďového podvozku dopravního letadla"},{"n":1,"a":"nízkým přiblížením a velmi krátkým přistáním. Lehké letadlo by mělo být schopné zastavit před bodem dotyku dopravního letadla"},{"n":2,"a":"nízkým přiblížením a dlouhým přistáním s dotykem se zemí za bodem dotyku příďového podvozku dopravního letadla"},{"n":3,"a":"strmým přiblížením a velmi krátkým přistáním. Lehké letadlo by mělo být schopné zastavit před bodem dotyku se zemí dopravního letadla"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":40,"question":"Na co je třeba dávat pozor při pojíždění za dopravním letadlem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vyhnout se proudu plynů za jeho motory, dodržet minimální vzdálenost 200 m"},{"n":1,"a":"vyhnout se proudu plynů za jeho motory, dodržet minimální vzdálenost 600 m"},{"n":2,"a":"vyhnout se turbulenci v úplavu, dodržet minimální vzdálenost 300 m"},{"n":3,"a":"vyhnout se turbulenci v úplavu, dodržet minimální vzdálenost 700 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":41,"question":"Technický problém vyžaduje provést nouzové přistání mimo letiště. Co je třeba učinit s ohledem na letovou příručku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvolit vhodnou plochu pro přistání, naplánovat přiblížení, provést příslušné nouzové úkony, vyhlásit stav nouze, zahájit přiblížení ve vhodnou dobu a soustředit se na něj"},{"n":1,"a":"vyhlásit stav nouze, provést příslušné nouzové úkony, doletět co nejblíže k letišti, aby záchranné složky byly v blízkosti"},{"n":2,"a":"informovat služby řízení letového provozu a vyžádat technickou pomoc, v letové příručce vyhledat odkaz na danou situaci a provést nouzové přistání"},{"n":3,"a":"snížit rychlost a letadlo uvést do konfigurace pro přistání, aby pilot získal čas, vyhlásit stav nouze, provést příslušné nouzové úkony a nouzové přistání"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":42,"question":"Jaká metoda je vhodná pro přiblížení na nepřipravené přistání do terénu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"strmé přiblížení pro zachování nízké hladiny hluku"},{"n":1,"a":"prohlídka terénu pro stanovení trajektorie přiblížení a přistání"},{"n":2,"a":"nízké přímé přiblížení, aby byl zajištěn vizuální kontakt se zemí"},{"n":3,"a":"rychlé přiblížení, kontrola výkonu, přistání s co nejkratším dojezdem"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":43,"question":"Jaká plocha je vhodná pro přistání mimo letiště?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zorané pole"},{"n":1,"a":"plocha pro sport na vesnici"},{"n":2,"a":"sklizené obilné pole"},{"n":3,"a":"paseka s vysokou suchou trávou"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":44,"question":"Nouzové přistání je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"provedeno jako reakce na okolnosti nutící letadlo přistát"},{"n":1,"a":"provedeno při pokusu zachovat bezpečnost letadla a osob na palubě"},{"n":2,"a":"provedeno bez výkonu motorů"},{"n":3,"a":"provedeno se zasunutými klapkami"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":45,"question":"Přistání provedené za okolností nutících letadlo k přistání je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nouzové přistání"},{"n":1,"a":"bezpečnostní přistání"},{"n":2,"a":"urgentní přistání"},{"n":3,"a":"přistání mimo letiště"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":46,"question":"Bezpečnostní přistání je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"provedeno jako reakce na okolnosti nutící letadlo přistát"},{"n":1,"a":"provedeno jako pokus zachovat bezpečnost letu"},{"n":2,"a":"provedeno při vysazení pohonné jednotky letadla"},{"n":3,"a":"provedeno se zasunutými klapkami"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":47,"question":"Která z následujících ploch je nejvhodnější pro přistání mimo letiště?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"lehce hnědé pole s málo vzrostlými plodinami"},{"n":1,"a":"louka bez zvířat"},{"n":2,"a":"pole se vrostlou vlnící se úrodou"},{"n":3,"a":"jezero s klidnou hladinou"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":48,"question":"Jak se má pilot připravit na let VFR na dlouhou vzdálenost nad vodou, je-li nepravděpodobné, že při vysazení motoru lze dosáhnout pobřeží?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mít k dispozici plovací vesty nebo záchranné čluny pro všechny osoby na palubě"},{"n":1,"a":"podat letový plán obsahující přesné traťové body"},{"n":2,"a":"být připraven letět s odpovídačem sekundárního radaru"},{"n":3,"a":"udržovat nepřetržité spojení se službami řízení letového provozu"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":49,"question":"Co má obsahovat instruktáž pro cestující v případě neodkladného nouzového přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"druh nebezpečí, úmysl, bezpečnostní poloha, evakuační cesty, činnost po přistání"},{"n":1,"a":"jak pracuje palubní radiostanice, kód nouzového majáku polohy, telefonní číslo na příslušné stanoviště pátrání a záchrany"},{"n":2,"a":"jak číst seznam nouzových úkonů, jak vypnout motor, telefonní číslo na domácí letiště"},{"n":3,"a":"krevní skupiny osob na palubě, umístění soupravy pro první pomoc"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":50,"question":"Brzdy a kola jsou po bezpečnostním přistání velmi horké. Jak se k nim má pilot přibližovat?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zleva nebo zprava"},{"n":1,"a":"zepředu nebo zezadu"},{"n":2,"a":"pod úhlem 45°"},{"n":3,"a":"zepředu a zleva nebo zprava"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":51,"question":"Co může nastat při přehřátí brzd?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zasažené pneumatiky se mohou roztrhnout podélně"},{"n":1,"a":"zasažené pneumatiky se mohou roztrhnout příčně nebo ve směru rotace"},{"n":2,"a":"zasažené brzdy je třeba chladit halonem"},{"n":3,"a":"je třeba odstranit kryty kol, aby se zlepšilo chlazení"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":52,"question":"V případě nouzového přistání na vodu se mají záchranné vesty nafukovat:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před opuštěním letadla"},{"n":1,"a":"při opuštění letadla"},{"n":2,"a":"po opuštění letadla"},{"n":3,"a":"po opuštění letadla v bezpečné vzdálenosti asi 10 m"}],"correctAnswer":2},{"subject":6,"questionNumber":53,"question":"Jaký je účinek mokré trávy na délku vzletu a přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zkrácení délky vzletu a prodloužení délky přistání"},{"n":1,"a":"prodloužení délky vzletu a prodloužení délky přistání"},{"n":2,"a":"prodloužení délky vzletu a zkrácení délky přistání"},{"n":3,"a":"zkrácení délky vzletu a zkrácení délky přistání"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":54,"question":"Kdy je vzletová a přistávací dráha považována za znečistěnou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je-li více než 25 % povrchu pokryto vodou, rozbředlým sněhem, sněhem nebo ledem silnějším než 3 mm"},{"n":1,"a":"je-li více než 50 % povrchu požadované délky a šířky dráhy pokryto vodou, rozbředlým sněhem nebo ledem více než 3 mm hlubokým"},{"n":2,"a":"je-li více než 75 % požadované délky a šířky dráhy pokryto znečištěním jako sníh, zmrazky, led, písek"},{"n":3,"a":"je-li více než 50 % požadované délky a šířky dráhy pokryto znečištěním jako sníh, zmrazky, led, písek"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":55,"question":"Jaké musí být minimální pokrytí dráhy ledem nebo sněhem, aby byla znečištěnou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"75 %"},{"n":1,"a":"50 %"},{"n":2,"a":"10 %"},{"n":3,"a":"0,25"}],"correctAnswer":3},{"subject":6,"questionNumber":56,"question":"Mokrý sníh na dráze může způsobit:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšenou délku rozjezdu při vzletu"},{"n":1,"a":"snížený odpor při rozjezdu během vzletu"},{"n":2,"a":"nárůst vztlaku"},{"n":3,"a":"pokles vztlaku"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":57,"question":"Jaké nebezpečí pro letadla představuje stojatá voda na dráze?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvýšený odpor při rozjezdu během vzletu"},{"n":1,"a":"snížený odpor při rozjezdu během vzletu"},{"n":2,"a":"zvýšení vztlaku"},{"n":3,"a":"snížení vztlaku"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":58,"question":"Jaké nebezpečí pro přistávající letadlo představuje intenzivní dešťová přeháňka?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"posun označení prokluzu pneumatiky"},{"n":1,"a":"delší brzdná vzdálenost kvůli akvaplaninku"},{"n":2,"a":"zmenšená brzdná vzdálenost kvůli akvaplaninku"},{"n":3,"a":"obtížné podrovnání kvůli odrazu světla"}],"correctAnswer":1},{"subject":6,"questionNumber":59,"question":"Jak se chovat při očekáváném akvaplaninku po přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"otáčejí-li se všechna kola, brzděte mírně a směr udržujte kormidly"},{"n":1,"a":"intenzivně brzděte, abyste snížili rychlost letadla pod kritickou rychlost akvaplaninku, a pak pokračujte normálně v přistávání"},{"n":2,"a":"přidejte výkon a pro brzdění využijte klapky a spoilery"},{"n":3,"a":"vybočte letadlo výchylkou křidélek a opačnou výchylkou směrovky, abyste využil trup letadla k aerodynamickému brzdění"}],"correctAnswer":0},{"subject":6,"questionNumber":60,"question":"Jak má být provedeno přistání na znečištěnou dráhu, je-li nevyhnutelné?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přiblížení s minimální možnou boční složkou větru, maximální nastavení klapek, pevný dotyk na minimální rychlosti, brzdit opatrně"},{"n":1,"a":"přiblížení na minimální možné boční složce větru, minimální nastavení klapek, měkký dotyk na minimální rychlosti, nebrzdit"},{"n":2,"a":"přiblížení na minimální možné boční složce větru, minimální nastavení klapek, měkký dotyk s pozitivním podélným sklonem a minimální rychlostí, nebrzdit"},{"n":3,"a":"přiblížení na minimální možné boční složce větru, minimální nastavení klapek, dotyk s negativním podélným sklonem a na minimální rychlosti, brzdit opatrně"}],"correctAnswer":0}]';
vykonnostAPlanovaniLetu = '[{"subject":7,"questionNumber":1,"question":"Byl podán letový plán pro odlet z neřízeného letiště. Kdy má být odvysílán skutečný čas vzletu službám letového provozu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"okamžitě po vzletu"},{"n":1,"a":"je-li odchylka od doby čekávaného zahájení letu větší než 15 minut"},{"n":2,"a":"na vyžádání služeb řízení letového provozu"},{"n":3,"a":"když je potvrzeno přistání"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":2,"question":"Za letu s podaným letovým plánem je provedeno přistání na jiném letišti než cílovém dle podaného letového plánu. S kým se musí pilot okamžitě spojit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letová informační služba (FIS)"},{"n":1,"a":"místní oddělení policie"},{"n":2,"a":"letový manažer letiště ve službě"},{"n":3,"a":"místní letecký úřad"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":3,"question":"Překročení maximální povolené hmotnosti letadla:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je možné výjimečně, aby se zabránilo zpožděním"},{"n":1,"a":"je možné pouze, není-li omezení překročeno o více než 10 %"},{"n":2,"a":"je možné kompenzovat zásahy pilota do řízení"},{"n":3,"a":"není povoleno a je zvlášť nebezpečné"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":4,"question":"Těžiště se musí nacházet:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před jeho přední mezí"},{"n":1,"a":"za jeho zadní mezí"},{"n":2,"a":"mezi jeho přední a zadní mezí"},{"n":3,"a":"vpravo od jeho příčné meze"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":5,"question":"Zadní poloha těžiště má za následek:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmenšení stability"},{"n":1,"a":"zmenšení doletu"},{"n":2,"a":"zvýšenou spotřebu paliva"},{"n":3,"a":"zvýšenou pádovou rychlost"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":6,"question":"Letadlo musí být naloženo a provozováno tak, aby těžiště bylo ve schválených mezích během všech fází letu, aby:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"byla zajištěna jeho stabilita a řiditelnost"},{"n":1,"a":"se letadlo nepřevážilo na ocas, když je nakládáno"},{"n":2,"a":"nedošlo k přetažení letadla"},{"n":3,"a":"letadlo při sestupu nepřekročilo maximální povolenou rychlost"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":7,"question":"Důsledkem přední polohy těžiště je:","questionOptions":["zvýšená stabilita","zvýšená spotřeba paliva","vyšší pádová rychlost","zvětšený dolet"],"questionOptionsType":"1","answers":[{"n":0,"a":"1, 2"},{"n":1,"a":"2, 4"},{"n":2,"a":"1, 2, 3"},{"n":3,"a":"2, 3, 4"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":8,"question":"Základní prázdná hmotnost letadla zahrnuje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"hmotnost letadla plus standardní položky jako nevyčerpatelný zbytek paliva a dalších kapalin, olej v motoru a pomocných agregátech, hasicí přístroje, pyrotechnika, nouzové kyslíkové vybavení, doplňkové elektronické vybavení"},{"n":1,"a":"celkovou hmotnost letadla připraveného pro určitý druh provozu kromě nevyužitelného zbytku paliva a provozního zatížení. Tato hmotnost zahrnuje takové položky jako posádku a její zavazadla"},{"n":2,"a":"celkovou hmotnost letadla připraveného pro určitý druh provozu včetně požadovaného paliva a posádky, ale bez provozního zatížení"},{"n":3,"a":"celkovou hmotnost letadla připraveného pro určitý druh provozu včetně posádky, navigačních přístrojů a krytu motorů"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":9,"question":"Prázdná hmotnost a odpovídající poloha těžiště letadla jsou původně stanoveny:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vážením"},{"n":1,"a":"výpočtem"},{"n":2,"a":"pomocí dat dodaných výrobcem letadla"},{"n":3,"a":"pouze pro jedno letadlo daného typu, protože všechna letadla stejného typu mají stejnou hmotnost a polohu těžiště"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":10,"question":"Hustota paliva AVGAS 100LL při teplotě 15 °C je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0.72 kg\\/l"},{"n":1,"a":"0.82 kg\\/l"},{"n":2,"a":"0.68 kg\\/l"},{"n":3,"a":"1.0 kg\\/l"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":11,"question":"Jaký je převodní poměr kilogramů (kg) na libry (lb)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kg x 2.205 = lb"},{"n":1,"a":"kg x 0.454 = lb"},{"n":2,"a":"kg \\/ 2.205 = lb"},{"n":3,"a":"kg x 2 = lb"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":12,"question":"Zavazadla a náklad musí být řádně uloženy a upevněny, protože posun nákladu by mohl způsobit:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"poškození konstrukce, stabilní úhel náběhu, stabilní rychlost"},{"n":1,"a":"vypočitatelnou změnu polohy těžiště, je-li pohyb těžiště menší než o 10 %"},{"n":2,"a":"plynulé změny podélného sklonu, které mohou být vyrovnány pilotovými zásahy do řízení"},{"n":3,"a":"neřiditelné změny podélného sklonu, poškození konstrukce, riziko zranění"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":13,"question":"Náklad musí být řádně upevněn:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"aby bylo možné načerpat dodatečné palivo"},{"n":1,"a":"aby se zabránilo pohybům těžiště"},{"n":2,"a":"aby se zabránilo překročení povoleného násobku při podrovnání při přistání"},{"n":3,"a":"aby bylo možné provádět ostré zatáčky"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":14,"question":"Celková hmotnost letounu působí vertikálně v:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"středu tlaku"},{"n":1,"a":"těžišti"},{"n":2,"a":"stagnačním bodu"},{"n":3,"a":"neutrálním bodu"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":15,"question":"Pojem těžiště je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nejtěžší bod na letounu"},{"n":1,"a":"bod, ve kterém působí celková hmotnost letounu"},{"n":2,"a":"jiný název neutrálního bodu"},{"n":3,"a":"poloviční vzdálenost mezi neutrálním bodem a počátkem"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":16,"question":"Těžiště je definováno jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod, ve kterém působí celková tíha"},{"n":1,"a":"bod na podélné ose letadla, od kterého se měří vzdálenosti těžišť všech hmotností"},{"n":2,"a":"výslednice násobku hmotnosti a ramena"},{"n":3,"a":"vzdálenost od počátku k polohám různých hmotností"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":17,"question":"Za letu bez zrychlení:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tah rovná se odporu a vztlak rovná se tíze"},{"n":1,"a":"tah rovná se vztlaku a odpor rovná se tíze"},{"n":2,"a":"odpor rovná se vztlaku a tah rovná se tíze"},{"n":3,"a":"tah rovná se součtu odporu a tíhy"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":18,"question":"Termín počátek při výpočtech hmotnosti a vyvážení znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"bod na podélné ose letounu, od kterého se měří vzdálenosti těžišť všech hmotností"},{"n":1,"a":"bod na příčné ose letounu, od kterého se měří vzdálenosti těžišť všech hmotností"},{"n":2,"a":"bod na vertikální ose letounu, od kterého se měří vzdálenosti všech těžišť hmotností"},{"n":3,"a":"vzdálenost od počáteční roviny k těžišti letadla"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":19,"question":"Termín moment při výpočtech hmotnosti a vyvážení znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"součin hmotnosti a ramena"},{"n":1,"a":"součet hmotnosti a ramena"},{"n":2,"a":"rozdíl hmotnosti a ramena"},{"n":3,"a":"kvocient hmotnosti a ramena"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":20,"question":"Termín rameno při výpočtech hmotnosti a centráže znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzdálenost od počátku k těžišti dané hmotnosti"},{"n":1,"a":"bod na podélné ose letounu, od kterého se měří vzdálenosti těžišť všech hmotností"},{"n":2,"a":"bod, ve kterém působí tíha"},{"n":3,"a":"vzdálenost hmotnosti od těžiště"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":21,"question":"Vzdálenost od těžiště k počátku se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rameno"},{"n":1,"a":"páka"},{"n":2,"a":"krut"},{"n":3,"a":"rozpětí"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":22,"question":"Rameno je horizontální vzdálenost mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přední a zadní mezí těžiště"},{"n":1,"a":"těžištěm hmotnosti a zadní mezí těžiště"},{"n":2,"a":"těžištěm hmotnosti a počátkem"},{"n":3,"a":"přední mezí těžiště a počátkem"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":23,"question":"Potřebné údaje pro výpočet hmotnosti a vyvážení včetně hmotností a ramen lze nalézt:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v kapitole hmotnost a vyvážení letové příručky příslušného letadla"},{"n":1,"a":"v kapitole výkonnost letové příručky příslušného letadla"},{"n":2,"a":"v osvědčení letové způsobilosti letadla"},{"n":3,"a":"v dokumentaci o ročních prohlídkách letadla"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":24,"question":"Co je třeba udělat při přípravě vážení letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vypustit všechny náplně olejů z motoru"},{"n":1,"a":"vypustit všechno vyčerpatelné palivo"},{"n":2,"a":"odnést baterie"},{"n":3,"a":"odstranit obslužné vybavení"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":25,"question":"Která kapitola letové příručky popisuje základní prázdnou hmotnost letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výkonnost"},{"n":1,"a":"normální postupy"},{"n":2,"a":"omezení"},{"n":3,"a":"hmotnost a vyvážení"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":26,"question":"Poloha těžiště je: Viz obr. (PFP-052e)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"137.5 in"},{"n":1,"a":"145.7 in"},{"n":2,"a":"142 in"},{"n":3,"a":"147.5 in"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":27,"question":"Jakou hmotnost má 102 litrů paliva Avgas 100LL?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"142 kg"},{"n":1,"a":"142 lbs"},{"n":2,"a":"74 kg"},{"n":3,"a":"74 lbs"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":28,"question":"Vypočítaná vzletová hmotnost: 2300 lbs, vypočítaná poloha těžiště: CG = 95.75 in, spotřebované palivo: 170 lbs na rameni: 87.00 in. Jaká je poloha těžiště po přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"96.45 in"},{"n":1,"a":"96.57 in"},{"n":2,"a":"97.39 in"},{"n":3,"a":"94.11 in"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":29,"question":"Je dáno: vypočítaná vzletová hmotnost: 746 kg vypočítaná poloha těžiště (CG): 37.1 cm spotřebované palivo: 30.5 l na rameni: 45 cm. Jaká je poloha těžiště (CG) po přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"36.9 cm"},{"n":1,"a":"37.5 cm"},{"n":2,"a":"37.2 cm"},{"n":3,"a":"36.3 cm"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":30,"question":"Vypočítaná vzletová hmotnost: 1082 kg, vypočítaná poloha těžiště (CG): 0.254 m, spotřebované palivo: 55 l na rameni: 0.40 m. Jaká je poloha těžiště po přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"24.6 cm"},{"n":1,"a":"24.8 cm"},{"n":2,"a":"25.2 cm"},{"n":3,"a":"25.4 cm"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":31,"question":"Poloha těžiště (včetně paliva) je: Viz obr. (PFP-053e)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"37.1 cm"},{"n":1,"a":"37.3 cm"},{"n":2,"a":"0.401 m"},{"n":3,"a":"0.403 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":32,"question":"Při předletové přípravě pilot vypočítal vzletovou hmotnost 750 kg a celkový moment 625 mmkg. Jaká je poloha těžiště (CG)? Viz obr. (PFP-003)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1"},{"n":1,"a":"2"},{"n":2,"a":"3"},{"n":3,"a":"4"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":33,"question":"Při předletové přípravě pilot vypočítal vzletovou hmotnost 725 kg a celkový moment 650 mmkg. Jaká je poloha těžiště (CG)? Viz obr. (PFP-004)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1"},{"n":1,"a":"2"},{"n":2,"a":"3"},{"n":3,"a":"4"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":34,"question":"Při předletové přípravě pilot vypočítal vzletovou hmotnost 775 kg a celkový moment 700 mmkg. Jaká je poloha těžiště (CG)? Viz obr. (PFP-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1"},{"n":1,"a":"2"},{"n":2,"a":"3"},{"n":3,"a":"4"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":35,"question":"Jaká je naposledy stanovená prázdná hmotnost a poloha těžiště (CG) z dokumentace letadla? Viz obr. (PFP-006)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"512 kg, 285.39 m"},{"n":1,"a":"400 kg, 1.1 m"},{"n":2,"a":"498 kg, 280.59 m"},{"n":3,"a":"500 kg, 1.3 m"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":36,"question":"Jak konfigurace letadla ovlivní jeho výkonnost při vzletu, jsou-li ostatní parametry stejné? Viz obr. (PFP-007)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letadlo A má větší vysunutí klapek než letadlo B"},{"n":1,"a":"letadlo B má větší vysunutí klapek než letadlo A"},{"n":2,"a":"letadlo A má větší tlak v pneumatikách než letadlo B"},{"n":3,"a":"letadlo B má větší tlak v pneumatikách než letadlo A"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":37,"question":"Jaký vliv má nastavení vztlakových klapek na výkonnost letadla při vzletu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"větší výchylka klapek zkracuje rozjezd po zemi, snižuje rychlost odpoutání, ale zhoršuje výkonnost při stoupání"},{"n":1,"a":"větší výchylka klapek zkracuje rozjezd po zemi, snižuje rychlost odpoutání a zvyšuje výkonnost při stoupání"},{"n":2,"a":"větší výchylka klapek zkracuje rozjezd po zemi, zvyšuje rychlost odpoutání a výkonnost při stoupání"},{"n":3,"a":"větší výchylka klapek prodlužuje rozjezd po zemi, zvyšuje rychlost odpoutání a výkonnost při stoupání"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":38,"question":"Jaký vliv na výkonnost při vzletu má vítr?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vítr do zad snižuje relativní rychlost na profilu, a tak se délka vzletu zvětší"},{"n":1,"a":"čelní vítr zvyšuje relativní rychlost na profilu, a tak se délka vzletu zvětší"},{"n":2,"a":"čelní vítr zvětšuje odpor letadla, a tak zvětšuje délku vzletu"},{"n":3,"a":"vítr do zad pomáhá letadlu překonat odpor při zahájení rozjezdu, a tak zmenšuje délku vzletu"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":39,"question":"Přízemní vítr na letišti může být kvůli tření slabší než výškový. Co může pilot očekávat, když po vzletu s mírným větrem do zad stoupá?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pokles rychlosti a stoupavosti kvůli zesílení větru do zad"},{"n":1,"a":"nárůst rychlosti a stoupavosti kvůli zesílení větru do zad"},{"n":2,"a":"pokles rychlosti a stoupavosti kvůli zeslábnutí větru do zad"},{"n":3,"a":"nárůst rychlosti a stoupavosti kvůli zeslabení větru do zad"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":40,"question":"Co zkracuje délku přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"silný čelní vítr"},{"n":1,"a":"velká hustotní výška"},{"n":2,"a":"velká tlaková výška"},{"n":3,"a":"intenzivní déšť"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":41,"question":"Pokud pro to letadlo není schváleno a odpovídajícím způsobem vybaveno:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"let do známých podmínek námrazy je zakázán a vstoupí-li do takových podmínek neúmyslně, má je neprodleně opustit"},{"n":1,"a":"let ve známých podmínkách námrazy je povolen pouze po dobu, během které nenastane pokles jeho výkonnosti"},{"n":2,"a":"let do oblastí srážek je zakázán"},{"n":3,"a":"let do známých podmínek námrazy je zakázán a vstoupí-li do takových podmínek letadlo neúmyslně, lze v nich pokračovat, dokud existují podmínky pro let za vidu"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":42,"question":"Rychlost vX znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"daná výška je dosažena na minimální vzdálenosti"},{"n":1,"a":"daná výška je dosažena za minimální čas"},{"n":2,"a":"daná výška je dosažena s minimální spotřebou paliva"},{"n":3,"a":"maximální nadmořská výška dosažená s výkonem 10 %"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":43,"question":"Úhel sestupu je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel mezi horizontální rovinou a trajektorií letu, vyjádřeno ve stupních (°)"},{"n":1,"a":"poměr mezi změnou výšky nad zemí a uletěnou horizontální vzdáleností za stejný čas, vyjádřeno v procentech (%)"},{"n":2,"a":"úhel mezi horizontální rovinou a trajektorií letu, vyjádřeno v procentech (%)"},{"n":3,"a":"poměr mezi změnou výšky nad zemí a uletěnou horizontální vzdáleností za stejný čas, vyjádřeno ve stupních (°)"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":44,"question":"Pojem ustálený let je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nezrychlený let, kdy čtyři síly, tah - odpor a vztlak - tíha jsou v rovnováze"},{"n":1,"a":"stoupání nebo klesání konstantní vertikální rychlostí v klidném ovzduší"},{"n":2,"a":"let v klidném vzduchu bez turbulence a s dokonale vyváženým letadlem"},{"n":3,"a":"let s konstantním nastavením výkonu beze změny kurzu"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":45,"question":"Rychlost vY je definována jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rychlost pro největší úhel stoupání"},{"n":1,"a":"rychlost pro největší vertikální rychlost stoupání"},{"n":2,"a":"nejlepší rychlost stoupání"},{"n":3,"a":"nejlepší vzdálenost stoupání"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":46,"question":"Rychlost vFE je definována jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"maximální rychlost s vysunutými klapkami"},{"n":1,"a":"pádová nebo minimální ustálená rychlost s vysunutými klapkami"},{"n":2,"a":"maximální rychlost s vysunutým podvozkem"},{"n":3,"a":"pádová nebo minimální ustálená rychlost se zasunutými klapkami"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":47,"question":"Rychlost vS0 je definována jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pádová nebo minimální ustálená rychlost v určité konfiguraci"},{"n":1,"a":"pádová nebo minimální ustálená rychlost v přistávací konfiguraci"},{"n":2,"a":"maximální rychlost s vysunutým podvozkem"},{"n":3,"a":"nepřekročitelná maximální rychlost"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":48,"question":"Jakou rychlost znamená začátek zeleného oblouku (2) na rychloměru? Viz obr. (PFP-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vS0: pádová rychlost v přistávací konfiguraci"},{"n":1,"a":"vS1: pádová rychlost se zasunutými klapkami"},{"n":2,"a":"vFE: maximální rychlost s vysunutými klapkami"},{"n":3,"a":"vNO: maximální rychlost pro normální provoz"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":49,"question":"Jakou rychlost znamená konec zeleného oblouku (4) na rychloměru? Viz obr. (PFP-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vNE: nepřekročitelná maximální rychlost"},{"n":1,"a":"vS1: pádová rychlost se zasunutými klapkami"},{"n":2,"a":"vFE: maximální rychlost s vysunutými klapkami"},{"n":3,"a":"vNO: maximální rychlost pro normální provoz"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":50,"question":"Jakou rychlost znamená červená značka na konci žlutého oblouku (5) na rychloměru? Viz obr. (PFP-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vNE: nepřekročitelná maximální rychlost"},{"n":1,"a":"vS1: pádová rychlost se zasunutými klapkami"},{"n":2,"a":"vFE: maximální rychlost s vysunutými klapkami"},{"n":3,"a":"vNO: maximální rychlost pro normální provoz"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":51,"question":"Jakou rychlostí je třeba letět pro optimalizaci stoupavosti (tj. dosáhnout požadované výšky za minimální čas)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Vx, rychlost pro největší úhel stoupání"},{"n":1,"a":"Vy, rychlost pro největší vertikální rychlost stoupání"},{"n":2,"a":"Vy, rychlost pro největší úhel stoupání"},{"n":3,"a":"Vx, rychlost pro největší vertikální rychlost stoupání"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":52,"question":"Jaká je čelní \\/ zdaní složka větru pro vzlet z dráhy 22 a vítr 250°\\/10 kt?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"5 kt čelní"},{"n":1,"a":"5 kt do zad"},{"n":2,"a":"9 kt čelní"},{"n":3,"a":"9 kt do zad"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":53,"question":"Je dáno: Teplota vnějšího vzduchu: -20 °C tlaková výška: 5000 ft hmotnost letounu: 750 kg čelní složka větru: 10 kt. Jaká je délka vzletu? Viz obr. (PFP-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"410 m"},{"n":1,"a":"310 m"},{"n":2,"a":"450 m"},{"n":3,"a":"380 m"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":54,"question":"Pilot má provést vzlet z dráhy 36, vítr je 240°, 12 kts. Jaké jsou složky větru působící na letadlo při vzletu a přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"boční vítr zleva 10.4 kt, vítr do zad 6 kt"},{"n":1,"a":"boční vítr zleva 6 kt, vítr do zad 10.4 kt"},{"n":2,"a":"boční vítr zprava 10.4 kt, vítr do zad 6 kt"},{"n":3,"a":"boční vítr zprava 6 kt, čelní vítr 10.4 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":55,"question":"Jaká je délka vzletu při vzletové hmotnosti: 750 kg, podmínkách standardní atmosféry (ISA) nadmořské výšce letiště 4000 ft s větrem do zad 5 kt? Viz obr. (PFP-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"900 m"},{"n":1,"a":"480 m"},{"n":2,"a":"630 m"},{"n":3,"a":"320 m"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":56,"question":"Jaká je délka vzletu při vzletové hmotnosti 705 kg, OAT 20 °C, QNH 1013 hPa a nadmořské výšce letiště 3500 ft s větrem do zad 5 kt? Viz obr. (PFP-009)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"820 m"},{"n":1,"a":"790 m"},{"n":2,"a":"720 m"},{"n":3,"a":"880 m"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":57,"question":"Vzlet z dráhy 36, vítr 240°\\/12kts. Jaké jsou složky větru při vzletu a přistání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"boční vítr zleva 10.4 kt, vítr do zad 6 kt"},{"n":1,"a":"boční vítr zleva 6 kt, vítr do zad 10.4 kt"},{"n":2,"a":"boční vítr zprava 10.4 kt, vítr do zad 6 kt"},{"n":3,"a":"boční vítr zprava 6 kt, čelní vítr 10.4 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":58,"question":"Je dáno: Tlaková výška 2000 ft, teplota 31 °C, otáčky 2400, Jaká je spotřeba paliva (FF)? Viz obr. (PFP-012)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"22.8 l\\/h"},{"n":1,"a":"21.7 l\\/h"},{"n":2,"a":"19.1 l\\/h"},{"n":3,"a":"19.5 l\\/h"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":59,"question":"Je dáno: Teplota vnějšího vzduchu: -20°C tlaková výška 10.000 ft. Jaká je rychlost stoupání? Viz obr. (PFP-011)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"200 ft\\/min"},{"n":1,"a":"350 ft\\/min"},{"n":2,"a":"390 ft\\/min"},{"n":3,"a":"450 ft\\/min"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":60,"question":"Jaký je dolet za následujících podmínek? Teplota vnějšího vzduchu: 6 °C tlaková výška: 6000 ft výkon: 65 %. Viz obr. (PFP-013)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"503 NM"},{"n":1,"a":"457 NM"},{"n":2,"a":"482 NM"},{"n":3,"a":"444 NM"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":61,"question":"Jaký je dolet za následujících podmínek? Teplota vnějšího vzduchu: 22 °C tlaková výška: 2000 ft výkon. 55 %. Viz obr. (PFP-013)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"450 NM"},{"n":1,"a":"500 NM"},{"n":2,"a":"480 NM"},{"n":3,"a":"550 NM"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":62,"question":"Je dáno: Teplota vnějšího vzduchu: 10 °C tlaková výška: 6000 ft výkon: 65 %. Jaká je pravá vzdušná rychlost (TAS)? Viz obr. (PFP-014)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"88 kt"},{"n":1,"a":"96 kt"},{"n":2,"a":"100 kt"},{"n":3,"a":"92 kt"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":63,"question":"Je dáno: Teplota vnějšího vzduchu: -2 °C tlaková výška: 8000 ft výkon: 75 %. Jaká je pravá vzdušná rychlost (TAS)? Viz obr. (PFP-014)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"100 kt"},{"n":1,"a":"104 kt"},{"n":2,"a":"110 kt"},{"n":3,"a":"95 kt"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":64,"question":"Jakou maximální stoupavost může dosáhnout letadlo v 9000 ft tlakové výšky při teplotě vnějšího vzduchu 12 °C? Viz obr. (PFP-011)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"200 ft\\/min"},{"n":1,"a":"300 ft\\/min"},{"n":2,"a":"350 ft\\/min"},{"n":3,"a":"250 ft\\/min"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":65,"question":"Jaká je maximální stoupavost letadla v tlakové výšce 6500 ft při teplotě vnějšího vzduchu 0 °C? Viz obr. (PFP-011)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"520 ft \\/ min"},{"n":1,"a":"480 ft \\/ min"},{"n":2,"a":"400 ft \\/ min"},{"n":3,"a":"800 ft \\/ min"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":66,"question":"Jaká je pravá vzdušná rychlost (TAS) (kt) a spotřeba paliva (l\\/h) při traťovém letu s výkonem 60 % ve FL 60 za následujících podmínek? Teplota: ISA - 20 °C QNH: 980 hPa. Viz obr. (PFP- 012)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"95 kt. 19.6 l\\/h"},{"n":1,"a":"95,75 kt. 19.8 l\\/h"},{"n":2,"a":"96 kt. 19.1 l\\/h"},{"n":3,"a":"110 kt. 25.1 l\\/h"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":67,"question":"Jaká je pravá vzdušná rychlost (TAS) (kt) a spotřeba paliva při letu se 70 % výkonu v letové hladině 60 za následujících podmínek? Teplota: ISA - 20 °C QNH: 980 hPa. Viz obr. (PFP-012)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"95 kt. 19.6 l\\/h"},{"n":1,"a":"100 kt. 19.3 l\\/h"},{"n":2,"a":"105 kt. 21.5 l\\/h"},{"n":3,"a":"110 kt. 23.9 l\\/h"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":68,"question":"Jaká je spotřeba paliva a pravá vzdušná rychlost při letu se 60 % výkonu v letové hladině 85 a při teplotě vnějšího vzduchu -25 °C? Viz obr. (PFP-014)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"spotřeba paliva: 20 l. TAS: 89 kt"},{"n":1,"a":"spotřeba paliva: 18.5 l. TAS: 85 kt"},{"n":2,"a":"spotřeba paliva: 17 l. TAS: 81 kt"},{"n":3,"a":"spotřeba paliva: 17.5 l. TAS: 83 kt"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":69,"question":"Jakou rychlostí je třeba stoupat do letové hladiny (FL) 75 po odletu z letiště s tlakovou výškou 3000 ft při vzletové hmotnosti 3000 lbs? OAT na letišti: 25 °C OAT ve FL 75: 0° C. Viz obr. (PFP- 023)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"90 kt"},{"n":1,"a":"100 kt"},{"n":2,"a":"110 kt"},{"n":3,"a":"120 kt"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":70,"question":"Jaká je spotřeba paliva pro nastoupání z FL 65 do FL 95 za následujících podmínek? Hmotnost letadla: 3000 lb. OAT ve FL 65: -5° C OAT ve FL 95: -15° C. Viz obr. (PFP-023)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"2 GAL"},{"n":1,"a":"1 GAL"},{"n":2,"a":"3 GAL"},{"n":3,"a":"6 GAL"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":71,"question":"Jaká je uletěná vzdálenost pro nastoupání z FL 65 do FL 95 za následujících podmínek: Hmotnost letadla: 3000 lb. OAT ve FL 65: -5 °C OAT ve FL 95: -15° C. Viz obr. (PFP-023)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"10 NM"},{"n":1,"a":"6 NM"},{"n":2,"a":"16 NM"},{"n":3,"a":"3 NM"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":72,"question":"Jaká je uletěná vzdálenost pro nastoupání do letové hladiny (FL) 75 po odletu z letiště s tlakovou výškou 3000 ft při vzletové hmotnosti 3000 lbs? OAT na letišti: 25 °C OAT ve FL 75: 0° C. Viz obr. (PFP-023)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"10 NM"},{"n":1,"a":"6 NM"},{"n":2,"a":"7 NM"},{"n":3,"a":"4 NM"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":73,"question":"Pojem maximální hodnota nadmořské výšky terénu (maximum elevation figure – MEF) je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nejvyšší nadmořská výška terénu v oblasti pokrývající 30 minut zeměpisné šířky a délky plus bezpečnostní rezerva, zaokrouhleno na nejbližších vyšších 100 ft"},{"n":1,"a":"nejvyšší nadmořská výška terénu pokrývající oblast 30 minut zeměpisné šířky a délky plus bezpečnostní rezerva 1000 ft (305 m), zaokrouhleno na nejbližších vyšších 100 ft"},{"n":2,"a":"největší nadmořská výška terénu v oblasti pokrývající 30 minut zeměpisné šířky a délky"},{"n":3,"a":"největší nadmořská výška terénu pokrývající oblast 1 stupně zeměpisné šířky a délky plus bezpečnostní rezerva zaokrouhlená na nejbližších nižších 100 ft"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":74,"question":"Jaký je účel čar protínajících trať letu při srovnávací navigaci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pro vizualizaci omezení doletu od letiště odletu"},{"n":1,"a":"slouží jako snadno rozpoznatelná pomůcka při možné ztrátě orientace"},{"n":2,"a":"za letu označují další použitelné letiště na trati"},{"n":3,"a":"pomáhají pokračovat v letu, klesne-li dohlednost pod minima pro let podle pravidel letu za viditelnosti"}],"correctAnswer":1},{"subject":7,"questionNumber":75,"question":"Polokruhové pravidlo pro lety VFR je založeno na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"magnetické trati (MC)"},{"n":1,"a":"zeměpisném kurzu (TH)"},{"n":2,"a":"magnetickém kurzu (MH)"},{"n":3,"a":"zeměpisné trati (TC)"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":76,"question":"Jaká je nejnižší možná letová hladina za VFR po zeměpisné trati 181° při deklinaci 3° na východ?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"FL 055"},{"n":1,"a":"FL 050"},{"n":2,"a":"FL 065"},{"n":3,"a":"FL 060"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":77,"question":"Horní hranice LO R 16 je: Viz obr. (PFP-056)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"FL 150"},{"n":1,"a":"1,500 m MSL"},{"n":2,"a":"1,500 ft MSL"},{"n":3,"a":"1,500 ft GND"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":78,"question":"Horní hranice LO R 4 je: Viz obr. (PFP-030)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"4,500 ft MSL"},{"n":1,"a":"4,500 ft AGL"},{"n":2,"a":"1,500 ft MSL"},{"n":3,"a":"1,500 ft AGL"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":79,"question":"Kolik paliva pro pojíždění musí být spotřebováno před vzletem, aby se snížila hmotnost letadla na maximální vzletovou hmotnost? Maximální hmotnost při zahájení letu: 1150 kg, skutečná hmotnost při zahájení letu: 1148 kg, maximální vzletová hmotnost: 1145 kg.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"4 litry"},{"n":1,"a":"3 litry"},{"n":2,"a":"5 litrů"},{"n":3,"a":"2 litry"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":80,"question":"Jsou-li dány následující údaje, jaké je množství traťového paliva? Palivo pro pojíždění: 5 litrů, palivo pro vzlet a stoupání: 12 litrů, palivo pro let po trati: 25 litrů, palivo pro klesání, přiblížení a přistání: 7 litrů, palivo pro pojíždění a zajetí na místo stání: 3 litry, palivo pro let na náhradní letiště: 13 litrů, konečná záloha paliva: 10 litrů.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"44 litrů"},{"n":1,"a":"75 litrů"},{"n":2,"a":"52 litrů"},{"n":3,"a":"49 litrů"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":81,"question":"Podle letecké mapy má letiště Friesach\\/Hirt (LOKH) travnatou vzletovou a přistávací dráhu dlouhou 707 m. Dráha v provozu je 17 při větru 180 10kt. Požadovaná délka přistání pro Vaše letadlo je za současných podmínek 550 m. Vezmete-li v úvahu uvedený NOTAM, je bezpečné plánovat LOKH jako náhradní letiště? Viz obr. (PFP-026)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ne"},{"n":1,"a":"ano"},{"n":2,"a":"možná"},{"n":3,"a":"nevím"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":82,"question":"Do jaké výšky jsou zakázány přelety podle uvedené zprávy NOTAM? Viz obr. (PFP-024)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nadmořská výška 9500 ft MSL"},{"n":1,"a":"FL 95"},{"n":2,"a":"nadmořská výška 9500 m MSL"},{"n":3,"a":"výška 9500 ft nad zemí"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":83,"question":"EOBT (předpokládaný čas zahájení letu) se uvádí do letového plánu jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"středoevropský čas (CET)"},{"n":1,"a":"místní střední čas (LMT)"},{"n":2,"a":"koordinovaný světový čas (UTC)"},{"n":3,"a":"standardní čas (ST)"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":84,"question":"Podle plánu letu o jaký druh letu se jedná? Viz obr. (PFP-051a)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"let v noci podle pravidel letu za vidu"},{"n":1,"a":"let podle pravidel letu podle přístrojů"},{"n":2,"a":"okruhy podle pravidel letu za vidu"},{"n":3,"a":"přeshraniční let"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":85,"question":"Rychlost uvedená v letovém plánu je: Viz obr. (PFP-051)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"100 m\\/h"},{"n":1,"a":"100 km\\/h"},{"n":2,"a":"100 kt"},{"n":3,"a":"1000 kt"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":86,"question":"Co je třeba provést při mezinárodním letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"schválit výjimku"},{"n":1,"a":"vysílat zprávy o nebezpečí"},{"n":2,"a":"podat letový plán"},{"n":3,"a":"podávat pravidelně hlášení o poloze"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":87,"question":"Komu může být za letu podán letový plán?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"letové informační službě (FIS)"},{"n":1,"a":"letecké informační službě (AIS)"},{"n":2,"a":"službě pátrání a záchrany (SAR)"},{"n":3,"a":"provozovateli dalšího letiště na trati"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":88,"question":"Jaký je rozdíl mezi pravou vzdušnou rychlostí v silném větru do zad a v klidném vzduchu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pro maximální dolet jsou stejné"},{"n":1,"a":"pro maximální výdrž je v silném větru do zad mírně vyšší"},{"n":2,"a":"pro maximální výdrž je v silném větru do zad výrazně nižší"},{"n":3,"a":"pro maximální dolet je v silném větru do zad mírně nižší"}],"correctAnswer":3},{"subject":7,"questionNumber":89,"question":"Jak se chová pravá vzdušná rychlost při letu konstantní indikovanou rychlostí ve stoupání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"roste"},{"n":1,"a":"klesá"},{"n":2,"a":"nad 5000 ft zůstává konstantní"},{"n":3,"a":"pod 5000 ft zůstává konstantní"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":90,"question":"Je dáno: Palivo při vzletu = 200 lbs, palivo pro let na náhradní letiště = 40 lbs, konečná záloha paliva = 30 lbs. Po 25 minutách letu je zbývající palivo 120 lbs. Pokud se spotřeba paliva nezmění, zbývající doba letu na cílové letiště by neměla překročit:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"15.6 min"},{"n":1,"a":"37.5 min"},{"n":2,"a":"59.4 min"},{"n":3,"a":"20.0 min"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":91,"question":"Pro let VFR je dáno: Palivo při vzletu je 180 kg včetně záložního paliva, které je 30 % z paliva při vzletu. Po uletění poloviny vzdálenosti je zbývající palivo 100 kg. Podmínky při dokončení letu se nezmění. Stanovte zbytek paliva po přistání na cílovém letišti:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"20 kg"},{"n":1,"a":"40 kg"},{"n":2,"a":"10 kg"},{"n":3,"a":"80 kg"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":92,"question":"Při letu VFR je na kontrolním bodu zbývající využitelné palivo 80 USG. Záloha paliva je 20 USG. Zbývající doba letu dle letového plánu je 2h 20min. Jaká je největší přijatelná spotřeba paliva (FF) pro zbytek letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"FF = 25.7 USG\\/hod"},{"n":1,"a":"FF = 34.3 USG\\/hod"},{"n":2,"a":"FF = 42.9 USG\\/hod"},{"n":3,"a":"FF = 8.6 USG\\/hod"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":93,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu nebo CAP697 SEP1 obr. 2.2 tabulka 2.2.3). Je plánován let z EDWF (Leer Papenburg) do EDWH (Oldenburg Hatten) za následujících podmínek: Výška letu po trati = FL 75, teplota = ISA, traťová hmotnost = 3400 lbs, nastavení výkonu = 23.0 in. HG @ 2300 RPM. Stanovte pravou vzdušnou rychlost (TAS) a spotřebu paliva (FF):","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"TAS = 160 kt FF = 11.9 GPH"},{"n":1,"a":"TAS = 145 kt FF = 71.1 GPH"},{"n":2,"a":"TAS = 160 kt FF = 12.3 GPH"},{"n":3,"a":"TAS = 145 kt FF = 11.9 GPH"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":94,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu nebo CAP697 SEP1 obr. 2.2 tabulka 2.2.3) Při plánování letu z EDWH (Oldenburg Hatten) do EDWF (Leer Papenburg) je dáno: Letová hladina = FL 65, teplota = ISA+20, hmotnost = 3400 lbs, nastavení výkonu = 23.0 in. HG @ 2300 RPM. Jaká bude indikovaná rychlost (IAS) a spotřeba paliva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"IAS = 142 kt FF = 11.5 galonů za hodinu"},{"n":1,"a":"IAS = 145 kt FF = 11.0 galonů za hodinu"},{"n":2,"a":"IAS = 158kt FF = 11.0 galonů za hodinu"},{"n":3,"a":"IAS = 150 kt FF = 12.0 galonů za hodinu"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":95,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu nebo CAP697 SEP1 obr. 2.2 tabulka 2.2.3) Pro plánování letu je dáno: Doba letu \\"nad - nad\\" = 2h 43min, tlaková výška = 6.500 ft, teplota = ISA-20, nastavení výkonu = 2300 RPM, palivo pro pojíždění = 2 USG, dodatečný čas na stoupání = 7 min, dodatečný čas na přiblížení a přistání = 10 min. Záložní palivo má být 30% traťového paliva. Stanovte minimální množství paliva při zahájení letu.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"50.4 USG"},{"n":1,"a":"39.2 USG"},{"n":2,"a":"47.3 USG"},{"n":3,"a":"43.8 USG"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":96,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu nebo CAP697 SEP1 obr. 2.2 tabulka 2.2.3) Pro plánování letu je dáno: Doba letu \\"nad - nad\\" = 2h 42min, tlaková výška = 7.500 ft, teplota = ISA, nastavení výkonu = 2300 RPM, palivo pro pojíždění = 2 USG, dodatečný čas na stoupání = 8 min, dodatečný čas na přiblížení a přistání = 10 min. Záloha paliva má být 30 % traťového paliva. Stanovte minimální množství paliva při zahájení letu.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"48.4 USG"},{"n":1,"a":"37.7 USG"},{"n":2,"a":"51.8 USG"},{"n":3,"a":"46.4 USG"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":97,"question":"Pro let je dáno: Traťové palivo = 70 US galonů, palivo pro mimořádné okolnosti = 5 % traťového paliva, palivo pro let na náhradní letiště a konečná záloha paliva = 20 US galonů, využitelné palivo při vzletu = 95 US galonů. Po uletění poloviny vzdálenosti bylo spotřebováno 40 US galonů. Předpokládejte, že se spotřeba paliva nezmění. Který výrok je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zbývající palivo nestačí pro přistání na cílovém letišti se zbývajícím palivem pro let na náhradní letiště a s konečnou zálohou paliva"},{"n":1,"a":"po přistání zbyde 15.0 US galonů paliva plus palivo pro let na náhradní letiště a konečná záloha paliva"},{"n":2,"a":"po přistání zbyde 5.0 US galonů plus palivo pro let na náhradní letiště a konečná záloha paliva"},{"n":3,"a":"po přistání zbyde celkem 40.0 US galonů paliva"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":98,"question":"Pro let je dáno: Traťové palivo = 70 US galonů, palivo pro mimořádné okolnosti = 5 % traťového paliva, palivo pro let na náhradní letiště a konečná zásoba paliva = 20 US galonů. Využitelné palivo při vzletu = 90 US galonů. Po uletění poloviny vzdálenosti bylo spotřebováno 30 US galonů. Předpokládejte, že spotřeba paliva zůstane nezměněna. Který výrok je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"po přistání bude zbytek paliva 10.0 US galonů plus palivo pro let na náhradní letiště a konečná záloha paliva"},{"n":1,"a":"zbývající palivo nestačí pro přistání na cílovém letišti se zbytkem paliva pro let na náhradní letiště a konečnou zálohou paliva"},{"n":2,"a":"po přistání zbyde 30.0 US galonů plus palivo pro let na náhradní letiště a konečná záloha paliva"},{"n":3,"a":"po přistání zbyde celkem 10.0 US galonů paliva"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":99,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu PFP-061) Jaký symbol dle ICAO označuje skupinu neosvětlených překážek?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"A"},{"n":1,"a":"B"},{"n":2,"a":"C"},{"n":3,"a":"D"}],"correctAnswer":2},{"subject":7,"questionNumber":100,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu PFP-062) Jaký symbol dle ICAO označuje civilní letiště (ne mezinárodní) se zpevněnou vzletovou a přistávací drahou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"A"},{"n":1,"a":"B"},{"n":2,"a":"C"},{"n":3,"a":"D"}],"correctAnswer":0},{"subject":7,"questionNumber":101,"question":"(Pro tuto otázku použijte přílohu PFP-063) Jaký symbol dle ICAO označuje nadmořskou výšku bodu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"A"},{"n":1,"a":"B"},{"n":2,"a":"C"},{"n":3,"a":"D"}],"correctAnswer":2}]';
obecneZnalostiOLetadle = '[{"subject":8,"questionNumber":1,"question":"Maximální tloušťka křídla je definována jako vzdálenost mezi spodním a horním povrchem křídla:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v nejtlustší části křídla"},{"n":1,"a":"v nejštíhlejší části křídla"},{"n":2,"a":"na nejvzdálenější části křídla"},{"n":3,"a":"na nejvnitřnější části křídla"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":2,"question":"Jak se nazývá trubková ocelová konstrukce s nenosným potahem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"příhradová"},{"n":1,"a":"poloskořepinová"},{"n":2,"a":"skořepinová"},{"n":3,"a":"voštinová"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":3,"question":"Z jakých částí je obvykle složena dřevěná nebo kovová primární konstrukce trupu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nosníky, žebra a podélníky"},{"n":1,"a":"kryty, podélníky a tvarové části"},{"n":2,"a":"žebra, přepážky a kryty"},{"n":3,"a":"přepážky a podélníky"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":4,"question":"Jaká konfigurace křídla je zobrazena v příloze? Viz obr. (AGK-002)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dolnoplošník"},{"n":1,"a":"středoplošník"},{"n":2,"a":"hornoplošník"},{"n":3,"a":"vzpěrový hornoplošník"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":5,"question":"Konstrukce z přepážek a podélníků s nosným potahem se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"gridová konstrukce"},{"n":1,"a":"dřevěná nebo smíšená konstrukce"},{"n":2,"a":"voštinová konstrukce"},{"n":3,"a":"poloskořepinová konstrukce"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":6,"question":"Jaký tvar ocasních ploch je znázorněn v příloze? Viz obr. (AGK-003)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tvaru T"},{"n":1,"a":"křížové ocasní plochy"},{"n":2,"a":"tvaru V"},{"n":3,"a":"ocasní plochy spojené s trupem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":7,"question":"Jaké jsou hlavní díly ocasních ploch letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řiditelné kolo a pedály"},{"n":1,"a":"křidélka a výškové kormidlo"},{"n":2,"a":"směrové kormidlo a křidélka"},{"n":3,"a":"vodorovné a svislé ocasní plochy"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":8,"question":"Sendvičová konstrukce se skládá ze dvou:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tenkých vrstev a lehké výplně"},{"n":1,"a":"tlustých vrstev a lehké výplně"},{"n":2,"a":"tenkých vrstev a těžké výplně"},{"n":3,"a":"tlustých vrstev a těžké výplně"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":9,"question":"Jaké konstrukční prvky tvoří tvar profilu křídla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nosník"},{"n":1,"a":"žebra"},{"n":2,"a":"bednění"},{"n":3,"a":"koncový oblouk"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":10,"question":"Násobek n popisuje vztah mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vztlakem a tíhou"},{"n":1,"a":"tahem a odporem"},{"n":2,"a":"tíhou a tahem"},{"n":3,"a":"odporem a vztlakem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":11,"question":"Jaké jsou výhody sendvičové konstrukce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nízká hmotnost, vysoká tuhost, velká stabilita, vysoká pevnost"},{"n":1,"a":"velká odolnost vůči vysokým teplotám a malá hmotnost"},{"n":2,"a":"vysoká pevnost a dobrá tvarovatelnost"},{"n":3,"a":"dobrá tvarovatelnost a dobrá odolnost vůči vysokým teplotám"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":12,"question":"Který z uvedených materiálů je nejpevnější?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dřevo"},{"n":1,"a":"hliník"},{"n":2,"a":"kompozit"},{"n":3,"a":"hořčík"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":13,"question":"Co je třeba učinit, byla-li překročena povolená provozní omezení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před dalším letem musí být letadlo prohlédnuto kvalifikovaným technikem"},{"n":1,"a":"letadlo musí být prohlédnuto velitelem letadla a není-li zjištěna závada, není třeba žádný zvláštní zápis do technického deníku"},{"n":2,"a":"letadlo musí být prohlédnuto alespoň dvěma piloty s typovou kvalifikací, jeden z nich musí být velitel letadla"},{"n":3,"a":"letadlo musí být dvakrát prohlédnuto dvěma techniky"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":14,"question":"Trhliny v konstrukci letadla mohou být způsobeny:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"poruchami materiálu nebo starou barvou"},{"n":1,"a":"tvrdým přistáním nebo nadměrným zatížením"},{"n":2,"a":"intenzivní korozí nebo vysokým opotřebením"},{"n":3,"a":"Střetem vrtule se zemí"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":15,"question":"Jaký druh hydraulických olejů se používá v systémech současných letadel?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"minerální oleje"},{"n":1,"a":"syntetické oleje"},{"n":2,"a":"rostlinné oleje"},{"n":3,"a":"bio-oleje"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":16,"question":"Číslo 1 na podvozku označuje: Viz obr. (AGK-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzpěru"},{"n":1,"a":"vidlici"},{"n":2,"a":"nůžky"},{"n":3,"a":"vnitřní tlumič"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":17,"question":"Konstrukce trupu může být poškozena:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"překročením maximální manévrovací rychlosti v silných poryvech"},{"n":1,"a":"pádem po překročení maximálního úhlu náběhu"},{"n":2,"a":"zásahy do řízení pro udržení stabilizovaného letu"},{"n":3,"a":"poklesem rychlosti letu pod určitou hodnotu"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":18,"question":"Číslo 2 na podvozku označuje: Viz obr. (AGK-005)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"těleso tlumiče"},{"n":1,"a":"vidlici"},{"n":2,"a":"nůžky"},{"n":3,"a":"Pístnici tlumiče"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":19,"question":"Jak je na malých letadlech a motorových kluzácích obvykle řízeno příďové nebo ocasní kolo?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pedály"},{"n":1,"a":"sloupkem řízení"},{"n":2,"a":"volantem řízení"},{"n":3,"a":"posunem hmotnosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":20,"question":"Kde je instalován brzdový systém brzdící letadlo na zemi?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pouze na příďovém podvozku"},{"n":1,"a":"pouze na hlavním podvozku"},{"n":2,"a":"na ocasním kole"},{"n":3,"a":"na příďovém i hlavním podvozku"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":21,"question":"Jaká řídící plocha je spojena s příďovým kolem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"křidélka"},{"n":1,"a":"směrovka"},{"n":2,"a":"výškovka"},{"n":3,"a":"trim směrovky"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":22,"question":"Co se kontroluje značkou v příloze? Viz obr. (AGK-006)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"správná poloha pneumatiky vzhledem k ráfku"},{"n":1,"a":"sjetí pneumatiky"},{"n":2,"a":"pracovní tlak v duši kola"},{"n":3,"a":"správná poloha vnějších izolačních vrstev"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":23,"question":"Kolem kolika os se pohybuje letadlo a jak se tyto osy nazývají?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"3, svislá, příčná, podélná"},{"n":1,"a":"3, x, y, z"},{"n":2,"a":"4, vertikální, příčná, podélná, rychlostní"},{"n":3,"a":"4, optická, imaginární, předozadní, pravolevá"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":24,"question":"Pohyb kolem podélné osy je primárně způsoben:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"křidélky"},{"n":1,"a":"směrovkou"},{"n":2,"a":"výškovkou"},{"n":3,"a":"trimem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":25,"question":"Jak jsou řídící plochy na malém pístovém letounu normálně ovládány?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ručně pomocí táhel a lan"},{"n":1,"a":"pomocí posilovačů poháněných hydraulickými čerpadly nebo elektromotory"},{"n":2,"a":"hydraulicky pomocí hydraulických čerpadel a pracovních válců"},{"n":3,"a":"elektricky systémem fly-by-wire"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":26,"question":"Jaký je primární a sekundární účinek vychýlení směrovky doleva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"primární: bočení doleva, sekundární: klonění doleva"},{"n":1,"a":"primární: bočení doleva, sekundární: klonění doprava"},{"n":2,"a":"primární: bočení doprava, sekundární: klonění doleva"},{"n":3,"a":"primární: bočení doprava, sekundární: klonění doprava"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":27,"question":"Co způsobí přitažení řídící páky k sobě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem dolů a způsobí pohyb přídě směrem nahoru"},{"n":1,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem dolů a způsobí pokles přídě letadla"},{"n":2,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem nahoru a způsobí pohyb přídě směrem nahoru"},{"n":3,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem nahoru a způsobí pokles přídě"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":28,"question":"Co způsobí přitažení sloupku řízení nebo řídící páky směrem k sobě?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem dolů a způsobí pohyb přídě směrem nahoru"},{"n":1,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla dolů a způsobí pokles přídě"},{"n":2,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem nahoru a způsobí pohyb přídě směrem nahoru"},{"n":3,"a":"na ocasních plochách působí zvětšená síla směrem nahoru a způsobí pokles přídě"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":29,"question":"Co se stane za letu, je-li řídící páka posunuta směrem dopředu bez dalších korekcí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rychlost vzroste, úhel klesání vzroste"},{"n":1,"a":"rychlost klesne, úhel klesání vzroste"},{"n":2,"a":"rychlost vzroste, úhel klesání se zmenší"},{"n":3,"a":"rychlost klesne, úhel klesání se zmenší"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":30,"question":"Která z následujících možností uvádí všechny primární řídící plochy letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výškovka, směrovka, křidélka"},{"n":1,"a":"klapky, sloty, spoilery"},{"n":2,"a":"výškovka, směrovka, křidélka, trimy, zařízení pro zvýšení vztlaku křídla, ovládání výkonu"},{"n":3,"a":"všechny pohyblivé díly na letadle pomáhající řídit letadlo"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":31,"question":"Jaký účel mají sekundární prvky řízení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zlepšit výkonnostní charakteristiky letadla a trvale snižovat síly v řízení"},{"n":1,"a":"umožnit pilotovi řídit pohyb letadla kolem všech tří os"},{"n":2,"a":"zlepšit vlastnosti letadla při malých rychlostech v zatáčce při přiblížení a přistání"},{"n":3,"a":"vytvořit systém zpětné vazby pro prvky primárního řízení"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":32,"question":"Jaký účel mají na zemi nastavitelné vyvažovací plošky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je to nepohyblivá kovová ploška na řídící ploše, která se nastavuje na zemi pro snížení trvalých sil v řízení při určitém režimu letu"},{"n":1,"a":"je přednastavena na zemi a dále nastavována za letu, aby se zmenšila potřeba pořád vyvažovat trimem letadlo"},{"n":2,"a":"je nastavena na zemi pro opravu režimů letu, které by nešly jinak vyvážit kvůli poloze těžiště"},{"n":3,"a":"používá se pro optimalizaci vlastností letadla při manipulaci s letadlem na zemi"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":33,"question":"Pilot pohne dozadu páčkou nebo kolečkem trimu v pilotní kabině. Co to způsobí na plošce trimu a na výškovce?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ploška trimu se pohne nahoru, výškovka se pohne dolů"},{"n":1,"a":"ploška trimu se pohne nahoru, výškovka se pohne nahoru"},{"n":2,"a":"ploška trimu se pohne dolů, výškovka se pohne dolů"},{"n":3,"a":"ploška trimu se pohne dolů, výškovka se pohne nahoru"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":34,"question":"Kterým směrem se pohybuje ploška trimu při vyvažování letadla na \\"těžký na ocas\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pohybuje se dolů"},{"n":1,"a":"pohybuje se nahoru"},{"n":2,"a":"to závisí na poloze těžiště"},{"n":3,"a":"pohybuje se ve směru výchylky směrovky"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":35,"question":"Jakým směrem se pohybuje odlehčovací ploška vzhledem k výchylce řídící plochy, ke které je připevněna?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v opačném směru"},{"n":1,"a":"ve stejném směru"},{"n":2,"a":"do úhlu 90°"},{"n":3,"a":"do úhlu 45°"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":36,"question":"Trim se používá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pro potlačení neřízených bočních kmitů"},{"n":1,"a":"pro odstranění trvalých sil v řízení"},{"n":2,"a":"pro změnu polohy těžiště"},{"n":3,"a":"pro uzamčení prvků řízení"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":37,"question":"Co z následujícího jsou prvky sekundárního řízení?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klapky, zařízení na náběžných hranách křídel, spoilery, trimovací plošky"},{"n":1,"a":"výškovka, směrovka, křidélka"},{"n":2,"a":"výškovka, směrovka, křidélka, trimovací plošky, zařízení pro zvýšení vztlaku, ovládání výkonu"},{"n":3,"a":"všechny pohyblivé části na letadle, které pomáhají řídit letadlo"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":38,"question":"Co je třeba provést při plnění paliva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"uzemnit letadlo, zapnout hlavní vypínač a magneta"},{"n":1,"a":"nepoužívat otevřený oheň, nekouřit a uzemnit letadlo"},{"n":2,"a":"plnit přes sítko a zapnout hlavní vypínač"},{"n":3,"a":"kontrolovat obsah nádrže svítilnou"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":39,"question":"Nastřikovací čerpadlo je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mechanický přepínač v pilotní kabině, kterým se zapíná turbokompresor"},{"n":1,"a":"pomocné čerpadlo v palivovém systému, které usnadňuje spouštění motoru"},{"n":2,"a":"ventil v systému řízení dodávky paliva pro automatické nastavování bohatosti směsi"},{"n":3,"a":"tryska ve Venturiho trubici karburátoru pro rozstřikování paliva"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":40,"question":"K čemu slouží odvětrání nádrže?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zabraňuje podtlaku způsobenému spotřebou paliva"},{"n":1,"a":"zabraňuje přetékání paliva z plnícího otvoru při plnění"},{"n":2,"a":"zabraňuje vstřebávání vody do paliva při parkování letadla"},{"n":3,"a":"za letu rozděluje palivo z jedné palivové nádrže do dalších"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":41,"question":"Elektrickou energii do sítě letounu dodává: 1. baterie 2. generátor 3. relé 4. jistič","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 a 4"},{"n":1,"a":"1 a 2"},{"n":2,"a":"2 a 3"},{"n":3,"a":"3 a 4"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":42,"question":"Co je jednotka napětí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Ohm"},{"n":1,"a":"Volt"},{"n":2,"a":"Ampér"},{"n":3,"a":"Watt"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":43,"question":"Co je jednotka elektrického výkonu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Ohm"},{"n":1,"a":"Volt"},{"n":2,"a":"Ampér"},{"n":3,"a":"Watt"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":44,"question":"Jaký účel mají vyzařovače statické elektřiny na letadle?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vybíjet za letu statický náboj"},{"n":1,"a":"bránit elektrickému rušení při intenzivním rádiovém provozu"},{"n":2,"a":"zajisti uzemnění při plnění paliva"},{"n":3,"a":"zlepšit kvalitu rádiového vysílání ve velkých výškách"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":45,"question":"Co se stane, vysadí-li alternátor za letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vysadí všechny přístroje a varovné systémy"},{"n":1,"a":"vysadí pouze spotřebiče s vysokou spotřebou"},{"n":2,"a":"motor bude běžet tvrdě a bude náchylný k nepravidelnému chodu"},{"n":3,"a":"nic se nezmění, dokud bude baterie dodávat dostatek energie"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":46,"question":"Elektricky poháněné palubní přístroje, které používají stejnosměrný proud, jsou označeny:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"DC"},{"n":1,"a":"EL"},{"n":2,"a":"CO"},{"n":3,"a":"AL"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":47,"question":"Které zařízení může být ovlivněno vysazením elektrického systému?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"radiové vybavení, navigační vybavení a magnetický kompas"},{"n":1,"a":"ukazatel množství paliva, rádiové vybavení a výškoměr"},{"n":2,"a":"rychloměr, výškoměr a umělý horizont"},{"n":3,"a":"rádiové vybavení, navigační vybavení a gyroskopické přístroje"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":48,"question":"Jaké je nejčastější uspořádání válců v motorech malých letadel a motorových kluzáků?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řadové"},{"n":1,"a":"hvězdicové"},{"n":2,"a":"vodorovné"},{"n":3,"a":"vidlicové"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":49,"question":"Jaká část pracovního cyklu čtyřdobého zážehového motoru je znázorněna v příloze? Viz obr. (AGK-007)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"sání"},{"n":1,"a":"stlačení"},{"n":2,"a":"výbuch"},{"n":3,"a":"výfuk"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":50,"question":"Jaká část pracovního cyklu čtyřdobého zážehového motoru je znázorněna v příloze? Viz obr. (AGK-008)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"sání"},{"n":1,"a":"stlačení"},{"n":2,"a":"výbuch"},{"n":3,"a":"výfuk"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":51,"question":"Co je pravděpodobně příčinou, běží-li motor neobvykle tvrdě při kontrole magnet?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vadný startér"},{"n":1,"a":"zkrat na zemnícím kabelu"},{"n":2,"a":"vadná zapalovací svíčka"},{"n":3,"a":"vadný přepínač zapalování"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":52,"question":"Ve které situaci dochází k největšímu vstřebávání vlhkosti do paliva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"téměř plné nádrže"},{"n":1,"a":"téměř prázdné nádrže"},{"n":2,"a":"při stání na vlhké travnaté ploše"},{"n":3,"a":"při stání na studených plochách"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":53,"question":"Kde se v nádrži shromažďuje zkondenzovaná voda?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"v nejnižší části"},{"n":1,"a":"na hladině paliva"},{"n":2,"a":"je smíchána s palivem"},{"n":3,"a":"poblíž plnícího otvoru nádrže"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":54,"question":"Co popisuje oktanové číslo paliva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"odolnost proti samovznícení"},{"n":1,"a":"rychlost šíření plamene"},{"n":2,"a":"spalovací teplotu"},{"n":3,"a":"předstih zapalování"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":55,"question":"Jakou barvu má palivo Avgas 100 LL?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zelenou"},{"n":1,"a":"červenou"},{"n":2,"a":"žlutou"},{"n":3,"a":"modrou"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":56,"question":"Jaký vliv má zapnutí ohřevu karburátoru na chod motoru s pevnou vrtulí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nárůst otáček"},{"n":1,"a":"pokles otáček"},{"n":2,"a":"zvýšení úhlu náběhu"},{"n":3,"a":"snížení úhlu náběhu"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":57,"question":"Co je hlavním úkolem karburátoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vytvářet palivovou směs vzduch \\/ palivo"},{"n":1,"a":"zajisti dodatečné palivo pro chlazení motoru"},{"n":2,"a":"čerpat palivo z nádrží do válců"},{"n":3,"a":"pomocí přípustě paliva řídit rychlost letadla"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":58,"question":"Ve které fázi letu musí být ohřev karburátoru vypnut, i když lze očekávat tvorbu námrazy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při pojíždění"},{"n":1,"a":"při stoupání"},{"n":2,"a":"při letu po trati"},{"n":3,"a":"při vzletu"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":59,"question":"Při které teplotě vnějšího vzduchu je největší pravděpodobnost tvorby námrazy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mezi -5 °C a +20 °C"},{"n":1,"a":"mezi -15 °C a 0 °C"},{"n":2,"a":"mezi -10 °C a +10 °C"},{"n":3,"a":"mezi -20 °C a +5 °C"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":60,"question":"Co je úkolem chladících žeber na válcích motorů chlazených vzduchem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přivádění proudu vzduchu na části, které mají být chlazeny"},{"n":1,"a":"rychlý přenos tepla do okolního proudu vzduchu zvětšením povrchu"},{"n":2,"a":"chlazení proudu vzduchu v okolí válce a přivádění ho na horké části motoru"},{"n":3,"a":"urychlení proudu vzduchu a tím zlepšení chlazení částí válců"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":61,"question":"Teplota hlav válců se měří na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kritickém válci"},{"n":1,"a":"náhodném válci"},{"n":2,"a":"všech válcích"},{"n":3,"a":"je průměrem teploty všech válců"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":62,"question":"Co se stane, ucpe-li se olejový filtr?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"otevře se obtokový ventil a umožní cirkulaci oleje, nečistoty se nefiltrují"},{"n":1,"a":"otevře se obtokový ventil a umožní cirkulaci oleje, nečistoty se filtrují náhradním filtrem"},{"n":2,"a":"cirkulace oleje skončí za 30 minut a potom není zaručen správný chod motoru"},{"n":3,"a":"cirkulace oleje skončí za 15 minut a potom není zaručen správný chod motoru"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":63,"question":"Zážehové letecké motory mají:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"dva zdvojené systémy zapalování"},{"n":1,"a":"dva nezávislé systémy zapalování"},{"n":2,"a":"jeden elektrický systém zapalování"},{"n":3,"a":"jeden systém zapalování s magnety"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":64,"question":"Jak se nazývá směs paliva se vzduchem, kde je nadměrné množství paliva?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chudá"},{"n":1,"a":"bohatá"},{"n":2,"a":"plná"},{"n":3,"a":"prázdná"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":65,"question":"Úhel zobrazený šipkou č. 1 znázorňuje: Viz obr. (AGK-011) D: směr nabíhajícího proudu vzduchu C: tětiva R: směr otáčení","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel náběhu"},{"n":1,"a":"úhel nastavení vrtule"},{"n":2,"a":"geometrické zkroucení listu"},{"n":3,"a":"aerodynamické zkroucení listu"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":66,"question":"Jak má být provedeno zvýšení výkonu motoru s vrtulí konstantních otáček, není-li v letové příručce popsán žádný jiný postup?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1) zvýšit otáčky 2) zvýšit plnící tlak"},{"n":1,"a":"1) zvýšit plnící tlak 2) zvýšit otáčky"},{"n":2,"a":"1) snížit plnící tlak 2) zvýšit otáčky"},{"n":3,"a":"1) snížit otáčky 2) zvýšit plnící tlak"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":67,"question":"Jak má být provedeno snížení výkonu motoru s vrtulí konstantních otáček, není-li v letové příručce popsán jiný postup?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1) snížit otáčky 2) snížit plnící tlak"},{"n":1,"a":"1) snížit plnící tlak 2) snížit otáčky"},{"n":2,"a":"1) snížit plnící tlak 2) zvýšit otáčky"},{"n":3,"a":"1)snížit otáčky 2) zvýšit plnící tlak"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":68,"question":"Výkon pístového motoru bez turbokompresoru klesá s rostoucí výškou, protože:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"klesá teplota vzduchu"},{"n":1,"a":"klesá hustota vzduchu"},{"n":2,"a":"klesá vlhkost vzduchu"},{"n":3,"a":"klesá atmosférický tlak"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":69,"question":"Výkon motoru s karburátorem s rostoucí nadmořskou výškou:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"se zvětšuje"},{"n":1,"a":"klesá"},{"n":2,"a":"zůstává stejný"},{"n":3,"a":"nejprve klesá a od 5000 ft se zvětšuje"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":70,"question":"Během zkoušky zapalování je přepínač zapalování krátce nastaven do polohy OFF a hned potom do polohy BOTH. Co se stane s otáčkami motoru, je-li systém zapalování správně uzemněn?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"při přepnutí na OFF se otáčky zvýší a po přepnutí na BOTH se otáčky vrátí na původní hodnotu"},{"n":1,"a":"po přepnutí na OFF se otáčky sníží a po přepnutí na BOTH se otáčky vrátí na původní hodnotu"},{"n":2,"a":"po přepnutí na OFF se otáčky zvýší a po přepnutí na BOTH zůstanou vyšší"},{"n":3,"a":"po přepnutí na OFF se otáčky sníží a po přepnutí na BOTH zůstanou nižší"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":71,"question":"Jaké přístroje měří v letadle teplotu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"teploměr oleje, teploměr chladící kapaliny motoru, teploměr hlav válců, teploměr výstupních plynů, teploměr vnějšího vzduchu, teploměr vzduchu v kabině"},{"n":1,"a":"teploměr oleje, teploměr hlav válců, teploměr výstupních plynů, teploměr vzduchu v sání, teploměr vnějšího vzduchu, teploměr vzduchu v kabině"},{"n":2,"a":"teploměr oleje, teploměr hlav válců, teploměr výstupních plynů, výškoměr, rychloměr, variometr"},{"n":3,"a":"teploměr oleje, teploměr výstupních plynů, teploměr vnějšího vzduchu, teploměr vzduchu v kabině, směrový setrvačník"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":72,"question":"Množství paliva se v malých letadlech většinou měří pomocí snímače hladiny. Evropské Certifikační specifikace CS 23 požadují:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"aby ukazatel množství paliva byl k dispozici pro každou nádrž, ukazatel musí být kalibrován tak, aby ukazoval nulu při rovném letu, když je množství zbývajícího paliva v nádrži rovné nevyčerpatelnému zbytku"},{"n":1,"a":"musí být k dispozici alespoň jeden ukazatel množství paliva ukazující celkové množství paliva na palubě letadla. Tento ukazatel musí být kalibrovaný tak, aby ukazoval správné množství paliva ve všech fázích letu"},{"n":2,"a":"pokud pilot nemá za letu k dispozici ukazatel stavu paliva, musí kontrolovat stav paliva před zahájením letu a přepočítávat zbytek paliva na palubě za letu v pravidelných intervalech"},{"n":3,"a":"selže-li ukazatel stavu paliva, pilot musí přistát na nejbližším vhodném letišti"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":73,"question":"Který z uvedených přístrojů získává údaje měřením tlaku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tlakoměr oleje, tlakoměr paliva, ukazatel plnícího tlaku, výškoměr, variometr, rychloměr, ukazatel tlaku sání"},{"n":1,"a":"tlakoměr oleje, tlakoměr paliva, palivoměr, ukazatel plnícího tlaku, ukazatel rozdílu tlaku, výškoměr"},{"n":2,"a":"rychloměr, variometr, výškoměr, směrový setrvačník, zatáčkoměr, tlakoměr oleje, tlakoměr paliva"},{"n":3,"a":"rychloměr, variometr, výškoměr, magnetický kompas, tlakoměr oleje, tlakoměr paliva"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":74,"question":"Pitot - statický systém:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"měří celkový a statický tlak"},{"n":1,"a":"brání zamrznutí Pitotovy trubice"},{"n":2,"a":"opravuje indikaci rychloměru na nulu, stojí-li letadlo na zemi"},{"n":3,"a":"brání možnému nárůstu statického tlaku v letadle"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":75,"question":"Jaký tlak měří Pitotova trubice?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"celkový tlak"},{"n":1,"a":"statický tlak"},{"n":2,"a":"dynamický tlak"},{"n":3,"a":"kabinový tlak"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":76,"question":"QFE je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"barometrický tlak měřený od hladiny moře s využitím mezinárodní standardní atmosféry"},{"n":1,"a":"barometrický tlak měřený od referenčního bodu, typicky od prahu dráhy"},{"n":2,"a":"výška nad referenční takovou hladinou 1013.25 hPa"},{"n":3,"a":"magnetický směrník ke stanici"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":77,"question":"QNE je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"barometrický tlak měřený od hladiny moře s využitím mezinárodní standardní atmosféry"},{"n":1,"a":"barometrický tlak měřený od referenčního bodu, typicky od prahu dráhy"},{"n":2,"a":"výška nad referenční tlakovou hladinou 1013.25 hPa"},{"n":3,"a":"magnetický směrník ke stanici"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":78,"question":"Co je účelem pomocné stupnice výškoměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nastavit výškoměr na stanovenou tlakovou hladinu, např. hladinu moře, úroveň letiště, tlakovou hladinu 1013.25 hPa"},{"n":1,"a":"opravit indikaci výškoměru o nestandardní teploty"},{"n":2,"a":"opravit indikaci výškoměru o systémové chyby"},{"n":3,"a":"nastavit referenční hladinu pro dekodér výšky odpovídače sekundárního radaru"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":79,"question":"Jak může nesprávně nastavené QNH na výškoměru vést k nesprávné indikaci výškoměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"Je-li nastaven vyšší tlak než správný, indikace je příliš vysoká. To může vést k větší blízkosti země, než bylo zamýšleno"},{"n":1,"a":"je-li nastaven nižší tlak než správný, indikace je příliš nízká. To může vést k větší blízkosti země, než bylo zamýšleno"},{"n":2,"a":"je-li nastaven vyšší tlak než správný, indikace je příliš nízká. To může vést k mnohem větším výškám letu nad zemí, než bylo zamýšleno"},{"n":3,"a":"je-li nastaven nižší tlak než správný, indikace je příliš vysoká. To může vést k mnohem větší blízkosti země, než bylo zamýšleno"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":80,"question":"Teplota nižší než standardní může vést:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"k příliš vysoké indikaci výšky"},{"n":1,"a":"k příliš nízké indikaci výšky"},{"n":2,"a":"ke správné indikaci výšky, je-li sekundární stupnice výškoměru nastavena na správnou nestandardní teplotu"},{"n":3,"a":"k zablokování Pitotovy trubice ledem, a to způsobí stále stejnou indikaci výškoměru na stejné hodnotě"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":81,"question":"Letová hladina je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tlaková výška"},{"n":1,"a":"skutečná výška nad mořem"},{"n":2,"a":"hustotní výška nad mořem"},{"n":3,"a":"výška nad zemí"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":82,"question":"Skutečná výška je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výška nad střední hladinou moře opravená o nestandardní teplotu"},{"n":1,"a":"výška nad zemí opravená o nestandardní teplotu"},{"n":2,"a":"výška nad hladinou země opravená o nestandardní teplotu"},{"n":3,"a":"tlaková výška opravená o nestandardní teplotu"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":83,"question":"Za letu ve vzduchu chladnějším než je Mezinárodní standardní atmosféra je indikovaná výška letu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"větší než skutečná"},{"n":1,"a":"menší než skutečná"},{"n":2,"a":"stejná jako skutečná"},{"n":3,"a":"stejná jako standardní výška"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":84,"question":"Za letu ve vzduchu, jehož teplota je stejná jako dle Mezinárodní standardní atmosféry, a se správně nastaveným QNH, je indikovaná výška:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"větší než skutečná"},{"n":1,"a":"menší než skutečná"},{"n":2,"a":"stejná jako skutečná"},{"n":3,"a":"stejná jako standardní atmosféra"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":85,"question":"Který přístroj je výrazně ovlivněn hysterezní chybou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"variometr"},{"n":1,"a":"otáčkoměr"},{"n":2,"a":"výškoměr"},{"n":3,"a":"kompas s přímým čtením"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":86,"question":"Měření výšky je založeno na změně:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"celkového tlaku"},{"n":1,"a":"statického tlaku"},{"n":2,"a":"dynamického tlaku"},{"n":3,"a":"diferenciálního tlaku"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":87,"question":"Která z následujících možností popisuje princip práce variometru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"měření současného statického tlaku a jeho porovnávání se statickým tlakem uvnitř přístroje"},{"n":1,"a":"měření celkového tlaku a jeho porovnávání se statickým tlakem"},{"n":2,"a":"měření statického tlaku a jeho porovnávání s vakuem"},{"n":3,"a":"měření vertikálního zrychlení pomocí přemístění hmoty zavěšené na otočeném závěsu"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":88,"question":"Variometr měří rozdíl tlaku mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"současným statickým tlakem a předcházejícím statickým tlakem"},{"n":1,"a":"současným dynamickým tlakem a předcházejícím dynamickým tlakem"},{"n":2,"a":"současným celkovým tlakem a předcházejícím celkovým tlakem"},{"n":3,"a":"současným dynamickým tlakem a předcházejícím statickým tlakem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":89,"question":"Kalibrovaná rychlost (CAS) se rovná:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indikované rychlosti (IAS) opravené o polohovou chybu"},{"n":1,"a":"pravé vzdušné rychlosti (TAS) opravené o vítr"},{"n":2,"a":"ekvivalentní rychlosti (EAS) opravené o nadmořskou výšku"},{"n":3,"a":"traťové rychlosti (GS) opravené o přístrojovou a polohovou chybu"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":90,"question":"Ve velkých nadmořských výškách má pravá vzdušná rychlost (TAS) tendenci být vyšší než kalibrovaná rychlost (CAS). Hrubý odhad pravé vzdušné rychlosti (TAS) lze získat:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přidáním 2 % CAS na každých 1000 ft výšky"},{"n":1,"a":"odečtením 2 % CAS na každých 1000 ft výšky"},{"n":2,"a":"přidáním 10 % CAS na každých 1000 ft výšky"},{"n":3,"a":"odečtením 10 % CAS na každých 1000 ft výšky"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":91,"question":"Letadlo letí při zemi kurzem 180° při teplotě cca 15°C pravou vzdušnou rychlostí 100 kt. Vítr vane ze 180° rychlostí 30 kt. Jaká bude přibližná indikovaná rychlost při zanedbání přístrojové a polohové chyby?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"100 kt"},{"n":1,"a":"70 kt"},{"n":2,"a":"130 kt"},{"n":3,"a":"30 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":92,"question":"Který z následujících faktorů může způsobit chybnou indikaci rychlosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"kabel uzemnění je stále připojen"},{"n":1,"a":"letadlo je pokryto samolepícími fóliemi"},{"n":2,"a":"byl zapnut jistič"},{"n":3,"a":"je závada na potrubí plnícího vzduchu"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":93,"question":"Co z následujícího popisuje princip práce rychloměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je měřen celkový tlak a porovnáván se statickým tlakem"},{"n":1,"a":"je měřen statický tlak a porovnáván s vakuem"},{"n":2,"a":"Pitotovou trubicí je měřen dynamický tlak a rychloměrem převáděn na indikaci rychlosti"},{"n":3,"a":"statickými snímači je měřen celkový tlak a výškoměrem převáděn na indikaci rychlosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":94,"question":"Jaké hodnoty jsou obvykle na přístrojích vyznačeny červenou barvou?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"provozní omezení"},{"n":1,"a":"provozní oblasti"},{"n":2,"a":"oblasti varování"},{"n":3,"a":"doporučené oblasti"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":95,"question":"Podle čeho ukazuje rychloměr rychlost?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozdíl mezi celkovým a statickým tlakem"},{"n":1,"a":"rozdíl mezi dynamickým a statickým tlakem"},{"n":2,"a":"rozdíl mezi celkovým a dynamickým tlakem"},{"n":3,"a":"rozdíl mezi standardním a celkovým tlakem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":96,"question":"Co znamená bílý oblouk na rychloměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rozsah rychlostí s vysunutými vztlakovými klapkami"},{"n":1,"a":"rozsah rychlostí v klidném vzduchu"},{"n":2,"a":"rozsah rychlostí v turbulenci"},{"n":3,"a":"rozsah rychlostí, které nesmějí být překročeny"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":97,"question":"Co znamená červená čára na rychloměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rychlost, která nesmí být překročena za žádných okolností"},{"n":1,"a":"rychlost, která nesmí být překročena v turbulentním vzduchu"},{"n":2,"a":"rychlost, která nesmí být překročena s vysunutými vztlakovými klapkami"},{"n":3,"a":"rychlost, která nesmí být překročena v zatáčkách s náklonem větším než 45°"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":98,"question":"Chyba kompasu způsobená magnetickým polem letadla se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deviace"},{"n":1,"a":"deklinace"},{"n":2,"a":"variace"},{"n":3,"a":"inklinace"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":99,"question":"Jaká chyba způsobuje, že se indikace magnetického kompasu liší od směru k magnetickému severu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deviace, zatáčky a chyby při akceleraci letadla"},{"n":1,"a":"inklinace a deklinace zemského magnetického pole"},{"n":2,"a":"variace, zatáčky a chyby při akceleraci letadla"},{"n":3,"a":"gravitace a magnetismus"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":100,"question":"Který z přístrojů je připojen k Pitotově trubici?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"rychloměr"},{"n":1,"a":"výškoměr"},{"n":2,"a":"kompas s přímým čtením"},{"n":3,"a":"variometr"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":101,"question":"Které palubní přístroje jsou připojeny ke snímači statického tlaku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výškoměr, variometr, rychloměr"},{"n":1,"a":"rychloměr, výškoměr, kompas s přímým čtením"},{"n":2,"a":"rychloměr, kompas s přímým čtením, skluzoměr"},{"n":3,"a":"výškoměr, skluzoměr, navigační počítač"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":102,"question":"Letadlo na severní polokouli zatáčí nejkratší cestou z kurzu 270° na kurz 360°. Při přibližně jaké indikaci kurzu je třeba zatáčku zastavit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"330°"},{"n":1,"a":"030°"},{"n":2,"a":"360°"},{"n":3,"a":"270°"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":103,"question":"Letadlo na severní polokouli zatáčí nejkratší cestou z kurzu 360°na kurz 270°. Na přibližně jakém kurzu je třeba zatáčku zastavit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"270°"},{"n":1,"a":"240°"},{"n":2,"a":"360°"},{"n":3,"a":"300°"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":104,"question":"Pojem statický tlak je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"tlak nerozrušeného proudu vzduchu"},{"n":1,"a":"tlak uvnitř kabiny letadla"},{"n":2,"a":"tlak způsobený prouděním vzduchových částic"},{"n":3,"a":"tlak měřený Pitotovou trubicí"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":105,"question":"Letadlo na severní polokouli zatáčí nejkratší cestou z kurzu 030° na kurz 180°. Na přibližně jakém kurzu je třeba zatáčku zastavit?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"210°"},{"n":1,"a":"150°"},{"n":2,"a":"360°"},{"n":3,"a":"180°"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":106,"question":"Na čem přímo závisí dynamický tlak?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na hustotě vzduchu a čtverci rychlosti proudu vzduchu"},{"n":1,"a":"na tlaku a teplotě"},{"n":2,"a":"na součiniteli vztlaku a odporu"},{"n":3,"a":"na hustotě vzduchu a součiniteli vztlaku"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":107,"question":"Co je příčinou decelerační a akcelerační chyby kompasu s přímým čtením?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"inklinace siločar zemského magnetického pole"},{"n":1,"a":"deviace v pilotní kabině"},{"n":2,"a":"změny teploty"},{"n":3,"a":"deklinace"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":108,"question":"Jak reaguje rotující setrvačník v prostoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"má tendenci udržet svou polohu v prostoru"},{"n":1,"a":"kývá se od východu na západ jako kyvadlo"},{"n":2,"a":"pohybuje se v kruzích se stále rostoucím poloměrem"},{"n":3,"a":"pohybuje se podle tělesa, které ho obklopuje"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":109,"question":"Setrvačník rotující v prostoru odpovídá na sílu vyvolanou precesním pohybem letadla:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pod úhlem 90° na sílu od precesního pohybu"},{"n":1,"a":"pod úhlem 180° na sílu od precesního pohybu"},{"n":2,"a":"pod úhlem 45° na sílu od precesního pohybu"},{"n":3,"a":"v severním směru"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":110,"question":"Náklon zatáčky o 360° trvající 2 minuty závisí na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indikované rychlosti"},{"n":1,"a":"kalibrované rychlosti"},{"n":2,"a":"pravé vzdušné rychlosti"},{"n":3,"a":"traťové rychlosti"}],"correctAnswer":2},{"subject":8,"questionNumber":111,"question":"Zatáčkoměr se skluzoměrem poskytují informaci o:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhlové rychlosti zatáčení a skluzu nebo výkluzu"},{"n":1,"a":"úhlové rychlosti zatáčení a náklonu"},{"n":2,"a":"koordinaci zatáčky a úhlu skluzu"},{"n":3,"a":"úhlu podélného sklonu a náklonu"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":112,"question":"Rychloměr neukazuje. Letoun smí být provozován jen:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"je-li rychloměr znovu plně funkční"},{"n":1,"a":"pro lety po okruhu letiště"},{"n":2,"a":"není-li v dosahu organizace údržby letadel"},{"n":3,"a":"lze-li za letu použít GPS s indikací rychlosti"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":113,"question":"Která barva na table nebo přístroji sděluje pilotovi, že asi bude třeba provést opravnou akci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"červená"},{"n":1,"a":"oranžová"},{"n":2,"a":"modrá"},{"n":3,"a":"zelená"}],"correctAnswer":1},{"subject":8,"questionNumber":114,"question":"Jakou barvou je na rychloměru vyznačena oblast zvýšené pozornosti?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"žlutou"},{"n":1,"a":"červenou"},{"n":2,"a":"bílou"},{"n":3,"a":"zelenou"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":115,"question":"Polohový směrový indikátor (ADI) kombinuje informace poskytované:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"umělým horizontem, směrovým indikátorem a zatáčkoměrem"},{"n":1,"a":"směrovým setrvačníkem a rychlostním setrvačníkem"},{"n":2,"a":"ukazatelem polohy a ukazatelem relativních směrníků"},{"n":3,"a":"ukazatelem polohy a radiomagnetickým indikátorem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":116,"question":"Co znamená zkratka HSI?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indikátor horizontální situace"},{"n":1,"a":"indikátor horizontálního skluzu"},{"n":2,"a":"systém hibernační indikace"},{"n":3,"a":"nebezpečná prudká inklinace"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":117,"question":"Indikátor horizontální situace (HSI) kombinuje informace z:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"směrového gyrokompasu a radionavigačního přijímače VHF"},{"n":1,"a":"indikátoru polohy a povelového ukazatele"},{"n":2,"a":"směrového gyrokompasu a skluzoměru"},{"n":3,"a":"směrového gyrokompasu a povelového ukazatele"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":118,"question":"Jaký rozdíl výšek ukáže výškoměr, je-li nastavení tlaku změněno z 1000 hPa na 1010 hPa?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"o 80 m více"},{"n":1,"a":"hodnoty závisí na QNH"},{"n":2,"a":"nulu"},{"n":3,"a":"o 80 m méně"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":119,"question":"Kdy je třeba nastavit tlak na výškoměru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"před každým letem a při navigačním letu"},{"n":1,"a":"před prvním letem toho dne"},{"n":2,"a":"jednou za měsíc před letovým provozem"},{"n":3,"a":"poté, co byla dokončena údržba"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":120,"question":"Výškoměr je nastaven na letištní tlak (QFE). Co ukazuje za letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"výšku nad letištěm"},{"n":1,"a":"nadmořskou výšku letiště"},{"n":2,"a":"tlakovou výšku"},{"n":3,"a":"výšku nad střední hladinou moře"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":121,"question":"Variometr připojený na příliš velkou vyrovnávací nádobu ukazuje:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"větší hodnoty než skutečné"},{"n":1,"a":"neukazuje nic"},{"n":2,"a":"je mechanicky přetížen"},{"n":3,"a":"menší hodnoty než skutečné"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":122,"question":"Variometr měří rozdíl mezi:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"celkovým a statickým tlakem"},{"n":1,"a":"dynamickým a celkovým tlakem"},{"n":2,"a":"okamžitým celkovým a předcházejícím celkovým tlakem"},{"n":3,"a":"okamžitým statickým a předcházejícím statickým tlakem"}],"correctAnswer":3},{"subject":8,"questionNumber":123,"question":"Pojem inklinace znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel mezi siločárami zemského magnetického pole a horizontální rovinou"},{"n":1,"a":"úhel mezi podélnou osou letadla a zeměpisným severem"},{"n":2,"a":"deviaci indukovanou elektrickým polem"},{"n":3,"a":"úhel mezi magnetickým a zeměpisným severem"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":124,"question":"Co ukazuje relativní sklonoměr?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"relativní vertikálu"},{"n":1,"a":"vertikálu vzhledem k zemskému horizontu"},{"n":2,"a":"náklon letadla"},{"n":3,"a":"úhlovou rychlost zatáčení"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":125,"question":"Kulička relativního sklonoměru je v pravé zatáčce vychýlena vpravo. Jak ji lze přivést do neutrálu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zmenšit náklon, zvětšit úhlovou rychlost zatáčení"},{"n":1,"a":"zvětšit náklon, zvětšit úhlovou rychlost zatáčení"},{"n":2,"a":"snížit rychlost, zvětšit náklon"},{"n":3,"a":"zmenšit úhlovou rychlost zatáčení, zmenšit náklon"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":126,"question":"Co je účelem vingletů?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"snížení indukovaného odporu"},{"n":1,"a":"zvýšení vztlaku a zlepšení manévrovatelnosti v zatáčkách"},{"n":2,"a":"zvýšení klouzavosti při vysokých rychlostech"},{"n":3,"a":"snížení účinku štíhlosti křídla"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":127,"question":"Jaké motory se většinou požívají v turistických motorových kluzácích (TMG)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"čtyřválcové čtyřtakty"},{"n":1,"a":"čtyřválcové dvoutakty"},{"n":2,"a":"dvouválcové diesely"},{"n":3,"a":"dvoukomorové wankely"}],"correctAnswer":0},{"subject":8,"questionNumber":128,"question":"Co je účelem motorového oleje v pístovém motoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"chlazení a mazání motoru a ukládání jemných otěrů"},{"n":1,"a":"chlazení a mazání motoru a zvýšení výkonu motoru"},{"n":2,"a":"chlazení motoru a mazání vrtulového hřídele"},{"n":3,"a":"zmenšení a opora vrtulového hřídele"}],"correctAnswer":0}]';
navigace = '[{"subject":9,"questionNumber":1,"question":"Osa rotace Země prochází:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisným severním pólem a zeměpisným jižním pólem"},{"n":1,"a":"magnetickým severním pólem a zeměpisným jižním pólem"},{"n":2,"a":"zeměpisným severním pólem a magnetickým jižním pólem"},{"n":3,"a":"magnetickým severním pólem a magnetickým jižním pólem"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":2,"question":"Který výrok o polární ose Země je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"polární osa Země prochází magnetickým jižním pólem a magnetickým severním pólem a je kolmá na rovinu rovníku"},{"n":1,"a":"polární osa Země prochází zeměpisným jižním pólem a zeměpisným severním pólem a je kolmá na rovinu rovníku"},{"n":2,"a":"polární osa Země prochází magnetickým severním pólem a magnetickým jižním pólem a s rovinou rovníku svírá úhel 66.5°"},{"n":3,"a":"polární osa Země prochází zeměpisným severním pólem a zeměpisným jižním pólem a s rovinou rovníku svírá úhel 23.5°"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":3,"question":"Jaký geometrický útvar nejlépe pro navigační systémy popisuje přibližně tvar Země?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ideální koule"},{"n":1,"a":"koule eliptického tvaru"},{"n":2,"a":"elipsoid"},{"n":3,"a":"plochá rovina"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":4,"question":"Který výrok o loxodromě je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"loxodroma je velká kružnice protínající rovník pod úhlem 45°"},{"n":1,"a":"loxodroma protíná všechny poledníky pod stejným úhlem"},{"n":2,"a":"loxodroma je nejkratší spojnice mezi dvěma body na povrchu Země"},{"n":3,"a":"středem kružnice proložené loxodromou je střed Země"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":5,"question":"Nejkratší spojnice dvou bodů na Zemi je částí:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"malé kružnice"},{"n":1,"a":"velké kružnice"},{"n":2,"a":"loxodromy"},{"n":3,"a":"rovnoběžky"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":6,"question":"Obvod Země na rovníku je přibližně: (viz obrázek NAV-002)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"40000 NM."},{"n":1,"a":"10800 km."},{"n":2,"a":"21600 NM."},{"n":3,"a":"12800 km."}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":7,"question":"Jaký je rozdíl zeměpisné šířky mezi body A (12°53\'30\'\'N) a B (07°34\'30\'\'S)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"20,28°"},{"n":1,"a":"05°19\'00\'\'"},{"n":2,"a":"05,19°"},{"n":3,"a":"20°28\'00\'\'"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":8,"question":"Kde se nacházejí polární kruhy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"20.5° jižně od pólů"},{"n":1,"a":"23.5° severně a jižně od rovníku"},{"n":2,"a":"na zeměpisné šířce 20.5°S a 20.5°N"},{"n":3,"a":"23.5° severně a jižně od pólů"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":9,"question":"Jaká je vzdálenost mezi rovnoběžkami 48°N a 49°N podél poledníku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 NM"},{"n":1,"a":"60 NM"},{"n":2,"a":"111 NM"},{"n":3,"a":"10 NM"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":10,"question":"Jaká vzdálenost odpovídá rozdílu jednoho stupně zeměpisné šířky podél kteréhokoliv poledníku?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"60 NM"},{"n":1,"a":"1 NM"},{"n":2,"a":"60 km"},{"n":3,"a":"30 NM"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":11,"question":"Bod A leží přesně na rovnoběžce 47°50\'27\'\'N. Jaký bod je přesně 240 NM severně od A?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"51°50\'27\'N\'"},{"n":1,"a":"49°50\'27\'\'N"},{"n":2,"a":"43°50\'27\'\'N"},{"n":3,"a":"53°50\'27\'\'N"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":12,"question":"Jaká je vzdálenost podél rovníku mezi poledníky 150°E a 151°E ?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 NM"},{"n":1,"a":"60 km"},{"n":2,"a":"60 NM"},{"n":3,"a":"111 NM"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":13,"question":"Jaká je vzdálenost po ortodromě mezi body A a B na rovníku, je-li rozdíl mezi příslušnými poledníky přesně jeden stupeň zeměpisné délky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"60 NM"},{"n":1,"a":"120 NM"},{"n":2,"a":"216 NM"},{"n":3,"a":"400 NM"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":14,"question":"Předpokládejte dva libovolné body A a B na stejné rovnoběžce, ale ne na rovníku. Bod A se nachází na 10°E a bod B na 20°E. Vzdálenost po loxodromě mezi A a B je vždy:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"menší než 600 NM"},{"n":1,"a":"větší než 600 NM"},{"n":2,"a":"menší než 300 NM"},{"n":3,"a":"větší než 300 NM"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":15,"question":"Jak dlouho trvá, než se Slunce posune o 20° zeměpisné délky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1:00 h"},{"n":1,"a":"0:40 h"},{"n":2,"a":"1:20 h"},{"n":3,"a":"0:20 h"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":16,"question":"Jak dlouho trvá, než se Slunce posune o 10° zeměpisné délky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0:40 h"},{"n":1,"a":"1:00 h"},{"n":2,"a":"0:04 h"},{"n":3,"a":"0:30 h"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":17,"question":"Jak dlouho trvá, než se Slunce posune o 10° zeměpisné délky?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0.66 h"},{"n":1,"a":"1 h"},{"n":2,"a":"0.33 h"},{"n":3,"a":"0.4 h"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":18,"question":"Pro Středoevropský letní čas (CEST) platí UTC+2. Jaký čas UTC odpovídá 1600 CEST?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1500 UTC"},{"n":1,"a":"1600 UTC"},{"n":2,"a":"1700 UTC"},{"n":3,"a":"1400 UTC"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":19,"question":"UTC je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"místní čas ve střední Evropě"},{"n":1,"a":"koordinovaný světový čas používaný v letectví"},{"n":2,"a":"pásmový čas"},{"n":3,"a":"místní střední čas v určitém bodu na Zemi"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":20,"question":"Pro středoevropský čas (CET) platí: CET = UTC+1. Jaký UTC odpovídá 1700 CET?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1500 UTC"},{"n":1,"a":"1800 UTC"},{"n":2,"a":"1600 UTC"},{"n":3,"a":"1700 UTC"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":21,"question":"Vídeň (LOWW) se nachází na 016° 34\'E, Salzburg (LOWS) na 013° 00\'E. Jejich zeměpisnou šířku lze považovat za stejnou. Jaký je rozdíl mezi časy východu a západu slunce vyjádřený v UTC mezi Vídní a Salzburkem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve Vídni je východ a západ slunce asi o 14 minut dříve než v Salzburku"},{"n":1,"a":"ve Vídni je východ a západ slunce asi o 4 minuty později než v Salzburku"},{"n":2,"a":"ve Vídni je východ slunce o 14 minut dříve a západ o 14 minut později než v Salzburku"},{"n":3,"a":"ve Vídni je východ slunce o 4 minuty později a západ o 4 minuty dříve než v Salzburku"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":22,"question":"Pojem \\"občanský soumrak\\" je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"doba po západu slunce, během které je střed slunečního disku 6° nebo méně pod zeměpisným horizontem"},{"n":1,"a":"doba po západu slunce, během které je střed slunečního disku 6° nebo méně pod viditelným horizontem"},{"n":2,"a":"doba po západu slunce, během které je střed slunečního disku 12° nebo méně pod zeměpisným horizontem"},{"n":3,"a":"doba po západu slunce, během které je střed slunečního disku 12° nebo méně pod viditelným horizontem"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":23,"question":"Je dáno: Oprava snosu větru: -012°, zeměpisný kurz: 125°, magnetická trať: 139°, deviace: 002°E. Stanovte zeměpisnou trať a magnetický a kompasový kurz.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisná trať: 137°. Magnetický kurz: 139°. Kompasový kurz: 125°."},{"n":1,"a":"zeměpisná trať: 137°. Magnetický kurz: 127°. Kompasový kurz: 125°."},{"n":2,"a":"zeměpisná trať: 113°. Magnetický kurz: 127°. Kompasový kurz: 129°."},{"n":3,"a":"zeměpisná trať: 113°. Magnetický kurz: 139°. Kompasový kurz: 129°."}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":24,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 179°, oprava snosu větru: -12°, deklinace: 004° E, deviace: +002°. Stanovte magnetický kurz a magnetickou trať.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"magnetický kurz: 163°. Magnetická trať: 175°."},{"n":1,"a":"magnetický kurz: 163°. Magnetická trať: 161°."},{"n":2,"a":"magnetický kurz: 167°. Magnetická trať: 175°."},{"n":3,"a":"magnetický kurz: 167°. Magnetická trať: 161°."}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":25,"question":"Úhel mezi zeměpisnou tratí a zeměpisným kurzem se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deviace"},{"n":1,"a":"snos větru"},{"n":2,"a":"inklinace"},{"n":3,"a":"deklinace"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":26,"question":"Úhel mezi magnetickou a zeměpisnou tratí se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deviace"},{"n":1,"a":"inklinace"},{"n":2,"a":"snos větru"},{"n":3,"a":"deklinace"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":27,"question":"Pojem \\"magnetická trať\\" je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel mezi magnetickým severem a tratí"},{"n":1,"a":"úhel mezi zeměpisným severem a tratí"},{"n":2,"a":"směr od libovolného bodu na Zemi k magnetickému severnímu pólu"},{"n":3,"a":"směr od libovolného bodu na Zemi k zeměpisnému severnímu pólu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":28,"question":"Pojem \\"zeměpisná trať\\" (TC) je definován jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"úhel mezi zeměpisným severem a tratí"},{"n":1,"a":"úhel mezi magnetickým severem a tratí"},{"n":2,"a":"směr od libovolného bodu na Zemi k magnetickému severnímu pólu"},{"n":3,"a":"směr od libovolného bodu na Zemi k zeměpisnému severnímu pólu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":29,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 183°, oprava snosu větru: +011°, magnetický kurz: 198°, kompasový kurz: 200°. Stanovte zeměpisný kurz a deklinaci.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisný kurz: 194°. deklinace: 004° E"},{"n":1,"a":"zeměpisný kurz: 172°. deklinace: 004° E"},{"n":2,"a":"zeměpisný kurz: 194°. deklinace: 004° W"},{"n":3,"a":"zeměpisný kurz 172°. deklinace: 004° W"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":30,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 183°, oprava snosu větru: +011°, magnetický kurz: 198°, kompasový kurz: 200°. Stanovte zeměpisný kurz a deviaci.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisný kurz: 194°. deviace: +002°."},{"n":1,"a":"zeměpisný kurz: 172°. deviace: -002°."},{"n":2,"a":"zeměpisný kurz: 194°. deviace: -002°."},{"n":3,"a":"zeměpisný kurz: 172°. deviace: +002°."}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":31,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 183°, oprava snosu větru: +011°, magnetický kurz: 198°, kompasový kurz: 200°. Stanovte deklinaci a deviaci.","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deklinace: 004° E. deviace: -002°."},{"n":1,"a":"deklinace: 004° E. deviace: +002°."},{"n":2,"a":"deklinace: 004° W. deviace: -002°."},{"n":3,"a":"deklinace: 004° W. deviace: +002°."}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":32,"question":"Kde má inklinace nejmenší hodnotu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"na zeměpisném rovníku"},{"n":1,"a":"na magnetickém rovníku"},{"n":2,"a":"na magnetických pólech"},{"n":3,"a":"na zeměpisných pólech"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":33,"question":"Úhel mezi kompasovým severem a magnetickým severem se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deviace"},{"n":1,"a":"oprava snosu větru"},{"n":2,"a":"deklinace"},{"n":3,"a":"inklinace"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":34,"question":"Který směr odpovídá kompasovému severu (CN)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"severu, který ukazuje kompas s přímým čtením vlivem magnetického pole Země a letadla"},{"n":1,"a":"úhlu mezi kurzem letadla a magnetickým severem"},{"n":2,"a":"nejsevernější části ukazatele magnetického kompasu v letadle"},{"n":3,"a":"směru od libovolného bodu na Zemi k zeměpisnému severnímu pólu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":35,"question":"Pojem \\"izogóna\\" je definován jako spojnice dvou bodů na mapě, které mají stejnou hodnotu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"deklinace"},{"n":1,"a":"deviace"},{"n":2,"a":"inklinace"},{"n":3,"a":"kurzu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":36,"question":"Pojem \\"agóna\\" je definován jako spojnice dvou bodů na mapě nebo na Zemi, které:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mají deklinaci 0°"},{"n":1,"a":"mají deviaci 0°"},{"n":2,"a":"mají inklinaci 0°"},{"n":3,"a":"mají kurz 0°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":37,"question":"Jaké oficiální základní jednotky a jejich zkratky se používají v letecké navigaci pro měření vodorovných vzdáleností?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"námořní míle (NM), kilometry (km)"},{"n":1,"a":"statutární míle (SM), námořní míle (NM)"},{"n":2,"a":"yardy (yd), metry (m)"},{"n":3,"a":"stopy (ft), palce (in)"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":38,"question":"1000 ft rovná se:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"300 m"},{"n":1,"a":"30 m"},{"n":2,"a":"3000 m"},{"n":3,"a":"30 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":39,"question":"5500 m rovná se:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7500 ft"},{"n":1,"a":"10000 ft"},{"n":2,"a":"18000 ft"},{"n":3,"a":"30000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":40,"question":"Která z položek na přiloženém seznamu úkonů se vztahuje ke kompasu s přímým čtením? Viz příloha (NAV-004)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"gyro (gyroskopické) a turning Instruments (přístroje indikující zatáčku)"},{"n":1,"a":"pouze turning instruments (přístroje indikující zatáčku)"},{"n":2,"a":"gyro (gyroskopické) a circuit breaker (jistič)"},{"n":3,"a":"turning Instruments (přístroje indikující zatáčku) a circuit breaker (jistič)"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":41,"question":"Co může být důvodem pro změnu magnetického směru vzletové a přistávací dráhy na letišti (např. z RWY 06 na RWY 07)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"změnila se deklinace na místě dráhy"},{"n":1,"a":"změnila se deviace na místě dráhy"},{"n":2,"a":"změnil se zeměpisný směr dráhy"},{"n":3,"a":"změnila se trajektorie přiblížení na dráhu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":42,"question":"Elektronická zařízení na palubě letadla ovlivňují indikaci:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"umělého horizontu"},{"n":1,"a":"zatáčkoměru"},{"n":2,"a":"kompasu s přímým čtením"},{"n":3,"a":"rychloměru"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":43,"question":"Jaké jsou vlastnosti mapy s Mercatorovým zobrazením?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"měřítko se zvětšuje se zeměpisnou šířkou, velké kružnice jsou zobrazeny jako křivky, loxodromy jsou zobrazeny jako přímky"},{"n":1,"a":"měřítko se zvětšuje se zeměpisnou šířkou, velké kružnice jsou zobrazeny jako přímky, loxodromy jsou zobrazeny jako křivky"},{"n":2,"a":"měřítko je konstantní, velké kružnice jsou zobrazeny jako křivky, loxodromy jsou zobrazeny jako přímky"},{"n":3,"a":"měřítko je konstantní, velké kružnice jsou zobrazeny jako přímky, loxodromy jsou zobrazeny jako křivky"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":44,"question":"Jak jsou zobrazeny loxodromy a ortodromy na mapě s přímým Mercatorovým zobrazením?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"loxodromy – přímky, ortodromy – křivky"},{"n":1,"a":"loxodromy – křivky, ortodromy – přímky"},{"n":2,"a":"loxodromy – křivky, ortodromy – křivky"},{"n":3,"a":"loxodromy – přímky, ortodromy – přímky"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":45,"question":"Jaké jsou vlastnosti mapy s Lambertovým konformním zobrazením?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"mapa je konformní a měřítko je přibližně stejné"},{"n":1,"a":"mapa je konformní a projekce nezkresluje velikost ploch"},{"n":2,"a":"ortodromy jsou zobrazeny jako přímky a projekce nezkresluje velikost ploch"},{"n":3,"a":"loxodromy jsou přímky a mapa je konformní"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":46,"question":"Které čáry má pilot použít pro stanovení polohy letadla?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisné směrníky (QTE)"},{"n":1,"a":"magnetické směrníky (QDR)"},{"n":2,"a":"relativní směrníky (RB)"},{"n":3,"a":"magnetické kurzy (MH)"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":47,"question":"Jaký je radiál od VOR Brünkendorf (BKD) (53°02′N, 011°33′E) směrem do Pritzwalk (EDBU) (53°11\'N, 12°11\'E)? Viz příloha (NAV-031)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"068°"},{"n":1,"a":"248°"},{"n":2,"a":"024°"},{"n":3,"a":"204°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":48,"question":"Vzdálenost mezi dvěma letišti je 220 NM. Na letecké navigační mapě mezi nimi pilot naměřil vzdálenost 40.7 cm. Měřítko mapy je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 : 1000000"},{"n":1,"a":"1 : 500000"},{"n":2,"a":"1 : 2000000"},{"n":3,"a":"1 : 250000"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":49,"question":"Jaká je poloha letadla při křížovém zaměření, je-li dáno následující: VOR Hamburg (HAM) (53°41′N, 010°12′E): Radiál 119°, VOR Brünkendorf (BKD) (53°02′N, 011°33′E): Radiál 320° Viz obr. (NAV-031)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"53°20\'N, 11°10\'E"},{"n":1,"a":"54°40\'N, 12°50\'E"},{"n":2,"a":"52°20\'N, 10°10\'E"},{"n":3,"a":"52°10\'N, 10°20\'E"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":50,"question":"Jaká je vzdálenost od VOR Brünkendorf (BKD) (53°02′N, 011°33′E) do Pritzwalk (EDBU) (53°11\'N, 12°11\'E)? Viz příloha (NAV-031)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"24 NM"},{"n":1,"a":"24 km"},{"n":2,"a":"42 NM"},{"n":3,"a":"42 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":51,"question":"Vzdálenost 7.5 cm na letecké mapě představuje skutečnou vzdálenost 60.745 NM. Jaké je měřítko mapy?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 : 1500000"},{"n":1,"a":"1 : 1 000000"},{"n":2,"a":"1 : 500000"},{"n":3,"a":"1 : 150000"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":52,"question":"Pro krátký let z A do B získal pilot z letecké mapy následující informace: Zeměpisná trať 245°, deklinace: 7° W. Jaká je magnetická trať?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"252°"},{"n":1,"a":"238°"},{"n":2,"a":"245°"},{"n":3,"a":"007°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":53,"question":"Letadlo letí v 8000 ft AMSL indikovanou rychlostí (IAS) 150 kt. Pravá vzdušná rychlost (TAS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"174 kt"},{"n":1,"a":"142 kt"},{"n":2,"a":"150 kt"},{"n":3,"a":"208 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":54,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať z A do B: 250°. vzdálenost: 210 NM. Pravá vzdušná rychlost: 130 kt. Čelní složka větru: 15 kt. Očekávaný čas odletu (ETD): 0915 UTC. Očekávaný čas příletu (ETA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1105 UTC"},{"n":1,"a":"1115 UTC"},{"n":2,"a":"1052 UTC"},{"n":3,"a":"1005 UTC"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":55,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať z A do B: 283°. vzdálenost: 75 NM. Pravá vzdušná rychlost: 105 kt. Čelní složka větru: 12 kt. Očekávaný čas odletu (ETD): 1242 UTC. Očekávaný čas příletu (ETA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1320 UTC"},{"n":1,"a":"1330 UTC"},{"n":2,"a":"1356 UTC"},{"n":3,"a":"1430 UTC"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":56,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať z A do B: 352°. vzdálenost: 100 NM. Traťová rychlost (GS): 107 kt. Očekávaný čas odletu (ETD): 0933 UTC. Očekávaný čas příletu (ETA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1045 UTC"},{"n":1,"a":"1146 UTC"},{"n":2,"a":"1029 UTC"},{"n":3,"a":"1129 UTC"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":57,"question":"Letadlo uletí 100 km za 56 minut. Traťová rychlost (GS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"58 km\\/h"},{"n":1,"a":"93 kt"},{"n":2,"a":"107 km\\/h"},{"n":3,"a":"198 kt"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":58,"question":"Letadlo uletí 110 NM za 01:25 hod. Traťová rychlost (GS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"78 kt"},{"n":1,"a":"86 kt"},{"n":2,"a":"160 km\\/h"},{"n":3,"a":"120 km\\/h"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":59,"question":"Jaká je doba letu traťovou rychlostí 134 kt na vzdálenost 236 NM?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"0:34 h"},{"n":1,"a":"1:34 h"},{"n":2,"a":"1:46 h"},{"n":3,"a":"0:46 h"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":60,"question":"Letadlo letí pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 120 kt se zadní složkou větru 35 kt. Za jak dlouho uletí vzdálenost 185 NM?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1 h 12 min"},{"n":1,"a":"1 h 32 min"},{"n":2,"a":"2 h 11 min"},{"n":3,"a":"0 h 50 min"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":61,"question":"Letadlo letí pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 180 kt. Čelní složka větru je 25 kt. Doba letu: 2 hodiny a 25 minut. Uletěná vzdálenost je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"375 NM"},{"n":1,"a":"693 NM"},{"n":2,"a":"202 NM"},{"n":3,"a":"435 NM"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":62,"question":"Ja dáno: Kalibrovaná rychlost (CAS): 155 kt. Letová hladina (FL) 80. teplota vnějšího vzduchu (OAT): +15° C. Pravá vzdušná rychlost (TAS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"134 kts"},{"n":1,"a":"155 kts"},{"n":2,"a":"170 kts"},{"n":3,"a":"180 kts"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":63,"question":"Jaká je zeměpisná trať (TC) z Uelzen (EDVU) (52°59′N, 10°28′E) do Neustadt (EDAN) (53°22\'N, 011°37\'E)? Viz příloha (NAV-031)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"061°"},{"n":1,"a":"241°"},{"n":2,"a":"055°"},{"n":3,"a":"235°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":64,"question":"Letadlo letí ve FL 75, kde je teplota vnějšího vzduchu (OAT) -9°C. Výškoměr nastavený na QNH indikuje výšku letu 6500 ft. Jaká je skutečná výška letu?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6250 ft"},{"n":1,"a":"6500 ft"},{"n":2,"a":"6750 ft"},{"n":3,"a":"7000 ft"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":65,"question":"Jaká je vzdálenost z Neustadt (EDAN) (53°22\'N, 011°37\'E) do Uelzen (EDVU) (52°59′N, 10°28′E)? Viz příloha (NAV-031)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"46 NM"},{"n":1,"a":"46 km"},{"n":2,"a":"78 NM"},{"n":3,"a":"78 km"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":66,"question":"Letadlo letí v tlakové výšce 7000 ft při teplotě vnějšího vzduchu (OAT) +11°C. Výškoměr nastavený na QNH indikuje 6500 ft. Skutečná nadmořská výška je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6250 ft"},{"n":1,"a":"6500 ft"},{"n":2,"a":"6750 ft"},{"n":3,"a":"7000 ft"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":67,"question":"Letadlo letí v tlakové výšce 7000 ft při teplotě vnějšího vzduchu (OAT) +21°C. Výškoměr nastavený na QNH indikuje 6500 ft. Jaká je skutečná nadmořská výška?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6250 ft"},{"n":1,"a":"6500 ft"},{"n":2,"a":"6750 ft"},{"n":3,"a":"7000 ft"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":68,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 255°. Pravá vzdušná rychlost: 100 kt. vítr: 200°\\/10 kt. Jaký je zeměpisný kurz?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"245°"},{"n":1,"a":"250°"},{"n":2,"a":"265°"},{"n":3,"a":"275°"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":69,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 165°. Pravá vzdušná rychlost: 90 kt. vítr: 130°\\/20 kt. vzdálenost: 153 NM. Zeměpisný kurz je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"152°"},{"n":1,"a":"165°"},{"n":2,"a":"126°"},{"n":3,"a":"158°"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":70,"question":"Je dáno: Traťová rychlost (GS): 160 kt. Zeměpisná trať (TC): 177°. vítr (W\\/WS): 140°\\/20 kt. Zeměpisný kurz (TH) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"173°"},{"n":1,"a":"180°"},{"n":2,"a":"184°"},{"n":3,"a":"169°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":71,"question":"Letadlo letí po zeměpisné trati (TC) 220° konstantní pravou vzdušnou rychlostí 220 kt. Vítr je 270°\\/50 kt. Traťová rychlost je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"185 kt"},{"n":1,"a":"255 kt"},{"n":2,"a":"170 kt"},{"n":3,"a":"135 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":72,"question":"Letadlo letí po zeměpisné trati (TC) 040° konstantní pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 180 kt. Vítr je 350°\\/30 kt. Traťová rychlost (GS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"159 kt"},{"n":1,"a":"168 kt"},{"n":2,"a":"172 kt"},{"n":3,"a":"155 kt"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":73,"question":"Letadlo letí po zeměpisné trati (TC) 040° konstantní pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 180 kt. Vítr je 350°\\/30 kt. Oprava snosu větru (WCA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"- 7°"},{"n":1,"a":"- 9°"},{"n":2,"a":"+ 5°"},{"n":3,"a":"+ 11°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":74,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 270°. Pravá vzdušná rychlost: 100 kt. vítr: 090°\\/25 kt. vzdálenost: 100 NM. Traťová rychlost (GS) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"120 kt"},{"n":1,"a":"125 kt"},{"n":2,"a":"117 kt"},{"n":3,"a":"131 kt"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":75,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 270°. Pravá vzdušná rychlost: 100 kt. vítr: 090°\\/25 kt. vzdálenost: 100 NM. Doba letu je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"62 min"},{"n":1,"a":"48 min"},{"n":2,"a":"37 min"},{"n":3,"a":"84 min"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":76,"question":"Letadlo letí po zeměpisné trati (TC) 040° konstantní pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 180 kt. Vítr je 350°\\/30 kt. Oprava snosu větru (WCA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7° doleva"},{"n":1,"a":"7° doprava"},{"n":2,"a":"3° doleva"},{"n":3,"a":"3° doprava"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":77,"question":"Je dáno: Zeměpisná trať: 120°. Pravá vzdušná rychlost: 120 kt. vítr: 150°\\/12 kt. Oprava snosu větru (WCA) je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6° doprava"},{"n":1,"a":"3° doleva"},{"n":2,"a":"3° doprava"},{"n":3,"a":"6° doleva"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":78,"question":"Vzdálenost z A do B je 120 NM. Ve vzdálenosti 55 NM z A se letadlo nachází 7 NM vpravo od tratě. Jakou opravu kurzu musí pilot provést, aby doletěl přímo do B?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"14° doleva"},{"n":1,"a":"6° doleva"},{"n":2,"a":"8° doleva"},{"n":3,"a":"15° doleva"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":79,"question":"Letadlo letí kurzem 090°. Má uletět vzdálenost 90 NM. Po 45 NM je 4.5 NM severně od plánované tratě.  Jaká je oprava kurzu, aby letadlo doletělo přímo do cíle?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6° doprava"},{"n":1,"a":"9° doprava"},{"n":2,"a":"18° doprava"},{"n":3,"a":"12° doprava"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":80,"question":"Co znamená pravidlo 1:60?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"odchylka od tratě 1 NM při snosu 1° po uletění 60 NM"},{"n":1,"a":"odchylka od tratě 10 NM při snosu 1° po uletění 60 NM"},{"n":2,"a":"odchylka od tratě 60 NM při snosu 1° po uletění 1 NM"},{"n":3,"a":"odchylka od tratě 6 NM při snosu 1° po uletění 10 NM"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":81,"question":"Letadlo letí z A do B na vzdálenost 220 NM. Plánovaná traťová rychlost (GS) je 120 kt. Odlet z A je ve 1200 UTC. Po uletění 70 NM z A je letadlo o 5 minut před plánovaným časem. Jaký je opravený očekávaný čas příletu do B, poletí-li stále stejnou skutečnou traťovou rychlostí?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"1335 UTC"},{"n":1,"a":"1340 UTC"},{"n":2,"a":"1345 UTC"},{"n":3,"a":"1330 UTC"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":82,"question":"Letadlo klesá za bezvětří z 9000 ft do 1500 ft. Rychlost klesání (ROD) je 1200 ft\\/min. Za jak dlouho bude ve výšce 1500 ft?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6 min"},{"n":1,"a":"12 min"},{"n":2,"a":"8 min"},{"n":3,"a":"15 min"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":83,"question":"Letadlo za bezvětří klesá ze 7500 ft do 1200 ft pravou vzdušnou rychlostí (TAS) 105 kt. Rychlost klesání (ROD) je 800 ft\\/min. Jaká je doba klesání?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"6 min"},{"n":1,"a":"12 min"},{"n":2,"a":"8 min"},{"n":3,"a":"15 min"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":84,"question":"Jakou hodnotou je třeba doplnit plán letu (označená pole)? Viz obr. (NAV-014)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisný kurz (TH): 185°. Magnetický kurz (MH): 184°. Magnetická trať (MC): 178°"},{"n":1,"a":"zeměpisný kurz (TH): 173°. Magnetický kurz (MH): 174°. Magnetická trať (MC): 178°"},{"n":2,"a":"zeměpisný kurz (TH): 185°. Magnetický kurz (MH): 185°. Magnetická trať (MC): 180°"},{"n":3,"a":"zeměpisný kurz (TH): 173°. Magnetický kurz (MH): 184°. Magnetická trať (MC): 178°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":85,"question":"Z jaké radionavigační pomůcky lze přijímat signál anténou v příloze? Viz příloha (NAV-017)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"NDB"},{"n":1,"a":"VOR"},{"n":2,"a":"DME"},{"n":3,"a":"VDF"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":86,"question":"Přibližná rychlost šíření elektromagnetických vln je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"300000 m\\/s"},{"n":1,"a":"300000 km\\/s"},{"n":2,"a":"300000 NM\\/s"},{"n":3,"a":"300000 ft\\/s"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":87,"question":"Dlouhé (LF) a střední (MF) radiové vlny (např. NDB) se šíří jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přímá vlna"},{"n":1,"a":"prostorová vlna (kvazi-optická)"},{"n":2,"a":"povrchová vlna"},{"n":3,"a":"povrchová a prostorová vlna"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":88,"question":"Rádiové vlny v pásmu VKV (např. VOR) se šíří jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přímá vlna"},{"n":1,"a":"prostorová vlna (kvazi-optická)"},{"n":2,"a":"povrchová vlna"},{"n":3,"a":"prostorová a povrchová vlna"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":89,"question":"Kvazi-optické vlny se šíří:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"podél povrchu Země"},{"n":1,"a":"prostorem přímo od vysílače k přijímači"},{"n":2,"a":"prostorem a jsou ovlivněny (např. odraženy) ionosférou"},{"n":3,"a":"podél povrchu Země, ale jsou absorbovány mořem"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":90,"question":"Pomocí zaměřovače VHF (VDF) lze zjistit:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"šikmou vzdálenost"},{"n":1,"a":"rychlost přiblížení"},{"n":2,"a":"magnetický směrník"},{"n":3,"a":"zeměpisnou trať"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":91,"question":"Jaké zařízení na palubě letadla je třeba pro využití zaměřovače VHF (VDF)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"přijímač VDF"},{"n":1,"a":"rádio VHF"},{"n":2,"a":"nejméně 2 antény VHF"},{"n":3,"a":"ukazatel relativního směrníku (RBI)"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":92,"question":"Je dáno: QDM: 138° deklinace: 10° E QUJ je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"328°"},{"n":1,"a":"318°"},{"n":2,"a":"168°"},{"n":3,"a":"148°"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":93,"question":"Je dáno: QTE: 229° deklinace: 10° W. QDM je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"049°"},{"n":1,"a":"239°"},{"n":2,"a":"059°"},{"n":3,"a":"039°"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":94,"question":"Je dáno: QDR: 022° deklinace: 10° E. QTE je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"032°"},{"n":1,"a":"212°"},{"n":2,"a":"202°"},{"n":3,"a":"052°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":95,"question":"Je dáno: QDM: 248° deklinace: 10° W. QTE je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"058°"},{"n":1,"a":"238°"},{"n":2,"a":"078°"},{"n":3,"a":"258°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":96,"question":"Je dáno: QDR: 067° deklinace: 5° E. QDM je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"072°"},{"n":1,"a":"252°"},{"n":2,"a":"247°"},{"n":3,"a":"257°"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":97,"question":"Je dáno: QDR: 152° deklinace: 5° W deviace: 5° E. QUJ je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"147°"},{"n":1,"a":"332°"},{"n":2,"a":"327°"},{"n":3,"a":"317°"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":98,"question":"Je dáno: QTE: 203° deklinace: 10° E. QDR je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"023°"},{"n":1,"a":"193°"},{"n":2,"a":"013°"},{"n":3,"a":"213°"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":99,"question":"Je dáno: QTE: 248° deklinace: 10° W. QDR je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"068°"},{"n":1,"a":"078°"},{"n":2,"a":"238°"},{"n":3,"a":"258°"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":100,"question":"Je dáno: QDM: 134° deklinace: 5° W. QTE je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"129°"},{"n":1,"a":"314°"},{"n":2,"a":"309°"},{"n":3,"a":"299°"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":101,"question":"Pilot od zaměřovače VDF obdržel QDR 225°. Kde se nachází letadlo vzhledem k pozemní stanici?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"severozápadně"},{"n":1,"a":"severovýchodně"},{"n":2,"a":"jihovýchodně"},{"n":3,"a":"jihozápadně"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":102,"question":"Kód QDR znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisný směrník od letadla ke stanici"},{"n":1,"a":"zeměpisný směrník od stanice k letadlu"},{"n":2,"a":"magnetický směrník od letadla ke stanici"},{"n":3,"a":"magnetický směrník od stanice k letadlu"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":103,"question":"Kód QTE znamená:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zeměpisný směrník od letadla ke stanici"},{"n":1,"a":"zeměpisný směrník od stanice k letadlu"},{"n":2,"a":"magnetický směrník od letadla ke stanici"},{"n":3,"a":"magnetický směrník od stanice k letadlu"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":104,"question":"Pilot obdržel od zaměřovače VDF QDR 135°. Kde se nachází letadlo vzhledem k zaměřovači?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"severozápadně"},{"n":1,"a":"severovýchodně"},{"n":2,"a":"jihovýchodně"},{"n":3,"a":"jihozápadně"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":105,"question":"Pilot obdržel od zaměřovače VDF QDR 315°. Kde se nachází letadlo vzhledem k zaměřovači?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"severozápadně"},{"n":1,"a":"severovýchodně"},{"n":2,"a":"jihovýchodně"},{"n":3,"a":"jihozápadně"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":106,"question":"Dosah VDF závisí na:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nadmořské výšce letadla"},{"n":1,"a":"rychlosti letadla"},{"n":2,"a":"stavu ionosféry"},{"n":3,"a":"dosahu vln šířených podél zemského povrchu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":107,"question":"Jaké je třeba vybavení na palubě letadla pro příjem signálu z nesměrového majáku (NDB)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"indikátor odchylky od tratě (CDI)"},{"n":1,"a":"radiokompas (ADF)"},{"n":2,"a":"odpovídač sekundárního radaru (SSR)"},{"n":3,"a":"indikátor horizontální situace (HSI)"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":108,"question":"V jakém vlnovém pásmu vysílá nesměrový maják (NDB)?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"krátké vlny (HF)"},{"n":1,"a":"velmi krátké vlny (VHF)"},{"n":2,"a":"dlouhé (LF) a střední (MF) vlny"},{"n":3,"a":"velmi dlouhé (VLF) a dlouhé (LF) vlny"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":109,"question":"Pilot chce přiletět k NDB na QDM 090°. Letadlo letí přibližně 5 minut magnetickým kurzem (MH) 095° a indikace relativního směrníku je 355°. Po 6 minutách je indikace relativního směrníku 358°. Který výrok je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"zvětšila se boční složka větru, je třeba zvětšit hodnotu magnetického kurzu"},{"n":1,"a":"zmenšila se boční složka větru, je třeba zvětšit hodnotu magnetického kurzu"},{"n":2,"a":"zvětšila se boční složka větru, je třeba zmenšit hodnotu magnetického kurzu"},{"n":3,"a":"zmenšila se složka bočního větru, je třeba zmenšit hodnotu magnetického kurzu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":110,"question":"Pilot chce letět přímo k majáku. Je bezvětří. Měl by držet QDM: Viz. Obr. (NAV-019)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"200°"},{"n":1,"a":"230°"},{"n":2,"a":"080°"},{"n":3,"a":"260°"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":111,"question":"Jaký je rozdíl mezi zařízením lokátor a majákem NDB?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"lokátor má menší dosah než maják NDB"},{"n":1,"a":"lokátor má větší dosah než maják NDB"},{"n":2,"a":"lokátor vysílá přesněji"},{"n":3,"a":"lokátor vysílá pouze na základě impulzu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":112,"question":"Dosah majáku NDB, který vysílá v pásmu středních vln, je největší:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve dne"},{"n":1,"a":"v poledne"},{"n":2,"a":"v noci"},{"n":3,"a":"před půlnocí"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":113,"question":"Pobřežní efekt je největší při šíření rádiových vln směrem:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pod ostrým úhlem k pobřeží, letadlo je pod 6000 ft"},{"n":1,"a":"kolmo na pobřeží, letadlo je pod 6000 ft"},{"n":2,"a":"pod ostrým úhlem k pobřeží, letadlo je nad 6000 ft"},{"n":3,"a":"kolmo k pobřeží, letadlo je nad 6000 ft"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":114,"question":"Občasná ztráta signálu (fading) v pásmu dlouhých nebo středních vln nastává zejména:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"ve dne"},{"n":1,"a":"v poledne"},{"n":2,"a":"pozdě odpoledne"},{"n":3,"a":"v noci"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":115,"question":"Průběh elektromagnetické oscilace může být popsán jako:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"frekvenční úhel"},{"n":1,"a":"amplitudový úhel"},{"n":2,"a":"fázový úhel"},{"n":3,"a":"vlnový úhel"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":116,"question":"Když se vysílač a přijímač blíží k sobě:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vnímaná frekvence se zvětšuje"},{"n":1,"a":"vnímaná frekvence se rovná vysílané frekvenci"},{"n":2,"a":"vnímaná frekvence se zmenšuje"},{"n":3,"a":"frekvence se mění, ale vlnová délka zůstává stejná"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":117,"question":"Když se vysílač a přijímač pohybují od sebe:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vnímaná frekvence se zvětšuje"},{"n":1,"a":"vnímaná frekvence se rovná vysílané frekvenci"},{"n":2,"a":"vnímaná frekvence se zmenšuje"},{"n":3,"a":"frekvence se mění, ale vlnová délka zůstává stejná"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":118,"question":"Radiály VOR jsou definovány na principu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"porovnání fáze 2 signálů"},{"n":1,"a":"porovnání amplitudy 2 signálů"},{"n":2,"a":"porovnání frekvence 2 signálů"},{"n":3,"a":"porovnání pulzů 2 signálů"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":119,"question":"Který Q-kód odpovídá radiálu VOR?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"QDM"},{"n":1,"a":"QDR"},{"n":2,"a":"QTE"},{"n":3,"a":"QUJ"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":120,"question":"Plná výchylka ukazatele odchylky od tratě (CDI) znamená, že letadlo se nachází:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"10° od zvolené tratě"},{"n":1,"a":"2° od zvolené tratě"},{"n":2,"a":"10 NM od zvolené tratě"},{"n":3,"a":"2 NM od zvolené tratě"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":121,"question":"Kde se nachází letadlo vzhledem ke stanici VOR? Viz příloha (NAV-022)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"severovýchodně"},{"n":1,"a":"jihovýchodně"},{"n":2,"a":"jihozápadně"},{"n":3,"a":"severozápadně"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":122,"question":"Letadlo je na radiálu: Viz příloha (NAV-024)","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"234°"},{"n":1,"a":"246°"},{"n":2,"a":"060°"},{"n":3,"a":"066°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":123,"question":"Na dosah stanice VOR má vliv:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"interference denního světla"},{"n":1,"a":"nadmořská výška vysílače a přijímače"},{"n":2,"a":"vícesměrové šíření pozemní vlny"},{"n":3,"a":"odrazy vln od ionosféry"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":124,"question":"Měřič vzdálenosti (DME) měří vzdálenost na principu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"porovnání fází"},{"n":1,"a":"měření laserem"},{"n":2,"a":"Dopplerova efektu"},{"n":3,"a":"měření času"}],"correctAnswer":3},{"subject":9,"questionNumber":125,"question":"Údaj vzdálenosti z DME je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"vzdálenost na zemi"},{"n":1,"a":"šikmá vzdálenost"},{"n":2,"a":"vzdálenost ve vzduchu"},{"n":3,"a":"radiální vzdálenost"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":126,"question":"Rozdíl mezi indikovanou šikmou vzdáleností z DME a horizontální vzdáleností od stanice DME se zvětšuje při:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"příletu k DME"},{"n":1,"a":"odletu od DME"},{"n":2,"a":"kroužení kolem DME"},{"n":3,"a":"klesání"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":127,"question":"S využitím pozemního primárního radaru lze stanovit směr od antény k letadlu:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"orientací antény"},{"n":1,"a":"měřením času"},{"n":2,"a":"intervalem páru pulzů"},{"n":3,"a":"posunem frekvence přijímaného pulzu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":128,"question":"Jakou okamžitou informaci lze získat z pozemního radaru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pravou vzdušnou rychlost letadla (TAS) a vzdálenost"},{"n":1,"a":"vzdálenost a směr"},{"n":2,"a":"pravou vzdušnou rychlost (TAS) a kurz"},{"n":3,"a":"rychlost a pravou vzdušnou rychlost (TAS)"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":129,"question":"Palubní vybavení pro sekundární přehledový radar (SSR) se nazývá:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"traťový indikátor"},{"n":1,"a":"odpovídač"},{"n":2,"a":"dotazovač"},{"n":3,"a":"dekodér"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":130,"question":"Jaký je rozdíl mezi primárním a sekundárním radarem?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"pulzy primárního radaru mají proměnnou amplitudovou modulaci, pulzy sekundárního radaru mají statickou pulzní modulaci"},{"n":1,"a":"pulzy primárního radaru mají proměnnou pulzní modulaci, pulzy sekundárního radaru mají statickou amplitudovou modulaci"},{"n":2,"a":"pulzy primárního radaru odráží povrch letadla, na pulzy sekundárního radaru odpovídá odpovídač"},{"n":3,"a":"primární radar zobrazuje cíle na obrazovce, sekundární radar na stripu řídícího letového provozu"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":131,"question":"Kód odpovídače sekundárního radaru pro únos je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7600"},{"n":3,"a":"7700"}],"correctAnswer":1},{"subject":9,"questionNumber":132,"question":"Kód odpovídače sekundárního radaru pro ztrátu spojení je:","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"7000"},{"n":1,"a":"7500"},{"n":2,"a":"7600"},{"n":3,"a":"7700"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":133,"question":"Jakou výšku vysílá odpovídač sekundárního radaru v módu C?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"nadmořskou výšku"},{"n":1,"a":"výšku nad zemí"},{"n":2,"a":"tlakovou výšku"},{"n":3,"a":"rádiovou výšku"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":134,"question":"Příjem signálu od kolika satelitů je nezbytný pro přesné a ověřené stanovení polohy ve třírozměrném prostoru?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"2"},{"n":1,"a":"3"},{"n":2,"a":"4"},{"n":3,"a":"5"}],"correctAnswer":2},{"subject":9,"questionNumber":135,"question":"Při použití GPS pro let k dalšímu traťovému bodu je indikována odchylka od tratě vertikálním břevnem a tečkami vlevo a vpravo od středu ukazatele. Který výrok o takovém přístroji je pravdivý?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"odchylka břevna od středu znázorňuje odchylku od tratě jako absolutní vzdálenost v NM. Velikost odchylky odpovídající plné výchylce břevna závisí na režimu práce GPS"},{"n":1,"a":"výchylka břevna od středu odpovídá úhlové odchylce od tratě ve stupních. Velikost odchylky odpovídající plné výchylce břevna závisí na režimu práce GPS"},{"n":2,"a":"výchylka břevna od středu odpovídá odchylce od tratě v absolutní vzdálenosti v NM. Plná výchylka břevna odpovídá odchylce + - 10 NM"},{"n":3,"a":"výchylka břevna od středu odpovídá úhlové odchylce od tratě ve stupních. Plné výchylce břevna odpovídá odchylka + - 10°"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":136,"question":"Co znamená pojem \\"srovnávací navigace\\"?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"navigace podle orientačních bodů na zemi při letu za vidu"},{"n":1,"a":"orientace podle nebeských objektů při letu za vidu"},{"n":2,"a":"orientace podle navigačních přístrojů při letu za vidu"},{"n":3,"a":"orientace podle GPS při letu za vidu"}],"correctAnswer":0},{"subject":9,"questionNumber":137,"question":"Jaké pozemní objekty se mají používat přednostně při srovnávající navigaci?","questionOptions":[],"questionOptionsType":null,"answers":[{"n":0,"a":"řeky, železnice, dálnice"},{"n":1,"a":"vedlejší silnice a údolí"},{"n":2,"a":"elektrická vedení"},{"n":3,"a":"hranice"}],"correctAnswer":0}]';